<html>
    <head>
        <meta charset="utf-8">
        
            <script src="lib/bindings/utils.js"></script>
            <link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis-network/9.1.2/dist/dist/vis-network.min.css" integrity="sha512-WgxfT5LWjfszlPHXRmBWHkV2eceiWTOBvrKCNbdgDYTHrT2AeLCGbF4sZlZw3UMN3WtL0tGUoIAKsu8mllg/XA==" crossorigin="anonymous" referrerpolicy="no-referrer" />
            <script src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis-network/9.1.2/dist/vis-network.min.js" integrity="sha512-LnvoEWDFrqGHlHmDD2101OrLcbsfkrzoSpvtSQtxK3RMnRV0eOkhhBN2dXHKRrUU8p2DGRTk35n4O8nWSVe1mQ==" crossorigin="anonymous" referrerpolicy="no-referrer"></script>
            
        
<center>
<h1></h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->
        <link
          href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@5.0.0-beta3/dist/css/bootstrap.min.css"
          rel="stylesheet"
          integrity="sha384-eOJMYsd53ii+scO/bJGFsiCZc+5NDVN2yr8+0RDqr0Ql0h+rP48ckxlpbzKgwra6"
          crossorigin="anonymous"
        />
        <script
          src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@5.0.0-beta3/dist/js/bootstrap.bundle.min.js"
          integrity="sha384-JEW9xMcG8R+pH31jmWH6WWP0WintQrMb4s7ZOdauHnUtxwoG2vI5DkLtS3qm9Ekf"
          crossorigin="anonymous"
        ></script>


        <center>
          <h1></h1>
        </center>
        <style type="text/css">

             #mynetwork {
                 width: 1000;
                 height: 600;
                 background-color: #ffffff;
                 border: 1px solid lightgray;
                 position: relative;
                 float: left;
             }

             
             #loadingBar {
                 position:absolute;
                 top:0px;
                 left:0px;
                 width: 1000;
                 height: 600;
                 background-color:rgba(200,200,200,0.8);
                 -webkit-transition: all 0.5s ease;
                 -moz-transition: all 0.5s ease;
                 -ms-transition: all 0.5s ease;
                 -o-transition: all 0.5s ease;
                 transition: all 0.5s ease;
                 opacity:1;
             }

             #bar {
                 position:absolute;
                 top:0px;
                 left:0px;
                 width:20px;
                 height:20px;
                 margin:auto auto auto auto;
                 border-radius:11px;
                 border:2px solid rgba(30,30,30,0.05);
                 background: rgb(0, 173, 246); /* Old browsers */
                 box-shadow: 2px 0px 4px rgba(0,0,0,0.4);
             }

             #border {
                 position:absolute;
                 top:10px;
                 left:10px;
                 width:500px;
                 height:23px;
                 margin:auto auto auto auto;
                 box-shadow: 0px 0px 4px rgba(0,0,0,0.2);
                 border-radius:10px;
             }

             #text {
                 position:absolute;
                 top:8px;
                 left:530px;
                 width:30px;
                 height:50px;
                 margin:auto auto auto auto;
                 font-size:22px;
                 color: #000000;
             }

             div.outerBorder {
                 position:relative;
                 top:400px;
                 width:600px;
                 height:44px;
                 margin:auto auto auto auto;
                 border:8px solid rgba(0,0,0,0.1);
                 background: rgb(252,252,252); /* Old browsers */
                 background: -moz-linear-gradient(top,  rgba(252,252,252,1) 0%, rgba(237,237,237,1) 100%); /* FF3.6+ */
                 background: -webkit-gradient(linear, left top, left bottom, color-stop(0%,rgba(252,252,252,1)), color-stop(100%,rgba(237,237,237,1))); /* Chrome,Safari4+ */
                 background: -webkit-linear-gradient(top,  rgba(252,252,252,1) 0%,rgba(237,237,237,1) 100%); /* Chrome10+,Safari5.1+ */
                 background: -o-linear-gradient(top,  rgba(252,252,252,1) 0%,rgba(237,237,237,1) 100%); /* Opera 11.10+ */
                 background: -ms-linear-gradient(top,  rgba(252,252,252,1) 0%,rgba(237,237,237,1) 100%); /* IE10+ */
                 background: linear-gradient(to bottom,  rgba(252,252,252,1) 0%,rgba(237,237,237,1) 100%); /* W3C */
                 filter: progid:DXImageTransform.Microsoft.gradient( startColorstr='#fcfcfc', endColorstr='#ededed',GradientType=0 ); /* IE6-9 */
                 border-radius:72px;
                 box-shadow: 0px 0px 10px rgba(0,0,0,0.2);
             }
             

             

             
        </style>
    </head>


    <body>
        <div class="card" style="width: 100%">
            
            
            <div id="mynetwork" class="card-body"></div>
        </div>

        
            <div id="loadingBar">
              <div class="outerBorder">
                <div id="text">0%</div>
                <div id="border">
                  <div id="bar"></div>
                </div>
              </div>
            </div>
        
        

        <script type="text/javascript">

              // initialize global variables.
              var edges;
              var nodes;
              var allNodes;
              var allEdges;
              var nodeColors;
              var originalNodes;
              var network;
              var container;
              var options, data;
              var filter = {
                  item : '',
                  property : '',
                  value : []
              };

              

              

              // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
              function drawGraph() {
                  var container = document.getElementById('mynetwork');

                  

                  // parsing and collecting nodes and edges from the python
                  nodes = new vis.DataSet([{"color": "#97c2fc", "id": "El determinismo", "label": "El determinismo", "shape": "dot", "title": "El determinismo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Filosof\u00eda", "label": "Filosof\u00eda", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Pol\u00edtica", "label": "Pol\u00edtica", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Filosof\u00eda y Pol\u00edtica", "label": "Filosof\u00eda y Pol\u00edtica", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Las nuevas ciudades: hacia nuevas formas de convivencia", "label": "Las nuevas ciudades: hacia nuevas formas de convivencia", "shape": "dot", "title": "Las nuevas ciudades: hacia nuevas formas de convivencia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"Aggiornamento\" de la clasificaci\u00f3n de las formas de gobierno: democracia, anarqu\u00eda y cesarismo", "label": "\"Aggiornamento\" de la clasificaci\u00f3n de las formas de gobierno: democracia, anarqu\u00eda y cesarismo", "shape": "dot", "title": "\"Aggiornamento\" de la clasificaci\u00f3n de las formas de gobierno: democracia, anarqu\u00eda y cesarismo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Las formulaciones constitucionales", "label": "Las formulaciones constitucionales", "shape": "dot", "title": "Las formulaciones constitucionales"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Progreso y crisis en el cambio hist\u00f3rico", "label": "Progreso y crisis en el cambio hist\u00f3rico", "shape": "dot", "title": "Progreso y crisis en el cambio hist\u00f3rico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sociolog\u00eda", "label": "Sociolog\u00eda", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Econom\u00eda", "label": "Econom\u00eda", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda", "label": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Las inquietudes de fin de siglo", "label": "Las inquietudes de fin de siglo", "shape": "dot", "title": "Las inquietudes de fin de siglo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Estructuras sociales y formas de saber", "label": "Estructuras sociales y formas de saber", "shape": "dot", "title": "Estructuras sociales y formas de saber"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Mutaciones fundamentales de la sociedad militar contempor\u00e1nea", "label": "Mutaciones fundamentales de la sociedad militar contempor\u00e1nea", "shape": "dot", "title": "Mutaciones fundamentales de la sociedad militar contempor\u00e1nea"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La inflaci\u00f3n del Imperio Romano", "label": "La inflaci\u00f3n del Imperio Romano", "shape": "dot", "title": "La inflaci\u00f3n del Imperio Romano"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Semblanza de Luis Redonet", "label": "Semblanza de Luis Redonet", "shape": "dot", "title": "Semblanza de Luis Redonet"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Figuras Intelectuales", "label": "Figuras Intelectuales", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El pensamiento contempor\u00e1neo sobre la inmortalidad del alma", "label": "El pensamiento contempor\u00e1neo sobre la inmortalidad del alma", "shape": "dot", "title": "El pensamiento contempor\u00e1neo sobre la inmortalidad del alma"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Vida Acad\u00e9mica", "label": "Vida Acad\u00e9mica", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cr\u00f3nica del curso 1970-1971", "label": "Cr\u00f3nica del curso 1970-1971", "shape": "dot", "title": "Cr\u00f3nica del curso 1970-1971"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00daltimas publicaciones de la Real Academia", "label": "\u00daltimas publicaciones de la Real Academia", "shape": "dot", "title": "\u00daltimas publicaciones de la Real Academia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Supuestos ideol\u00f3gicos de los sistemas econ\u00f3micos", "label": "Supuestos ideol\u00f3gicos de los sistemas econ\u00f3micos", "shape": "dot", "title": "Supuestos ideol\u00f3gicos de los sistemas econ\u00f3micos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cambio social y reforma pol\u00edtica", "label": "Cambio social y reforma pol\u00edtica", "shape": "dot", "title": "Cambio social y reforma pol\u00edtica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La opini\u00f3n p\u00fablica", "label": "La opini\u00f3n p\u00fablica", "shape": "dot", "title": "La opini\u00f3n p\u00fablica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Comunidad Econ\u00f3mica Europea desde su ampliaci\u00f3n", "label": "La Comunidad Econ\u00f3mica Europea desde su ampliaci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "La Comunidad Econ\u00f3mica Europea desde su ampliaci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Dise\u00f1o de una Sociolog\u00eda", "label": "Dise\u00f1o de una Sociolog\u00eda", "shape": "dot", "title": "Dise\u00f1o de una Sociolog\u00eda"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Pasado, presente y futuro del desarrollo", "label": "Pasado, presente y futuro del desarrollo", "shape": "dot", "title": "Pasado, presente y futuro del desarrollo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El centenario del marginalismo", "label": "El centenario del marginalismo", "shape": "dot", "title": "El centenario del marginalismo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La evoluci\u00f3n jur\u00eddico-social de la empresa", "label": "La evoluci\u00f3n jur\u00eddico-social de la empresa", "shape": "dot", "title": "La evoluci\u00f3n jur\u00eddico-social de la empresa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Varia econ\u00f3mica", "label": "Varia econ\u00f3mica", "shape": "dot", "title": "Varia econ\u00f3mica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Geograf\u00eda human\u00edstica del mundo en desarrollo", "label": "Geograf\u00eda human\u00edstica del mundo en desarrollo", "shape": "dot", "title": "Geograf\u00eda human\u00edstica del mundo en desarrollo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Tributo acad\u00e9mico a la memoria de don Eloy Montero Guti\u00e9rrez", "label": "Tributo acad\u00e9mico a la memoria de don Eloy Montero Guti\u00e9rrez", "shape": "dot", "title": "Tributo acad\u00e9mico a la memoria de don Eloy Montero Guti\u00e9rrez"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Canalejas: evoluci\u00f3n pol\u00edtica de un hombre de Estado", "label": "Canalejas: evoluci\u00f3n pol\u00edtica de un hombre de Estado", "shape": "dot", "title": "Canalejas: evoluci\u00f3n pol\u00edtica de un hombre de Estado"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cr\u00f3nica del curso 1971-1972", "label": "Cr\u00f3nica del curso 1971-1972", "shape": "dot", "title": "Cr\u00f3nica del curso 1971-1972"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Disertaciones acad\u00e9micas en los a\u00f1os 1940-1970", "label": "Disertaciones acad\u00e9micas en los a\u00f1os 1940-1970", "shape": "dot", "title": "Disertaciones acad\u00e9micas en los a\u00f1os 1940-1970"}, {"color": "#97c2fc", "id": "En la muerte de nuestro Presidente", "label": "En la muerte de nuestro Presidente", "shape": "dot", "title": "En la muerte de nuestro Presidente"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Necrol\u00f3gicas", "label": "Necrol\u00f3gicas", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Esquema y teor\u00eda de la Historia", "label": "Esquema y teor\u00eda de la Historia", "shape": "dot", "title": "Esquema y teor\u00eda de la Historia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Acoso y ocaso de las libertades humanas", "label": "Acoso y ocaso de las libertades humanas", "shape": "dot", "title": "Acoso y ocaso de las libertades humanas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Un vac\u00edo org\u00e1nico regional: el Mediterr\u00e1neo", "label": "Un vac\u00edo org\u00e1nico regional: el Mediterr\u00e1neo", "shape": "dot", "title": "Un vac\u00edo org\u00e1nico regional: el Mediterr\u00e1neo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Filosof\u00eda y Sociolog\u00eda de la libertad", "label": "Filosof\u00eda y Sociolog\u00eda de la libertad", "shape": "dot", "title": "Filosof\u00eda y Sociolog\u00eda de la libertad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sociedad, libertad, autoridad. Examen de un caso: los sucesos de mayo de 1968 en Par\u00eds", "label": "Sociedad, libertad, autoridad. Examen de un caso: los sucesos de mayo de 1968 en Par\u00eds", "shape": "dot", "title": "Sociedad, libertad, autoridad. Examen de un caso: los sucesos de mayo de 1968 en Par\u00eds"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La hacienda p\u00fablica dentro de la econom\u00eda nacional", "label": "La hacienda p\u00fablica dentro de la econom\u00eda nacional", "shape": "dot", "title": "La hacienda p\u00fablica dentro de la econom\u00eda nacional"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Alienaci\u00f3n y convivencia en Sartre", "label": "Alienaci\u00f3n y convivencia en Sartre", "shape": "dot", "title": "Alienaci\u00f3n y convivencia en Sartre"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Contrastes socio-pol\u00edticos de dos pa\u00edses comunistas", "label": "Contrastes socio-pol\u00edticos de dos pa\u00edses comunistas", "shape": "dot", "title": "Contrastes socio-pol\u00edticos de dos pa\u00edses comunistas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "In memoriam. Glosa de la obra del acad\u00e9mico P. Venancio D. Carro", "label": "In memoriam. Glosa de la obra del acad\u00e9mico P. Venancio D. Carro", "shape": "dot", "title": "In memoriam. Glosa de la obra del acad\u00e9mico P. Venancio D. Carro"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00abMemoria de Jos\u00e9 Larraz\u00bb", "label": "\u00abMemoria de Jos\u00e9 Larraz\u00bb", "shape": "dot", "title": "\u00abMemoria de Jos\u00e9 Larraz\u00bb"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cr\u00f3nica del curso 1972-1973", "label": "Cr\u00f3nica del curso 1972-1973", "shape": "dot", "title": "Cr\u00f3nica del curso 1972-1973"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00daltimas publicaciones", "label": "\u00daltimas publicaciones", "shape": "dot", "title": "\u00daltimas publicaciones"}, {"color": "#97c2fc", "id": "En la muerte del Secretario perpetuo don Juan Zarag\u00fceta y Bengoechea", "label": "En la muerte del Secretario perpetuo don Juan Zarag\u00fceta y Bengoechea", "shape": "dot", "title": "En la muerte del Secretario perpetuo don Juan Zarag\u00fceta y Bengoechea"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Vocabulario de sentido cognoscitivo de ser y estimativo de valores", "label": "Vocabulario de sentido cognoscitivo de ser y estimativo de valores", "shape": "dot", "title": "Vocabulario de sentido cognoscitivo de ser y estimativo de valores"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Alteraciones trascendentales en las relaciones exteriores de Espa\u00f1a, por el advenimiento de una nueva era mundial, a consecuencia de cambio social", "label": "Alteraciones trascendentales en las relaciones exteriores de Espa\u00f1a, por el advenimiento de una nueva era mundial, a consecuencia de cambio social", "shape": "dot", "title": "Alteraciones trascendentales en las relaciones exteriores de Espa\u00f1a, por el advenimiento de una nueva era mundial, a consecuencia de cambio social"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La inflaci\u00f3n como problema pol\u00edtico", "label": "La inflaci\u00f3n como problema pol\u00edtico", "shape": "dot", "title": "La inflaci\u00f3n como problema pol\u00edtico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cambio pol\u00edtico e ideolog\u00eda", "label": "Cambio pol\u00edtico e ideolog\u00eda", "shape": "dot", "title": "Cambio pol\u00edtico e ideolog\u00eda"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los valores latentes de la constituci\u00f3n canovista", "label": "Los valores latentes de la constituci\u00f3n canovista", "shape": "dot", "title": "Los valores latentes de la constituci\u00f3n canovista"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La legislaci\u00f3n delegada y su control en la Gran Breta\u00f1a", "label": "La legislaci\u00f3n delegada y su control en la Gran Breta\u00f1a", "shape": "dot", "title": "La legislaci\u00f3n delegada y su control en la Gran Breta\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ciencias Jur\u00eddicas", "label": "Ciencias Jur\u00eddicas", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Algunos intelectuales del mundo actual", "label": "Algunos intelectuales del mundo actual", "shape": "dot", "title": "Algunos intelectuales del mundo actual"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cambio social: evolucionismo y funcionalismo", "label": "Cambio social: evolucionismo y funcionalismo", "shape": "dot", "title": "Cambio social: evolucionismo y funcionalismo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Javier Conde: el hombre, el intelectual, el pol\u00edtico", "label": "Javier Conde: el hombre, el intelectual, el pol\u00edtico", "shape": "dot", "title": "Javier Conde: el hombre, el intelectual, el pol\u00edtico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Figuras Acad\u00e9micas", "label": "Figuras Acad\u00e9micas", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Jos\u00e9 Mar\u00eda de Yanguas Mess\u00eda (1890-1974)", "label": "Jos\u00e9 Mar\u00eda de Yanguas Mess\u00eda (1890-1974)", "shape": "dot", "title": "Jos\u00e9 Mar\u00eda de Yanguas Mess\u00eda (1890-1974)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El discurso para ingreso de D. Juan Zarag\u00fceta", "label": "El discurso para ingreso de D. Juan Zarag\u00fceta", "shape": "dot", "title": "El discurso para ingreso de D. Juan Zarag\u00fceta"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cr\u00f3nica del curso 1973-1974", "label": "Cr\u00f3nica del curso 1973-1974", "shape": "dot", "title": "Cr\u00f3nica del curso 1973-1974"}, {"color": "#97c2fc", "id": "En el tr\u00e1nsito de 1975 a 1976. Muerte de Franco y proclamaci\u00f3n de D. Juan Carlos I", "label": "En el tr\u00e1nsito de 1975 a 1976. Muerte de Franco y proclamaci\u00f3n de D. Juan Carlos I", "shape": "dot", "title": "En el tr\u00e1nsito de 1975 a 1976. Muerte de Franco y proclamaci\u00f3n de D. Juan Carlos I"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Editorial", "label": "Editorial", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Consideraciones sobre la dignidad de la persona y de la vida humana", "label": "Consideraciones sobre la dignidad de la persona y de la vida humana", "shape": "dot", "title": "Consideraciones sobre la dignidad de la persona y de la vida humana"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El Movimiento de los \u0027 Cristianos por el Socialismo\"", "label": "El Movimiento de los \u0027 Cristianos por el Socialismo\"", "shape": "dot", "title": "El Movimiento de los \u0027 Cristianos por el Socialismo\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "Socialismo y catolicismo", "label": "Socialismo y catolicismo", "shape": "dot", "title": "Socialismo y catolicismo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Conocimiento virtual e interioridad en Su\u00e1rez", "label": "Conocimiento virtual e interioridad en Su\u00e1rez", "shape": "dot", "title": "Conocimiento virtual e interioridad en Su\u00e1rez"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El proceso de relativizaci\u00f3n de la democracia moderna", "label": "El proceso de relativizaci\u00f3n de la democracia moderna", "shape": "dot", "title": "El proceso de relativizaci\u00f3n de la democracia moderna"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"Aggiornamento\" de la forma mon\u00e1rquica en Espa\u00f1a", "label": "\"Aggiornamento\" de la forma mon\u00e1rquica en Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "\"Aggiornamento\" de la forma mon\u00e1rquica en Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Las crisis espa\u00f1olas de fin de centuria: ante el bimilenario", "label": "Las crisis espa\u00f1olas de fin de centuria: ante el bimilenario", "shape": "dot", "title": "Las crisis espa\u00f1olas de fin de centuria: ante el bimilenario"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La batalla de la estabilizaci\u00f3n", "label": "La batalla de la estabilizaci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "La batalla de la estabilizaci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La persona humana y la prestaci\u00f3n de sus servicios (un apunte sobre historia de las ideas de Bodino a Hegel)", "label": "La persona humana y la prestaci\u00f3n de sus servicios (un apunte sobre historia de las ideas de Bodino a Hegel)", "shape": "dot", "title": "La persona humana y la prestaci\u00f3n de sus servicios (un apunte sobre historia de las ideas de Bodino a Hegel)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La econom\u00eda del Estado en la \"Riqueza de las naciones\u201d y en las naciones de nuestro tiempo", "label": "La econom\u00eda del Estado en la \"Riqueza de las naciones\u201d y en las naciones de nuestro tiempo", "shape": "dot", "title": "La econom\u00eda del Estado en la \"Riqueza de las naciones\u201d y en las naciones de nuestro tiempo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Juan Zarag\u00fceta. Apuntes sobre su vida y su obra", "label": "Juan Zarag\u00fceta. Apuntes sobre su vida y su obra", "shape": "dot", "title": "Juan Zarag\u00fceta. Apuntes sobre su vida y su obra"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Vida y obra de Fernando Castiella", "label": "Vida y obra de Fernando Castiella", "shape": "dot", "title": "Vida y obra de Fernando Castiella"}, {"color": "#97c2fc", "id": "De \"Re\" acad\u00e9mica: los Secretarios de la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas", "label": "De \"Re\" acad\u00e9mica: los Secretarios de la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas", "shape": "dot", "title": "De \"Re\" acad\u00e9mica: los Secretarios de la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cr\u00f3nica del curso 1974-1975", "label": "Cr\u00f3nica del curso 1974-1975", "shape": "dot", "title": "Cr\u00f3nica del curso 1974-1975"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los concursos p\u00fablicos convocados por la Real Academia", "label": "Los concursos p\u00fablicos convocados por la Real Academia", "shape": "dot", "title": "Los concursos p\u00fablicos convocados por la Real Academia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La oligarqu\u00eda, forma trascendental de gobierno", "label": "La oligarqu\u00eda, forma trascendental de gobierno", "shape": "dot", "title": "La oligarqu\u00eda, forma trascendental de gobierno"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Reflexiones sobre la sind\u00e9resis", "label": "Reflexiones sobre la sind\u00e9resis", "shape": "dot", "title": "Reflexiones sobre la sind\u00e9resis"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El sentido comunitario del hombre", "label": "El sentido comunitario del hombre", "shape": "dot", "title": "El sentido comunitario del hombre"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La falta de interioridad, drama de la cultura actual y de la Iglesia", "label": "La falta de interioridad, drama de la cultura actual y de la Iglesia", "shape": "dot", "title": "La falta de interioridad, drama de la cultura actual y de la Iglesia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Reflexiones sobre el proceso constitucional democr\u00e1tico actual en Espa\u00f1a", "label": "Reflexiones sobre el proceso constitucional democr\u00e1tico actual en Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "Reflexiones sobre el proceso constitucional democr\u00e1tico actual en Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La monarqu\u00eda en el mundo actual", "label": "La monarqu\u00eda en el mundo actual", "shape": "dot", "title": "La monarqu\u00eda en el mundo actual"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La monarqu\u00eda actual de Espa\u00f1a", "label": "La monarqu\u00eda actual de Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "La monarqu\u00eda actual de Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Monarqu\u00eda: Espa\u00f1a y Europa hoy", "label": "La Monarqu\u00eda: Espa\u00f1a y Europa hoy", "shape": "dot", "title": "La Monarqu\u00eda: Espa\u00f1a y Europa hoy"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Burocracia, tecnocracia, ideolog\u00eda", "label": "Burocracia, tecnocracia, ideolog\u00eda", "shape": "dot", "title": "Burocracia, tecnocracia, ideolog\u00eda"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El derecho humanista y los derechos humanos", "label": "El derecho humanista y los derechos humanos", "shape": "dot", "title": "El derecho humanista y los derechos humanos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La batalla del desarrollo", "label": "La batalla del desarrollo", "shape": "dot", "title": "La batalla del desarrollo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Consideraciones sobre la reforma del sindicalismo espa\u00f1ol", "label": "Consideraciones sobre la reforma del sindicalismo espa\u00f1ol", "shape": "dot", "title": "Consideraciones sobre la reforma del sindicalismo espa\u00f1ol"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ser, vida y muerte del Excmo. Sr. don Alvaro L\u00f3pez N\u00fa\u00f1ez", "label": "Ser, vida y muerte del Excmo. Sr. don Alvaro L\u00f3pez N\u00fa\u00f1ez", "shape": "dot", "title": "Ser, vida y muerte del Excmo. Sr. don Alvaro L\u00f3pez N\u00fa\u00f1ez"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Don Luis Olariaga y Pujana. 1885-1976", "label": "Don Luis Olariaga y Pujana. 1885-1976", "shape": "dot", "title": "Don Luis Olariaga y Pujana. 1885-1976"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Premio de concurso: La inflaci\u00f3n y la empresa", "label": "Premio de concurso: La inflaci\u00f3n y la empresa", "shape": "dot", "title": "Premio de concurso: La inflaci\u00f3n y la empresa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Premio de concurso: La gastronom\u00eda y las ciencias morales y pol\u00edticas", "label": "Premio de concurso: La gastronom\u00eda y las ciencias morales y pol\u00edticas", "shape": "dot", "title": "Premio de concurso: La gastronom\u00eda y las ciencias morales y pol\u00edticas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Homenaje a la antig\u00fcedad acad\u00e9mica", "label": "Homenaje a la antig\u00fcedad acad\u00e9mica", "shape": "dot", "title": "Homenaje a la antig\u00fcedad acad\u00e9mica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cr\u00f3nica del curso 1975-1976", "label": "Cr\u00f3nica del curso 1975-1976", "shape": "dot", "title": "Cr\u00f3nica del curso 1975-1976"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Educaci\u00f3n universitaria y \u00abnumerus clausus\u00bb", "label": "Educaci\u00f3n universitaria y \u00abnumerus clausus\u00bb", "shape": "dot", "title": "Educaci\u00f3n universitaria y \u00abnumerus clausus\u00bb"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La actualizaci\u00f3n de los derechos humanos", "label": "La actualizaci\u00f3n de los derechos humanos", "shape": "dot", "title": "La actualizaci\u00f3n de los derechos humanos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Las encrucijadas de los derechos humanos", "label": "Las encrucijadas de los derechos humanos", "shape": "dot", "title": "Las encrucijadas de los derechos humanos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los derechos humanos desde la persona", "label": "Los derechos humanos desde la persona", "shape": "dot", "title": "Los derechos humanos desde la persona"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Un modelo presidencialista", "label": "Un modelo presidencialista", "shape": "dot", "title": "Un modelo presidencialista"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Constituci\u00f3n de 1978, a vista de ponente", "label": "La Constituci\u00f3n de 1978, a vista de ponente", "shape": "dot", "title": "La Constituci\u00f3n de 1978, a vista de ponente"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Perfil pol\u00edtico de la Comunidad Europea", "label": "Perfil pol\u00edtico de la Comunidad Europea", "shape": "dot", "title": "Perfil pol\u00edtico de la Comunidad Europea"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La reforma de la empresa en la actualizaci\u00f3n de los derechos humanos", "label": "La reforma de la empresa en la actualizaci\u00f3n de los derechos humanos", "shape": "dot", "title": "La reforma de la empresa en la actualizaci\u00f3n de los derechos humanos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Las fuentes del derecho del trabajo en la Constituci\u00f3n", "label": "Las fuentes del derecho del trabajo en la Constituci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Las fuentes del derecho del trabajo en la Constituci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La neutralidad cient\u00edfica de la Sociolog\u00eda", "label": "La neutralidad cient\u00edfica de la Sociolog\u00eda", "shape": "dot", "title": "La neutralidad cient\u00edfica de la Sociolog\u00eda"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Para una semblanza del Conde de los Andes", "label": "Para una semblanza del Conde de los Andes", "shape": "dot", "title": "Para una semblanza del Conde de los Andes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "a) Junta p\u00fablica inaugural del curso 1976-77", "label": "a) Junta p\u00fablica inaugural del curso 1976-77", "shape": "dot", "title": "a) Junta p\u00fablica inaugural del curso 1976-77"}, {"color": "#97c2fc", "id": "b) Cr\u00f3nica del curso 1976-77", "label": "b) Cr\u00f3nica del curso 1976-77", "shape": "dot", "title": "b) Cr\u00f3nica del curso 1976-77"}, {"color": "#97c2fc", "id": "a) Junta p\u00fablica inaugural del curso 1977-78", "label": "a) Junta p\u00fablica inaugural del curso 1977-78", "shape": "dot", "title": "a) Junta p\u00fablica inaugural del curso 1977-78"}, {"color": "#97c2fc", "id": "b) Cr\u00f3nica del curso 1977-78", "label": "b) Cr\u00f3nica del curso 1977-78", "shape": "dot", "title": "b) Cr\u00f3nica del curso 1977-78"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Don Salvador de Madariaga", "label": "Don Salvador de Madariaga", "shape": "dot", "title": "Don Salvador de Madariaga"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sesi\u00f3n necrol\u00f3gica por el fallecimiento del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Gam\u00f3n Aznar", "label": "Sesi\u00f3n necrol\u00f3gica por el fallecimiento del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Gam\u00f3n Aznar", "shape": "dot", "title": "Sesi\u00f3n necrol\u00f3gica por el fallecimiento del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Gam\u00f3n Aznar"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sesi\u00f3n necrol\u00f3gica por el fallecimiento del Excmo. Sr. D. Alberto Mart\u00edn Artajo", "label": "Sesi\u00f3n necrol\u00f3gica por el fallecimiento del Excmo. Sr. D. Alberto Mart\u00edn Artajo", "shape": "dot", "title": "Sesi\u00f3n necrol\u00f3gica por el fallecimiento del Excmo. Sr. D. Alberto Mart\u00edn Artajo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Noticia de los dos \u00faltimos c\u00f3nclaves", "label": "Noticia de los dos \u00faltimos c\u00f3nclaves", "shape": "dot", "title": "Noticia de los dos \u00faltimos c\u00f3nclaves"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Nota cr\u00edtica a la declaraci\u00f3n conciliar sobre la libertad religiosa", "label": "Nota cr\u00edtica a la declaraci\u00f3n conciliar sobre la libertad religiosa", "shape": "dot", "title": "Nota cr\u00edtica a la declaraci\u00f3n conciliar sobre la libertad religiosa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "In memoriam: el paulismo de Pablo VI", "label": "In memoriam: el paulismo de Pablo VI", "shape": "dot", "title": "In memoriam: el paulismo de Pablo VI"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La funci\u00f3n de gobierno en la Constituci\u00f3n de 1978", "label": "La funci\u00f3n de gobierno en la Constituci\u00f3n de 1978", "shape": "dot", "title": "La funci\u00f3n de gobierno en la Constituci\u00f3n de 1978"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Constituci\u00f3n en el Senado (enmiendas sin consenso)", "label": "La Constituci\u00f3n en el Senado (enmiendas sin consenso)", "shape": "dot", "title": "La Constituci\u00f3n en el Senado (enmiendas sin consenso)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La defensa en el proceso constitucional", "label": "La defensa en el proceso constitucional", "shape": "dot", "title": "La defensa en el proceso constitucional"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Constituci\u00f3n como norma, como decisi\u00f3n y como orden concreto", "label": "La Constituci\u00f3n como norma, como decisi\u00f3n y como orden concreto", "shape": "dot", "title": "La Constituci\u00f3n como norma, como decisi\u00f3n y como orden concreto"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El Consejo de Estado en la Constituci\u00f3n", "label": "El Consejo de Estado en la Constituci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "El Consejo de Estado en la Constituci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Las tres Europas", "label": "Las tres Europas", "shape": "dot", "title": "Las tres Europas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La crisis del parlamentarismo", "label": "La crisis del parlamentarismo", "shape": "dot", "title": "La crisis del parlamentarismo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Administraci\u00f3n ante las transformaciones econ\u00f3micas y sociales contempor\u00e1neas", "label": "La Administraci\u00f3n ante las transformaciones econ\u00f3micas y sociales contempor\u00e1neas", "shape": "dot", "title": "La Administraci\u00f3n ante las transformaciones econ\u00f3micas y sociales contempor\u00e1neas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El centenario del Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol", "label": "El centenario del Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol", "shape": "dot", "title": "El centenario del Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Econom\u00eda y foralismo en la Espa\u00f1a del antiguo r\u00e9gimen", "label": "Econom\u00eda y foralismo en la Espa\u00f1a del antiguo r\u00e9gimen", "shape": "dot", "title": "Econom\u00eda y foralismo en la Espa\u00f1a del antiguo r\u00e9gimen"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cr\u00f3nica del curso 1978-1979", "label": "Cr\u00f3nica del curso 1978-1979", "shape": "dot", "title": "Cr\u00f3nica del curso 1978-1979"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Fallecimiento del profesor Legaz", "label": "Fallecimiento del profesor Legaz", "shape": "dot", "title": "Fallecimiento del profesor Legaz"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ideas sobre el progreso", "label": "Ideas sobre el progreso", "shape": "dot", "title": "Ideas sobre el progreso"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Filosof\u00eda Social", "label": "Filosof\u00eda Social", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Progreso progresivo y progreso regresivo", "label": "Progreso progresivo y progreso regresivo", "shape": "dot", "title": "Progreso progresivo y progreso regresivo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La crisis del Estado Constitucional", "label": "La crisis del Estado Constitucional", "shape": "dot", "title": "La crisis del Estado Constitucional"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Derecho", "label": "Derecho", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Pol\u00edtica y Derecho", "label": "Pol\u00edtica y Derecho", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El decoro pol\u00edtico", "label": "El decoro pol\u00edtico", "shape": "dot", "title": "El decoro pol\u00edtico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La regulaci\u00f3n constitucional del proceso auton\u00f3mico", "label": "La regulaci\u00f3n constitucional del proceso auton\u00f3mico", "shape": "dot", "title": "La regulaci\u00f3n constitucional del proceso auton\u00f3mico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Requisitos de los actos administrativos", "label": "Requisitos de los actos administrativos", "shape": "dot", "title": "Requisitos de los actos administrativos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Progreso biol\u00f3gico y relaciones de trabajo", "label": "Progreso biol\u00f3gico y relaciones de trabajo", "shape": "dot", "title": "Progreso biol\u00f3gico y relaciones de trabajo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El tema del progreso material en Castilla", "label": "El tema del progreso material en Castilla", "shape": "dot", "title": "El tema del progreso material en Castilla"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La sociedad catalana en la Espa\u00f1a de los Austrias", "label": "La sociedad catalana en la Espa\u00f1a de los Austrias", "shape": "dot", "title": "La sociedad catalana en la Espa\u00f1a de los Austrias"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cr\u00f3nica del curso 1979-1980", "label": "Cr\u00f3nica del curso 1979-1980", "shape": "dot", "title": "Cr\u00f3nica del curso 1979-1980"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00abIn memoriam\u00bb Garc\u00eda-Trevijano", "label": "\u00abIn memoriam\u00bb Garc\u00eda-Trevijano", "shape": "dot", "title": "\u00abIn memoriam\u00bb Garc\u00eda-Trevijano"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00abln memoriam\u00bb Marcelo Caetano", "label": "\u00abln memoriam\u00bb Marcelo Caetano", "shape": "dot", "title": "\u00abln memoriam\u00bb Marcelo Caetano"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La M\u00edstica cristiana en sus caracteres generales", "label": "La M\u00edstica cristiana en sus caracteres generales", "shape": "dot", "title": "La M\u00edstica cristiana en sus caracteres generales"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Teolog\u00eda", "label": "Teolog\u00eda", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Teolog\u00eda y Filosof\u00eda", "label": "Teolog\u00eda y Filosof\u00eda", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El progreso de la inteligencia: evoluci\u00f3n biol\u00f3gica y desarrollo cultural", "label": "El progreso de la inteligencia: evoluci\u00f3n biol\u00f3gica y desarrollo cultural", "shape": "dot", "title": "El progreso de la inteligencia: evoluci\u00f3n biol\u00f3gica y desarrollo cultural"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Pol\u00edtica exterior y de defensa en la Espa\u00f1a de los a\u00f1os ochenta (1)", "label": "Pol\u00edtica exterior y de defensa en la Espa\u00f1a de los a\u00f1os ochenta (1)", "shape": "dot", "title": "Pol\u00edtica exterior y de defensa en la Espa\u00f1a de los a\u00f1os ochenta (1)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Realidad de las regiones, de \u00ablas nacionalidades\u00bb y de los afanes auton\u00f3micos", "label": "Realidad de las regiones, de \u00ablas nacionalidades\u00bb y de los afanes auton\u00f3micos", "shape": "dot", "title": "Realidad de las regiones, de \u00ablas nacionalidades\u00bb y de los afanes auton\u00f3micos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Algunas reflexiones sobre el proceso auton\u00f3mico", "label": "Algunas reflexiones sobre el proceso auton\u00f3mico", "shape": "dot", "title": "Algunas reflexiones sobre el proceso auton\u00f3mico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los principios materiales de la autonom\u00eda en la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola de 1978", "label": "Los principios materiales de la autonom\u00eda en la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola de 1978", "shape": "dot", "title": "Los principios materiales de la autonom\u00eda en la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola de 1978"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La emoci\u00f3n hisp\u00e1nica: Fr. Francisco de Vitoria", "label": "La emoci\u00f3n hisp\u00e1nica: Fr. Francisco de Vitoria", "shape": "dot", "title": "La emoci\u00f3n hisp\u00e1nica: Fr. Francisco de Vitoria"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola en la hora de las autonom\u00edas", "label": "La situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola en la hora de las autonom\u00edas", "shape": "dot", "title": "La situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola en la hora de las autonom\u00edas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Constituci\u00f3n de 1978 y la homogeneidad econ\u00f3mica de Espa\u00f1a", "label": "La Constituci\u00f3n de 1978 y la homogeneidad econ\u00f3mica de Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "La Constituci\u00f3n de 1978 y la homogeneidad econ\u00f3mica de Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Bosquejo para una sociolog\u00eda egipcia", "label": "Bosquejo para una sociolog\u00eda egipcia", "shape": "dot", "title": "Bosquejo para una sociolog\u00eda egipcia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Perspectivas de la econom\u00eda mexicana ante al auge del petr\u00f3leo", "label": "Perspectivas de la econom\u00eda mexicana ante al auge del petr\u00f3leo", "shape": "dot", "title": "Perspectivas de la econom\u00eda mexicana ante al auge del petr\u00f3leo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Consideraciones que me sugieren las \u00faltimas sesiones de la Academia dedicadas al proceso econ\u00f3mico", "label": "Consideraciones que me sugieren las \u00faltimas sesiones de la Academia dedicadas al proceso econ\u00f3mico", "shape": "dot", "title": "Consideraciones que me sugieren las \u00faltimas sesiones de la Academia dedicadas al proceso econ\u00f3mico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Algunos factores estructurales de la movilizaci\u00f3n regional en Europa", "label": "Algunos factores estructurales de la movilizaci\u00f3n regional en Europa", "shape": "dot", "title": "Algunos factores estructurales de la movilizaci\u00f3n regional en Europa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Informe de la Academia sobre el Proyecto de Ley de Autonom\u00eda Universitaria", "label": "Informe de la Academia sobre el Proyecto de Ley de Autonom\u00eda Universitaria", "shape": "dot", "title": "Informe de la Academia sobre el Proyecto de Ley de Autonom\u00eda Universitaria"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cr\u00f3nica del curso 1980-1981", "label": "Cr\u00f3nica del curso 1980-1981", "shape": "dot", "title": "Cr\u00f3nica del curso 1980-1981"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00abIn memoriam\u00bb de Leopoldo Eulogio Palacios", "label": "\u00abIn memoriam\u00bb de Leopoldo Eulogio Palacios", "shape": "dot", "title": "\u00abIn memoriam\u00bb de Leopoldo Eulogio Palacios"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Nota de urgencia sobre aspectos literarios de Valent\u00edn Andr\u00e9s \u00c1lvarez", "label": "Nota de urgencia sobre aspectos literarios de Valent\u00edn Andr\u00e9s \u00c1lvarez", "shape": "dot", "title": "Nota de urgencia sobre aspectos literarios de Valent\u00edn Andr\u00e9s \u00c1lvarez"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La humanizaci\u00f3n del trabajo: perspectivas psicol\u00f3gicas", "label": "La humanizaci\u00f3n del trabajo: perspectivas psicol\u00f3gicas", "shape": "dot", "title": "La humanizaci\u00f3n del trabajo: perspectivas psicol\u00f3gicas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La investigaci\u00f3n cient\u00edfica y su relaci\u00f3n con la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas", "label": "La investigaci\u00f3n cient\u00edfica y su relaci\u00f3n con la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas", "shape": "dot", "title": "La investigaci\u00f3n cient\u00edfica y su relaci\u00f3n con la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Leopoldo Eulogio Palacios ante el humanismo de la nueva cristiandad", "label": "Leopoldo Eulogio Palacios ante el humanismo de la nueva cristiandad", "shape": "dot", "title": "Leopoldo Eulogio Palacios ante el humanismo de la nueva cristiandad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El problema hist\u00f3rico de la envidia", "label": "El problema hist\u00f3rico de la envidia", "shape": "dot", "title": "El problema hist\u00f3rico de la envidia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los l\u00edmites de la revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica", "label": "Los l\u00edmites de la revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica", "shape": "dot", "title": "Los l\u00edmites de la revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Pol\u00edtica y Sociolog\u00eda", "label": "Pol\u00edtica y Sociolog\u00eda", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Un enfoque del Estado con autonom\u00edas", "label": "Un enfoque del Estado con autonom\u00edas", "shape": "dot", "title": "Un enfoque del Estado con autonom\u00edas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Constituci\u00f3n y Reales Ordenanzas", "label": "Constituci\u00f3n y Reales Ordenanzas", "shape": "dot", "title": "Constituci\u00f3n y Reales Ordenanzas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La clase pol\u00edtica y la transici\u00f3n democr\u00e1tica", "label": "La clase pol\u00edtica y la transici\u00f3n democr\u00e1tica", "shape": "dot", "title": "La clase pol\u00edtica y la transici\u00f3n democr\u00e1tica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los pactos de seguridad sindical: algunas decisiones recientes", "label": "Los pactos de seguridad sindical: algunas decisiones recientes", "shape": "dot", "title": "Los pactos de seguridad sindical: algunas decisiones recientes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La triple ficci\u00f3n del pueblo, de la representaci\u00f3n y de la participaci\u00f3n: hoy y en el futuro", "label": "La triple ficci\u00f3n del pueblo, de la representaci\u00f3n y de la participaci\u00f3n: hoy y en el futuro", "shape": "dot", "title": "La triple ficci\u00f3n del pueblo, de la representaci\u00f3n y de la participaci\u00f3n: hoy y en el futuro"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La personalidad jur\u00eddica del Estado", "label": "La personalidad jur\u00eddica del Estado", "shape": "dot", "title": "La personalidad jur\u00eddica del Estado"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El Consejo Econ\u00f3mico y Social: antecedentes espa\u00f1oles (1883-1976)", "label": "El Consejo Econ\u00f3mico y Social: antecedentes espa\u00f1oles (1883-1976)", "shape": "dot", "title": "El Consejo Econ\u00f3mico y Social: antecedentes espa\u00f1oles (1883-1976)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Gasto p\u00fablico, principio de representaci\u00f3n y crisis econ\u00f3mica", "label": "Gasto p\u00fablico, principio de representaci\u00f3n y crisis econ\u00f3mica", "shape": "dot", "title": "Gasto p\u00fablico, principio de representaci\u00f3n y crisis econ\u00f3mica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cr\u00f3nica del curso 1981-1982", "label": "Cr\u00f3nica del curso 1981-1982", "shape": "dot", "title": "Cr\u00f3nica del curso 1981-1982"}, {"color": "#97c2fc", "id": "D. Jos\u00e9 Ignacio de Alcorta y Echevarr\u00eda", "label": "D. Jos\u00e9 Ignacio de Alcorta y Echevarr\u00eda", "shape": "dot", "title": "D. Jos\u00e9 Ignacio de Alcorta y Echevarr\u00eda"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Permanencia y cambio en la educaci\u00f3n", "label": "Permanencia y cambio en la educaci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Permanencia y cambio en la educaci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sobre la envidia", "label": "Sobre la envidia", "shape": "dot", "title": "Sobre la envidia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El problema de la representaci\u00f3n en las democracias de masas", "label": "El problema de la representaci\u00f3n en las democracias de masas", "shape": "dot", "title": "El problema de la representaci\u00f3n en las democracias de masas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La crisis de la convivencia", "label": "La crisis de la convivencia", "shape": "dot", "title": "La crisis de la convivencia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La defensa nacional: Un remanso y sus avenamientos", "label": "La defensa nacional: Un remanso y sus avenamientos", "shape": "dot", "title": "La defensa nacional: Un remanso y sus avenamientos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El terrorismo internacional", "label": "El terrorismo internacional", "shape": "dot", "title": "El terrorismo internacional"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Pornograf\u00eda y violencia", "label": "Pornograf\u00eda y violencia", "shape": "dot", "title": "Pornograf\u00eda y violencia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Permanencia y cambio en la crisis de la sociedad contempor\u00e1nea", "label": "Permanencia y cambio en la crisis de la sociedad contempor\u00e1nea", "shape": "dot", "title": "Permanencia y cambio en la crisis de la sociedad contempor\u00e1nea"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El proceso de la integraci\u00f3n europea: Un balance", "label": "El proceso de la integraci\u00f3n europea: Un balance", "shape": "dot", "title": "El proceso de la integraci\u00f3n europea: Un balance"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El principio de igualdad en la Jurisprudencia del Tribunal Constitucional", "label": "El principio de igualdad en la Jurisprudencia del Tribunal Constitucional", "shape": "dot", "title": "El principio de igualdad en la Jurisprudencia del Tribunal Constitucional"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Informe sobre despenalizaci\u00f3n del aborto", "label": "Informe sobre despenalizaci\u00f3n del aborto", "shape": "dot", "title": "Informe sobre despenalizaci\u00f3n del aborto"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cr\u00f3nica del curso 1982-1983", "label": "Cr\u00f3nica del curso 1982-1983", "shape": "dot", "title": "Cr\u00f3nica del curso 1982-1983"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\" Valent\u00edn Andr\u00e9s \u00c1lvarez", "label": "\"In Memoriam\" Valent\u00edn Andr\u00e9s \u00c1lvarez", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\" Valent\u00edn Andr\u00e9s \u00c1lvarez"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Raymond Aron, Tocqueville y Espa\u00f1a", "label": "Raymond Aron, Tocqueville y Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "Raymond Aron, Tocqueville y Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Reforma social y reforma moral", "label": "Reforma social y reforma moral", "shape": "dot", "title": "Reforma social y reforma moral"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Las ra\u00edces del trabajo alienado en Carlos Marx", "label": "Las ra\u00edces del trabajo alienado en Carlos Marx", "shape": "dot", "title": "Las ra\u00edces del trabajo alienado en Carlos Marx"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Revisi\u00f3n de la figura del Cardenal Gom\u00e1", "label": "Revisi\u00f3n de la figura del Cardenal Gom\u00e1", "shape": "dot", "title": "Revisi\u00f3n de la figura del Cardenal Gom\u00e1"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Violencia en la familia", "label": "Violencia en la familia", "shape": "dot", "title": "Violencia en la familia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Reflexiones sobre la formaci\u00f3n cient\u00edfica y \u00e9tica de los universitarios", "label": "Reflexiones sobre la formaci\u00f3n cient\u00edfica y \u00e9tica de los universitarios", "shape": "dot", "title": "Reflexiones sobre la formaci\u00f3n cient\u00edfica y \u00e9tica de los universitarios"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Leyes Org\u00e1nias de Trnasferencia y Delegaci\u00f3n", "label": "Leyes Org\u00e1nias de Trnasferencia y Delegaci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Leyes Org\u00e1nias de Trnasferencia y Delegaci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La trayectoria de George Orwell", "label": "La trayectoria de George Orwell", "shape": "dot", "title": "La trayectoria de George Orwell"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Primicias de una confesi\u00f3n", "label": "Primicias de una confesi\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Primicias de una confesi\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Alejandro Mon", "label": "Alejandro Mon", "shape": "dot", "title": "Alejandro Mon"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Vitoria y Grocio en sus respectivos centenarios", "label": "Vitoria y Grocio en sus respectivos centenarios", "shape": "dot", "title": "Vitoria y Grocio en sus respectivos centenarios"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sim\u00f3n Bol\u00edvar y la historia constitucional de Hispanoam\u00e9rica", "label": "Sim\u00f3n Bol\u00edvar y la historia constitucional de Hispanoam\u00e9rica", "shape": "dot", "title": "Sim\u00f3n Bol\u00edvar y la historia constitucional de Hispanoam\u00e9rica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Principios jur\u00eddicos para reafirmar el derecho argentino a las Islas Maldivas", "label": "Principios jur\u00eddicos para reafirmar el derecho argentino a las Islas Maldivas", "shape": "dot", "title": "Principios jur\u00eddicos para reafirmar el derecho argentino a las Islas Maldivas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Gesti\u00f3n econ\u00f3mica de Indalecio Prieto en el Ministerio de Obras P\u00f9blicas", "label": "Gesti\u00f3n econ\u00f3mica de Indalecio Prieto en el Ministerio de Obras P\u00f9blicas", "shape": "dot", "title": "Gesti\u00f3n econ\u00f3mica de Indalecio Prieto en el Ministerio de Obras P\u00f9blicas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sociolog\u00eda Econ\u00f3mica", "label": "Sociolog\u00eda Econ\u00f3mica", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Amor, modelos matrimoniales y porvenir de la familia", "label": "Amor, modelos matrimoniales y porvenir de la familia", "shape": "dot", "title": "Amor, modelos matrimoniales y porvenir de la familia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La iglesia de hoy ante la idea de una Europa unida", "label": "La iglesia de hoy ante la idea de una Europa unida", "shape": "dot", "title": "La iglesia de hoy ante la idea de una Europa unida"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sobre la alegr\u00eda. El \"homo gaudens\"", "label": "Sobre la alegr\u00eda. El \"homo gaudens\"", "shape": "dot", "title": "Sobre la alegr\u00eda. El \"homo gaudens\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "El totalitarismo de izquierda", "label": "El totalitarismo de izquierda", "shape": "dot", "title": "El totalitarismo de izquierda"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La deuda externa iberoamericana", "label": "La deuda externa iberoamericana", "shape": "dot", "title": "La deuda externa iberoamericana"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La democracia org\u00e1nica en el municipio espa\u00f1ol", "label": "La democracia org\u00e1nica en el municipio espa\u00f1ol", "shape": "dot", "title": "La democracia org\u00e1nica en el municipio espa\u00f1ol"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La justicia en la Constituci\u00f3n", "label": "La justicia en la Constituci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "La justicia en la Constituci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Meditaci\u00f3n tras una lectura", "label": "Meditaci\u00f3n tras una lectura", "shape": "dot", "title": "Meditaci\u00f3n tras una lectura"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La dignidad de la persona en la jurisprudencia constitucional", "label": "La dignidad de la persona en la jurisprudencia constitucional", "shape": "dot", "title": "La dignidad de la persona en la jurisprudencia constitucional"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Las visicitudes de un derecho en las alternativas de un pa\u00eds", "label": "Las visicitudes de un derecho en las alternativas de un pa\u00eds", "shape": "dot", "title": "Las visicitudes de un derecho en las alternativas de un pa\u00eds"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El Proyecto de la Ley de Aguas", "label": "El Proyecto de la Ley de Aguas", "shape": "dot", "title": "El Proyecto de la Ley de Aguas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ciencias Sociales", "label": "Ciencias Sociales", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Dos cuestiones constitucionales sobre despido: la conversaci\u00f3n grabada al periodista y la empleada conversa a la iglesia adventista", "label": "Dos cuestiones constitucionales sobre despido: la conversaci\u00f3n grabada al periodista y la empleada conversa a la iglesia adventista", "shape": "dot", "title": "Dos cuestiones constitucionales sobre despido: la conversaci\u00f3n grabada al periodista y la empleada conversa a la iglesia adventista"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La transici\u00f3n demogr\u00e1fica y el crecimiento cero de la poblaci\u00f3n mundial", "label": "La transici\u00f3n demogr\u00e1fica y el crecimiento cero de la poblaci\u00f3n mundial", "shape": "dot", "title": "La transici\u00f3n demogr\u00e1fica y el crecimiento cero de la poblaci\u00f3n mundial"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Liberaci\u00f3n por trabajo", "label": "Liberaci\u00f3n por trabajo", "shape": "dot", "title": "Liberaci\u00f3n por trabajo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El pensamiento econ\u00f3mico peninsular en relaci\u00f3n con la Uni\u00f3n Ib\u00e9rica", "label": "El pensamiento econ\u00f3mico peninsular en relaci\u00f3n con la Uni\u00f3n Ib\u00e9rica", "shape": "dot", "title": "El pensamiento econ\u00f3mico peninsular en relaci\u00f3n con la Uni\u00f3n Ib\u00e9rica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Problemas de las econom\u00edas europeas", "label": "Problemas de las econom\u00edas europeas", "shape": "dot", "title": "Problemas de las econom\u00edas europeas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Nueva Junta de Gobierno", "label": "Nueva Junta de Gobierno", "shape": "dot", "title": "Nueva Junta de Gobierno"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Recepciones", "label": "Recepciones", "shape": "dot", "title": "Recepciones"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Noticiario Acad\u00e9mico", "label": "Noticiario Acad\u00e9mico", "shape": "dot", "title": "Noticiario Acad\u00e9mico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Disertaciones Acad\u00e9micas", "label": "Disertaciones Acad\u00e9micas", "shape": "dot", "title": "Disertaciones Acad\u00e9micas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Introducci\u00f3n al centenario de Garc\u00eda Morente", "label": "Introducci\u00f3n al centenario de Garc\u00eda Morente", "shape": "dot", "title": "Introducci\u00f3n al centenario de Garc\u00eda Morente"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El eufemismo y la Europa unida", "label": "El eufemismo y la Europa unida", "shape": "dot", "title": "El eufemismo y la Europa unida"}, {"color": "#97c2fc", "id": "S\u00edntesis y sentido de la psicolog\u00eda de la inteligencia", "label": "S\u00edntesis y sentido de la psicolog\u00eda de la inteligencia", "shape": "dot", "title": "S\u00edntesis y sentido de la psicolog\u00eda de la inteligencia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La educaci\u00f3n para la convivencia y la paz", "label": "La educaci\u00f3n para la convivencia y la paz", "shape": "dot", "title": "La educaci\u00f3n para la convivencia y la paz"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Transicion pol\u00edtica espa\u00f1ola (De la \"Cr\u00f3nica\" a la \"Sociolog\u00eda pol\u00edtica\")", "label": "Transicion pol\u00edtica espa\u00f1ola (De la \"Cr\u00f3nica\" a la \"Sociolog\u00eda pol\u00edtica\")", "shape": "dot", "title": "Transicion pol\u00edtica espa\u00f1ola (De la \"Cr\u00f3nica\" a la \"Sociolog\u00eda pol\u00edtica\")"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ensue\u00f1os sobre un ej\u00e9rcito europeo", "label": "Ensue\u00f1os sobre un ej\u00e9rcito europeo", "shape": "dot", "title": "Ensue\u00f1os sobre un ej\u00e9rcito europeo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Neocorporativismo y representaci\u00f3n pol\u00edtica", "label": "Neocorporativismo y representaci\u00f3n pol\u00edtica", "shape": "dot", "title": "Neocorporativismo y representaci\u00f3n pol\u00edtica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Comunidades Europeas y Uni\u00f3n Europea", "label": "Comunidades Europeas y Uni\u00f3n Europea", "shape": "dot", "title": "Comunidades Europeas y Uni\u00f3n Europea"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La peculiaridad del recurso de amparo y la intervenci\u00f3n del juez", "label": "La peculiaridad del recurso de amparo y la intervenci\u00f3n del juez", "shape": "dot", "title": "La peculiaridad del recurso de amparo y la intervenci\u00f3n del juez"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sobre la inteligencia pol\u00edtica", "label": "Sobre la inteligencia pol\u00edtica", "shape": "dot", "title": "Sobre la inteligencia pol\u00edtica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Inconstitucionalidad de la Legislaci\u00f3n Tributaria", "label": "Inconstitucionalidad de la Legislaci\u00f3n Tributaria", "shape": "dot", "title": "Inconstitucionalidad de la Legislaci\u00f3n Tributaria"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los Tribunales Administrativos en la Gran Breta\u00f1a", "label": "Los Tribunales Administrativos en la Gran Breta\u00f1a", "shape": "dot", "title": "Los Tribunales Administrativos en la Gran Breta\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Aspectos sociales de la comunidad Econ\u00f3mica Europea", "label": "Aspectos sociales de la comunidad Econ\u00f3mica Europea", "shape": "dot", "title": "Aspectos sociales de la comunidad Econ\u00f3mica Europea"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00bfHacia una pol\u00edtica demogr\u00e1fica espa\u00f1ola?", "label": "\u00bfHacia una pol\u00edtica demogr\u00e1fica espa\u00f1ola?", "shape": "dot", "title": "\u00bfHacia una pol\u00edtica demogr\u00e1fica espa\u00f1ola?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Consideraciones sobre la burocracia", "label": "Consideraciones sobre la burocracia", "shape": "dot", "title": "Consideraciones sobre la burocracia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Luis Olariaga en su centenario", "label": "Luis Olariaga en su centenario", "shape": "dot", "title": "Luis Olariaga en su centenario"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Convergencias de las pol\u00edticas econ\u00f3micas europeas", "label": "Convergencias de las pol\u00edticas econ\u00f3micas europeas", "shape": "dot", "title": "Convergencias de las pol\u00edticas econ\u00f3micas europeas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Homenaje a Legaz y Lacambra", "label": "Homenaje a Legaz y Lacambra", "shape": "dot", "title": "Homenaje a Legaz y Lacambra"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Necrolog\u00edas: Jos\u00e9 Mar\u00eda de Oriol", "label": "Necrolog\u00edas: Jos\u00e9 Mar\u00eda de Oriol", "shape": "dot", "title": "Necrolog\u00edas: Jos\u00e9 Mar\u00eda de Oriol"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Necrolog\u00edas. Jos\u00e9 Mar\u00eda de Oriol y Eugenio Vegas Latapi\u00e9", "label": "Necrolog\u00edas. Jos\u00e9 Mar\u00eda de Oriol y Eugenio Vegas Latapi\u00e9", "shape": "dot", "title": "Necrolog\u00edas. Jos\u00e9 Mar\u00eda de Oriol y Eugenio Vegas Latapi\u00e9"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Disertaciones", "label": "Disertaciones", "shape": "dot", "title": "Disertaciones"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Variaciones en la fama de Tocqueville", "label": "Variaciones en la fama de Tocqueville", "shape": "dot", "title": "Variaciones en la fama de Tocqueville"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El ironismo de d\u00b4Ors", "label": "El ironismo de d\u00b4Ors", "shape": "dot", "title": "El ironismo de d\u00b4Ors"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La reciente orientaci\u00f3n parlamentaria de los reg\u00edmenes iberoamericanos", "label": "La reciente orientaci\u00f3n parlamentaria de los reg\u00edmenes iberoamericanos", "shape": "dot", "title": "La reciente orientaci\u00f3n parlamentaria de los reg\u00edmenes iberoamericanos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Justicia y pol\u00edtica", "label": "Justicia y pol\u00edtica", "shape": "dot", "title": "Justicia y pol\u00edtica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Relaciones con la Santa Sede del Gobierno del almirante Carrero", "label": "Relaciones con la Santa Sede del Gobierno del almirante Carrero", "shape": "dot", "title": "Relaciones con la Santa Sede del Gobierno del almirante Carrero"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El trabajo por cuenta ajena. Su consideraci\u00f3n jur\u00eddica, social y econ\u00f3mica en la enc\u00edclica \"Laborem exercens\"", "label": "El trabajo por cuenta ajena. Su consideraci\u00f3n jur\u00eddica, social y econ\u00f3mica en la enc\u00edclica \"Laborem exercens\"", "shape": "dot", "title": "El trabajo por cuenta ajena. Su consideraci\u00f3n jur\u00eddica, social y econ\u00f3mica en la enc\u00edclica \"Laborem exercens\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "Consideraciones sobre la violencia", "label": "Consideraciones sobre la violencia", "shape": "dot", "title": "Consideraciones sobre la violencia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La libertad de c\u00e1tedra", "label": "La libertad de c\u00e1tedra", "shape": "dot", "title": "La libertad de c\u00e1tedra"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Despu\u00e9s de la cumbre de Islandia", "label": "Despu\u00e9s de la cumbre de Islandia", "shape": "dot", "title": "Despu\u00e9s de la cumbre de Islandia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Informe sobre Chile", "label": "Informe sobre Chile", "shape": "dot", "title": "Informe sobre Chile"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El arte y el humanismo", "label": "El arte y el humanismo", "shape": "dot", "title": "El arte y el humanismo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La violencia en el Antiguo Testamento", "label": "La violencia en el Antiguo Testamento", "shape": "dot", "title": "La violencia en el Antiguo Testamento"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Condiciones de la educaci\u00f3n en una sociedad confusa", "label": "Condiciones de la educaci\u00f3n en una sociedad confusa", "shape": "dot", "title": "Condiciones de la educaci\u00f3n en una sociedad confusa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Qu\u00e9 es la psicohistoria", "label": "Qu\u00e9 es la psicohistoria", "shape": "dot", "title": "Qu\u00e9 es la psicohistoria"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La manipulaci\u00f3n del hombre a trav\u00e9s del lenguaje", "label": "La manipulaci\u00f3n del hombre a trav\u00e9s del lenguaje", "shape": "dot", "title": "La manipulaci\u00f3n del hombre a trav\u00e9s del lenguaje"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La jerarqu\u00eda eclesi\u00e1stica ante Unamuno. Reflexiones a los cincuenta a\u00f1os de su muerte", "label": "La jerarqu\u00eda eclesi\u00e1stica ante Unamuno. Reflexiones a los cincuenta a\u00f1os de su muerte", "shape": "dot", "title": "La jerarqu\u00eda eclesi\u00e1stica ante Unamuno. Reflexiones a los cincuenta a\u00f1os de su muerte"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Necrolog\u00eda (Manuel D\u00edez Alegr\u00eda)", "label": "Necrolog\u00eda (Manuel D\u00edez Alegr\u00eda)", "shape": "dot", "title": "Necrolog\u00eda (Manuel D\u00edez Alegr\u00eda)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Recepciones Acad\u00e9micas", "label": "Recepciones Acad\u00e9micas", "shape": "dot", "title": "Recepciones Acad\u00e9micas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Pol\u00edtica y Administraci\u00f3n", "label": "Pol\u00edtica y Administraci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Pol\u00edtica y Administraci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El az\u00facar: blanca,dulce y cara", "label": "El az\u00facar: blanca,dulce y cara", "shape": "dot", "title": "El az\u00facar: blanca,dulce y cara"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La sociedad de clases medias", "label": "La sociedad de clases medias", "shape": "dot", "title": "La sociedad de clases medias"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Perestroika", "label": "La Perestroika", "shape": "dot", "title": "La Perestroika"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Cumbre de Wahsington y los di\u00e1logos subsiguientes", "label": "La Cumbre de Wahsington y los di\u00e1logos subsiguientes", "shape": "dot", "title": "La Cumbre de Wahsington y los di\u00e1logos subsiguientes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El progresivo divorcio entre el mundo real y el mundo financiero", "label": "El progresivo divorcio entre el mundo real y el mundo financiero", "shape": "dot", "title": "El progresivo divorcio entre el mundo real y el mundo financiero"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los peligros de la divergencia entre el mundo real y el mundo financiero", "label": "Los peligros de la divergencia entre el mundo real y el mundo financiero", "shape": "dot", "title": "Los peligros de la divergencia entre el mundo real y el mundo financiero"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Incertidumbre financiera y desequilibrios econ\u00f3micos", "label": "Incertidumbre financiera y desequilibrios econ\u00f3micos", "shape": "dot", "title": "Incertidumbre financiera y desequilibrios econ\u00f3micos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La crisis brus\u00e1til: perspectiva espa\u00f1ola", "label": "La crisis brus\u00e1til: perspectiva espa\u00f1ola", "shape": "dot", "title": "La crisis brus\u00e1til: perspectiva espa\u00f1ola"}, {"color": "#97c2fc", "id": "San Agust\u00edn y la primera filosof\u00eda cristiana", "label": "San Agust\u00edn y la primera filosof\u00eda cristiana", "shape": "dot", "title": "San Agust\u00edn y la primera filosof\u00eda cristiana"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El sacerdocio femenino", "label": "El sacerdocio femenino", "shape": "dot", "title": "El sacerdocio femenino"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Nuestro mundo. Posibilidades y riesgos", "label": "Nuestro mundo. Posibilidades y riesgos", "shape": "dot", "title": "Nuestro mundo. Posibilidades y riesgos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ante un centenario. Andr\u00e9s Manj\u00f3n,fundador de las escuelas del Ave Mar\u00eda", "label": "Ante un centenario. Andr\u00e9s Manj\u00f3n,fundador de las escuelas del Ave Mar\u00eda", "shape": "dot", "title": "Ante un centenario. Andr\u00e9s Manj\u00f3n,fundador de las escuelas del Ave Mar\u00eda"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ense\u00f1anza de la \u00e9tica a trav\u00e9s de la literatura", "label": "Ense\u00f1anza de la \u00e9tica a trav\u00e9s de la literatura", "shape": "dot", "title": "Ense\u00f1anza de la \u00e9tica a trav\u00e9s de la literatura"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La \u00e9tica en tanto que ciencia fundamental. \u00bfObrar por prudencia, por inclinaci\u00f3n, por deber, por respeto, por compasi\u00f3n?", "label": "La \u00e9tica en tanto que ciencia fundamental. \u00bfObrar por prudencia, por inclinaci\u00f3n, por deber, por respeto, por compasi\u00f3n?", "shape": "dot", "title": "La \u00e9tica en tanto que ciencia fundamental. \u00bfObrar por prudencia, por inclinaci\u00f3n, por deber, por respeto, por compasi\u00f3n?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Krause en espa\u00f1ol", "label": "Krause en espa\u00f1ol", "shape": "dot", "title": "Krause en espa\u00f1ol"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sobre Heidegger y el nacional-socialismo", "label": "Sobre Heidegger y el nacional-socialismo", "shape": "dot", "title": "Sobre Heidegger y el nacional-socialismo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Derecho, lenguaje y procedimiento en el estado de las autonom\u00edas", "label": "Derecho, lenguaje y procedimiento en el estado de las autonom\u00edas", "shape": "dot", "title": "Derecho, lenguaje y procedimiento en el estado de las autonom\u00edas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La distribuci\u00f3n de poderes seg\u00fan Monstequieu", "label": "La distribuci\u00f3n de poderes seg\u00fan Monstequieu", "shape": "dot", "title": "La distribuci\u00f3n de poderes seg\u00fan Monstequieu"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Necrolog\u00eda (Enrique Fuentes Quintana)", "label": "Necrolog\u00eda (Enrique Fuentes Quintana)", "shape": "dot", "title": "Necrolog\u00eda (Enrique Fuentes Quintana)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El final de la guerra fr\u00eda", "label": "El final de la guerra fr\u00eda", "shape": "dot", "title": "El final de la guerra fr\u00eda"}, {"color": "#97c2fc", "id": "P\u00e9rez Gald\u00f3s: el fin del Antig\u00fco R\u00e9gimen y el nacimiento del capitalismo burgu\u00e9s en los \"Episodios Nacionales\"", "label": "P\u00e9rez Gald\u00f3s: el fin del Antig\u00fco R\u00e9gimen y el nacimiento del capitalismo burgu\u00e9s en los \"Episodios Nacionales\"", "shape": "dot", "title": "P\u00e9rez Gald\u00f3s: el fin del Antig\u00fco R\u00e9gimen y el nacimiento del capitalismo burgu\u00e9s en los \"Episodios Nacionales\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "Banca-industria", "label": "Banca-industria", "shape": "dot", "title": "Banca-industria"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El III Concilio de Toledo. Identidad cat\u00f3lica de los pueblos de Espa\u00f1a y ra\u00edces cristianas de Europa", "label": "El III Concilio de Toledo. Identidad cat\u00f3lica de los pueblos de Espa\u00f1a y ra\u00edces cristianas de Europa", "shape": "dot", "title": "El III Concilio de Toledo. Identidad cat\u00f3lica de los pueblos de Espa\u00f1a y ra\u00edces cristianas de Europa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Hybris y N\u00e9mesis: el desencanto del mundo", "label": "Hybris y N\u00e9mesis: el desencanto del mundo", "shape": "dot", "title": "Hybris y N\u00e9mesis: el desencanto del mundo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La calidad educativa y los programas contra la droga", "label": "La calidad educativa y los programas contra la droga", "shape": "dot", "title": "La calidad educativa y los programas contra la droga"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Romano Guardini y la aut\u00e9ntica postmodernidad", "label": "Romano Guardini y la aut\u00e9ntica postmodernidad", "shape": "dot", "title": "Romano Guardini y la aut\u00e9ntica postmodernidad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La pol\u00edtica regional en Europa", "label": "La pol\u00edtica regional en Europa", "shape": "dot", "title": "La pol\u00edtica regional en Europa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La recepci\u00f3n krausista de Swedenborg", "label": "La recepci\u00f3n krausista de Swedenborg", "shape": "dot", "title": "La recepci\u00f3n krausista de Swedenborg"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Dos principios de la Constituci\u00f3n", "label": "Dos principios de la Constituci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Dos principios de la Constituci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los actos del Jefe del Estado: invalidez y control jurisdiccional", "label": "Los actos del Jefe del Estado: invalidez y control jurisdiccional", "shape": "dot", "title": "Los actos del Jefe del Estado: invalidez y control jurisdiccional"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00bfCabe entre las ciencias jur\u00eddicas la legislativa?", "label": "\u00bfCabe entre las ciencias jur\u00eddicas la legislativa?", "shape": "dot", "title": "\u00bfCabe entre las ciencias jur\u00eddicas la legislativa?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Proceso a Rizal", "label": "Proceso a Rizal", "shape": "dot", "title": "Proceso a Rizal"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La reforma adminstrativa de Londres del Gobierno Thatcher", "label": "La reforma adminstrativa de Londres del Gobierno Thatcher", "shape": "dot", "title": "La reforma adminstrativa de Londres del Gobierno Thatcher"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La herencia de Gala", "label": "La herencia de Gala", "shape": "dot", "title": "La herencia de Gala"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Problemas \u00e9ticos y morales que crea la reproducci\u00f3n asistida", "label": "Problemas \u00e9ticos y morales que crea la reproducci\u00f3n asistida", "shape": "dot", "title": "Problemas \u00e9ticos y morales que crea la reproducci\u00f3n asistida"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El futuro de Gibraltar", "label": "El futuro de Gibraltar", "shape": "dot", "title": "El futuro de Gibraltar"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La elecci\u00f3n de Dios. Por el cardenal Jean-Marie Lustiger, arzobispo de Par\u00eds", "label": "La elecci\u00f3n de Dios. Por el cardenal Jean-Marie Lustiger, arzobispo de Par\u00eds", "shape": "dot", "title": "La elecci\u00f3n de Dios. Por el cardenal Jean-Marie Lustiger, arzobispo de Par\u00eds"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Nueva contribuci\u00f3n de la Iglesia al anhelo de una Europa unida", "label": "Nueva contribuci\u00f3n de la Iglesia al anhelo de una Europa unida", "shape": "dot", "title": "Nueva contribuci\u00f3n de la Iglesia al anhelo de una Europa unida"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Psicolog\u00eda de la vejez: el viejo, su yo y su circunstancia", "label": "Psicolog\u00eda de la vejez: el viejo, su yo y su circunstancia", "shape": "dot", "title": "Psicolog\u00eda de la vejez: el viejo, su yo y su circunstancia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Reflexiones sobre la acci\u00f3n y la influencia docente: Maestros y profesores", "label": "Reflexiones sobre la acci\u00f3n y la influencia docente: Maestros y profesores", "shape": "dot", "title": "Reflexiones sobre la acci\u00f3n y la influencia docente: Maestros y profesores"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Impresiones de un viaje a China", "label": "Impresiones de un viaje a China", "shape": "dot", "title": "Impresiones de un viaje a China"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La conquista de la verdadera libertad", "label": "La conquista de la verdadera libertad", "shape": "dot", "title": "La conquista de la verdadera libertad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La escuela de Salamanca y su significaci\u00f3n hoy", "label": "La escuela de Salamanca y su significaci\u00f3n hoy", "shape": "dot", "title": "La escuela de Salamanca y su significaci\u00f3n hoy"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El supuesto fin de la Historia", "label": "El supuesto fin de la Historia", "shape": "dot", "title": "El supuesto fin de la Historia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Dos analistas cr\u00edticos cl\u00e1sicos de la Revoluci\u00f3n Francesa: Burke y De Maistre", "label": "Dos analistas cr\u00edticos cl\u00e1sicos de la Revoluci\u00f3n Francesa: Burke y De Maistre", "shape": "dot", "title": "Dos analistas cr\u00edticos cl\u00e1sicos de la Revoluci\u00f3n Francesa: Burke y De Maistre"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Europa y la Revoluci\u00f3n del Este", "label": "Europa y la Revoluci\u00f3n del Este", "shape": "dot", "title": "Europa y la Revoluci\u00f3n del Este"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Discusi\u00f3n general sobre la situaci\u00f3n europea", "label": "Discusi\u00f3n general sobre la situaci\u00f3n europea", "shape": "dot", "title": "Discusi\u00f3n general sobre la situaci\u00f3n europea"}, {"color": "#97c2fc", "id": "De Montesquieu a Portalis", "label": "De Montesquieu a Portalis", "shape": "dot", "title": "De Montesquieu a Portalis"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El Sahara. La soluci\u00f3n...ma\u00f1ana", "label": "El Sahara. La soluci\u00f3n...ma\u00f1ana", "shape": "dot", "title": "El Sahara. La soluci\u00f3n...ma\u00f1ana"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La emergencia de la humanidad", "label": "La emergencia de la humanidad", "shape": "dot", "title": "La emergencia de la humanidad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00bfFu\u00e9 \u00fatil o nocivo para el g\u00e9nero humano el descrubrimiento de Am\u00e9rica?", "label": "\u00bfFu\u00e9 \u00fatil o nocivo para el g\u00e9nero humano el descrubrimiento de Am\u00e9rica?", "shape": "dot", "title": "\u00bfFu\u00e9 \u00fatil o nocivo para el g\u00e9nero humano el descrubrimiento de Am\u00e9rica?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los inicios del proceso institucional en los a\u00f1os 40", "label": "Los inicios del proceso institucional en los a\u00f1os 40", "shape": "dot", "title": "Los inicios del proceso institucional en los a\u00f1os 40"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El cortapunto de la Revoluci\u00f3n Francesa", "label": "El cortapunto de la Revoluci\u00f3n Francesa", "shape": "dot", "title": "El cortapunto de la Revoluci\u00f3n Francesa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La familia y el trabajo de la mujer", "label": "La familia y el trabajo de la mujer", "shape": "dot", "title": "La familia y el trabajo de la mujer"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Gobierno y Administraci\u00f3n", "label": "Gobierno y Administraci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Gobierno y Administraci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El trabajo, cuesti\u00f3n clave", "label": "El trabajo, cuesti\u00f3n clave", "shape": "dot", "title": "El trabajo, cuesti\u00f3n clave"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La imposici\u00f3n en los a\u00f1os 90", "label": "La imposici\u00f3n en los a\u00f1os 90", "shape": "dot", "title": "La imposici\u00f3n en los a\u00f1os 90"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La crisis de la pol\u00edtica econ\u00f3mica de Menem", "label": "La crisis de la pol\u00edtica econ\u00f3mica de Menem", "shape": "dot", "title": "La crisis de la pol\u00edtica econ\u00f3mica de Menem"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La U.R.S.S., sin plan y sin mercados", "label": "La U.R.S.S., sin plan y sin mercados", "shape": "dot", "title": "La U.R.S.S., sin plan y sin mercados"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los efectos de la perestroika en el sistema bancario de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica", "label": "Los efectos de la perestroika en el sistema bancario de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica", "shape": "dot", "title": "Los efectos de la perestroika en el sistema bancario de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Necrolog\u00eda por Mariano Yela Granizo", "label": "Necrolog\u00eda por Mariano Yela Granizo", "shape": "dot", "title": "Necrolog\u00eda por Mariano Yela Granizo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "P\u00e9rez Gald\u00f3s y los movimientos sociopol\u00edticos y culturales de su tiempo", "label": "P\u00e9rez Gald\u00f3s y los movimientos sociopol\u00edticos y culturales de su tiempo", "shape": "dot", "title": "P\u00e9rez Gald\u00f3s y los movimientos sociopol\u00edticos y culturales de su tiempo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El organicismo de Athlusio", "label": "El organicismo de Athlusio", "shape": "dot", "title": "El organicismo de Athlusio"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Reflexi\u00f3n sobre la \u00e9poca ahist\u00f3rica", "label": "Reflexi\u00f3n sobre la \u00e9poca ahist\u00f3rica", "shape": "dot", "title": "Reflexi\u00f3n sobre la \u00e9poca ahist\u00f3rica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los principios morales en el neocontractualismo constructivista de John Rawls", "label": "Los principios morales en el neocontractualismo constructivista de John Rawls", "shape": "dot", "title": "Los principios morales en el neocontractualismo constructivista de John Rawls"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Consideraciones sobre las consecuencias de la guerra del Golfo", "label": "Consideraciones sobre las consecuencias de la guerra del Golfo", "shape": "dot", "title": "Consideraciones sobre las consecuencias de la guerra del Golfo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El Federalismo", "label": "El Federalismo", "shape": "dot", "title": "El Federalismo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La responsabilidad patrimonial del Estado dinamante de Convenios Internacionales", "label": "La responsabilidad patrimonial del Estado dinamante de Convenios Internacionales", "shape": "dot", "title": "La responsabilidad patrimonial del Estado dinamante de Convenios Internacionales"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Tiempo para votar y quien lo haya de pagar", "label": "Tiempo para votar y quien lo haya de pagar", "shape": "dot", "title": "Tiempo para votar y quien lo haya de pagar"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La funci\u00f3n social de las Academias", "label": "La funci\u00f3n social de las Academias", "shape": "dot", "title": "La funci\u00f3n social de las Academias"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Constituci\u00f3n como norma jur\u00eddica", "label": "La Constituci\u00f3n como norma jur\u00eddica", "shape": "dot", "title": "La Constituci\u00f3n como norma jur\u00eddica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Breve an\u00e1lisis de la crisis en el Golfo. El escenario y los protagonistas", "label": "Breve an\u00e1lisis de la crisis en el Golfo. El escenario y los protagonistas", "shape": "dot", "title": "Breve an\u00e1lisis de la crisis en el Golfo. El escenario y los protagonistas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La reforma econ\u00f3mica y la crisis del Imperio sovi\u00e9tico", "label": "La reforma econ\u00f3mica y la crisis del Imperio sovi\u00e9tico", "shape": "dot", "title": "La reforma econ\u00f3mica y la crisis del Imperio sovi\u00e9tico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "D. Adolfo \u00c1lvarez-Buylla y Gonz\u00e1lez Alegre (Retazos de \"sus\" memorias)", "label": "D. Adolfo \u00c1lvarez-Buylla y Gonz\u00e1lez Alegre (Retazos de \"sus\" memorias)", "shape": "dot", "title": "D. Adolfo \u00c1lvarez-Buylla y Gonz\u00e1lez Alegre (Retazos de \"sus\" memorias)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El principio de complementariedad en la investigaci\u00f3n pedag\u00f3gica y en la educaci\u00f3n personalizada", "label": "El principio de complementariedad en la investigaci\u00f3n pedag\u00f3gica y en la educaci\u00f3n personalizada", "shape": "dot", "title": "El principio de complementariedad en la investigaci\u00f3n pedag\u00f3gica y en la educaci\u00f3n personalizada"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Un nuevo ideal, una nueva vida", "label": "Un nuevo ideal, una nueva vida", "shape": "dot", "title": "Un nuevo ideal, una nueva vida"}, {"color": "#97c2fc", "id": "A) PROBLEMAS ACTUALES DE LA BANCA. Crisis en la banca USA, lecci\u00f3n para Europa", "label": "A) PROBLEMAS ACTUALES DE LA BANCA. Crisis en la banca USA, lecci\u00f3n para Europa", "shape": "dot", "title": "A) PROBLEMAS ACTUALES DE LA BANCA. Crisis en la banca USA, lecci\u00f3n para Europa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ciclos", "label": "Ciclos", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "A) PROBLEMAS ACTUALES DE LA BANCA. Problemas actuales de la Banca Espa\u00f1ola", "label": "A) PROBLEMAS ACTUALES DE LA BANCA. Problemas actuales de la Banca Espa\u00f1ola", "shape": "dot", "title": "A) PROBLEMAS ACTUALES DE LA BANCA. Problemas actuales de la Banca Espa\u00f1ola"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Otras Actividades Acad\u00e9micas", "label": "Otras Actividades Acad\u00e9micas", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Actos p\u00fablicos", "label": "Actos p\u00fablicos", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "B) \"CENTESIMUS ANNUS\". Reflexiones de un economista sobre la doctrina social de la Iglesia", "label": "B) \"CENTESIMUS ANNUS\". Reflexiones de un economista sobre la doctrina social de la Iglesia", "shape": "dot", "title": "B) \"CENTESIMUS ANNUS\". Reflexiones de un economista sobre la doctrina social de la Iglesia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "B) \"CENTESIMUS ANNUS\". Una aproximaci\u00f3n social, primera y breve, a \"Centesimus Annus\"", "label": "B) \"CENTESIMUS ANNUS\". Una aproximaci\u00f3n social, primera y breve, a \"Centesimus Annus\"", "shape": "dot", "title": "B) \"CENTESIMUS ANNUS\". Una aproximaci\u00f3n social, primera y breve, a \"Centesimus Annus\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "B) \"CENTESIMUS ANNUS\". Contexto hist\u00f3rico y contenido teol\u00f3gico de la Enc\u00edclica \"Centesimus Annus\" de Juan Pablo II", "label": "B) \"CENTESIMUS ANNUS\". Contexto hist\u00f3rico y contenido teol\u00f3gico de la Enc\u00edclica \"Centesimus Annus\" de Juan Pablo II", "shape": "dot", "title": "B) \"CENTESIMUS ANNUS\". Contexto hist\u00f3rico y contenido teol\u00f3gico de la Enc\u00edclica \"Centesimus Annus\" de Juan Pablo II"}, {"color": "#97c2fc", "id": "B) \"CENTESIMUS ANNUS\". \"Centesimus Annus\" y la \"ineficacia\" de la doctrina social cat\u00f3lica", "label": "B) \"CENTESIMUS ANNUS\". \"Centesimus Annus\" y la \"ineficacia\" de la doctrina social cat\u00f3lica", "shape": "dot", "title": "B) \"CENTESIMUS ANNUS\". \"Centesimus Annus\" y la \"ineficacia\" de la doctrina social cat\u00f3lica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "B) \"CENTESIMUS ANNUS\". \"La empresa\" en la \"Centesimus Annus\"", "label": "B) \"CENTESIMUS ANNUS\". \"La empresa\" en la \"Centesimus Annus\"", "shape": "dot", "title": "B) \"CENTESIMUS ANNUS\". \"La empresa\" en la \"Centesimus Annus\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "B) \"CENTESIMUS ANNUS\". Sobre la doctrina social cat\u00f3lica", "label": "B) \"CENTESIMUS ANNUS\". Sobre la doctrina social cat\u00f3lica", "shape": "dot", "title": "B) \"CENTESIMUS ANNUS\". Sobre la doctrina social cat\u00f3lica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "B) \"CENTESIMUS ANNUS\". \"Centesimus Annus\" como actitud \u00e9tica", "label": "B) \"CENTESIMUS ANNUS\". \"Centesimus Annus\" como actitud \u00e9tica", "shape": "dot", "title": "B) \"CENTESIMUS ANNUS\". \"Centesimus Annus\" como actitud \u00e9tica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "B) \"CENTESIMUS ANNUS\". Conclusiones para una discusi\u00f3n", "label": "B) \"CENTESIMUS ANNUS\". Conclusiones para una discusi\u00f3n", "shape": "dot", "title": "B) \"CENTESIMUS ANNUS\". Conclusiones para una discusi\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "(1916-1990). Necrolog\u00eda por Juan Velarde Fuertes", "label": "(1916-1990). Necrolog\u00eda por Juan Velarde Fuertes", "shape": "dot", "title": "(1916-1990). Necrolog\u00eda por Juan Velarde Fuertes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Informe sobre algunos problemas actuales de la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas", "label": "Informe sobre algunos problemas actuales de la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas", "shape": "dot", "title": "Informe sobre algunos problemas actuales de la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "DISCURSO del Sr. Presidente como Consejero de Estado", "label": "DISCURSO del Sr. Presidente como Consejero de Estado", "shape": "dot", "title": "DISCURSO del Sr. Presidente como Consejero de Estado"}, {"color": "#97c2fc", "id": "DISCURSO del Sr. Presidente en la visita a Su Majestad", "label": "DISCURSO del Sr. Presidente en la visita a Su Majestad", "shape": "dot", "title": "DISCURSO del Sr. Presidente en la visita a Su Majestad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "HOMENAJE a D. Jos\u00e9 Casta\u00f1eda Chornet", "label": "HOMENAJE a D. Jos\u00e9 Casta\u00f1eda Chornet", "shape": "dot", "title": "HOMENAJE a D. Jos\u00e9 Casta\u00f1eda Chornet"}, {"color": "#97c2fc", "id": "HOMENAJE a D. Luis D\u00edez del Corral", "label": "HOMENAJE a D. Luis D\u00edez del Corral", "shape": "dot", "title": "HOMENAJE a D. Luis D\u00edez del Corral"}, {"color": "#97c2fc", "id": "NOTICIARIO ACAD\u00c9MICO", "label": "NOTICIARIO ACAD\u00c9MICO", "shape": "dot", "title": "NOTICIARIO ACAD\u00c9MICO"}, {"color": "#97c2fc", "id": "DISERTACIONES", "label": "DISERTACIONES", "shape": "dot", "title": "DISERTACIONES"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Potenciaci\u00f3n del factor humano en la Administraci\u00f3n", "label": "Potenciaci\u00f3n del factor humano en la Administraci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Potenciaci\u00f3n del factor humano en la Administraci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Intervenciones Acad\u00e9micas", "label": "Intervenciones Acad\u00e9micas", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Uni\u00f3n Europea y la pol\u00edtica social", "label": "La Uni\u00f3n Europea y la pol\u00edtica social", "shape": "dot", "title": "La Uni\u00f3n Europea y la pol\u00edtica social"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La resurrecci\u00f3n del acto pol\u00edtico del gobierno", "label": "La resurrecci\u00f3n del acto pol\u00edtico del gobierno", "shape": "dot", "title": "La resurrecci\u00f3n del acto pol\u00edtico del gobierno"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los cambios de los tiempos", "label": "Los cambios de los tiempos", "shape": "dot", "title": "Los cambios de los tiempos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Racionalidad e Inquisici\u00f3n en el Siglo de Oro", "label": "Racionalidad e Inquisici\u00f3n en el Siglo de Oro", "shape": "dot", "title": "Racionalidad e Inquisici\u00f3n en el Siglo de Oro"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Una reflexi\u00f3n sobre la \"Pax Americana\"", "label": "Una reflexi\u00f3n sobre la \"Pax Americana\"", "shape": "dot", "title": "Una reflexi\u00f3n sobre la \"Pax Americana\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Hacienda P\u00fablica de la democracia espa\u00f1ola y la intetgraci\u00f3n europea", "label": "La Hacienda P\u00fablica de la democracia espa\u00f1ola y la intetgraci\u00f3n europea", "shape": "dot", "title": "La Hacienda P\u00fablica de la democracia espa\u00f1ola y la intetgraci\u00f3n europea"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Las perspectivas productivas de los sectores espa\u00f1oles en los a\u00f1os noventa", "label": "Las perspectivas productivas de los sectores espa\u00f1oles en los a\u00f1os noventa", "shape": "dot", "title": "Las perspectivas productivas de los sectores espa\u00f1oles en los a\u00f1os noventa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Uni\u00f3n Monetaria en los acuerdos de Maastricht", "label": "La Uni\u00f3n Monetaria en los acuerdos de Maastricht", "shape": "dot", "title": "La Uni\u00f3n Monetaria en los acuerdos de Maastricht"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El sistema financiero espa\u00f1ol ante la Uni\u00f3n Econ\u00f3mica Europea", "label": "El sistema financiero espa\u00f1ol ante la Uni\u00f3n Econ\u00f3mica Europea", "shape": "dot", "title": "El sistema financiero espa\u00f1ol ante la Uni\u00f3n Econ\u00f3mica Europea"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Releyendo a Joseph A. Schumpeter cuarenta a\u00f1os despu\u00e9s", "label": "Releyendo a Joseph A. Schumpeter cuarenta a\u00f1os despu\u00e9s", "shape": "dot", "title": "Releyendo a Joseph A. Schumpeter cuarenta a\u00f1os despu\u00e9s"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00bfPor qu\u00e9 una pol\u00edtica de defensa de la competencia?", "label": "\u00bfPor qu\u00e9 una pol\u00edtica de defensa de la competencia?", "shape": "dot", "title": "\u00bfPor qu\u00e9 una pol\u00edtica de defensa de la competencia?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Reflexiones sobre la \u00e9tica fundamental de la empresa.", "label": "Reflexiones sobre la \u00e9tica fundamental de la empresa.", "shape": "dot", "title": "Reflexiones sobre la \u00e9tica fundamental de la empresa."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sobre el concepto de educaci\u00f3n personalizada y algunas derivaciones", "label": "Sobre el concepto de educaci\u00f3n personalizada y algunas derivaciones", "shape": "dot", "title": "Sobre el concepto de educaci\u00f3n personalizada y algunas derivaciones"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La vida democr\u00e1tica requiere un alto voltaje \u00e9tico", "label": "La vida democr\u00e1tica requiere un alto voltaje \u00e9tico", "shape": "dot", "title": "La vida democr\u00e1tica requiere un alto voltaje \u00e9tico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cuba en la encrucijada caribe\u00f1a", "label": "Cuba en la encrucijada caribe\u00f1a", "shape": "dot", "title": "Cuba en la encrucijada caribe\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Las presuntas ideolog\u00edas nov\u00edsimas", "label": "Las presuntas ideolog\u00edas nov\u00edsimas", "shape": "dot", "title": "Las presuntas ideolog\u00edas nov\u00edsimas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El mundo postsovi\u00e9tico", "label": "El mundo postsovi\u00e9tico", "shape": "dot", "title": "El mundo postsovi\u00e9tico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La situaci\u00f3n actual de la justicia administrativa", "label": "La situaci\u00f3n actual de la justicia administrativa", "shape": "dot", "title": "La situaci\u00f3n actual de la justicia administrativa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Diego Vincencio de Vidan\u00eda, un oscense grociano contempor\u00e1neo de Vico", "label": "Diego Vincencio de Vidan\u00eda, un oscense grociano contempor\u00e1neo de Vico", "shape": "dot", "title": "Diego Vincencio de Vidan\u00eda, un oscense grociano contempor\u00e1neo de Vico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Nuestras Fuerzas Armadas ante el siglo XXI", "label": "Nuestras Fuerzas Armadas ante el siglo XXI", "shape": "dot", "title": "Nuestras Fuerzas Armadas ante el siglo XXI"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Crisis del federalismo e integraci\u00f3n europea", "label": "Crisis del federalismo e integraci\u00f3n europea", "shape": "dot", "title": "Crisis del federalismo e integraci\u00f3n europea"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La imagen del Rey. Monarqu\u00eda, realeza y poder ritual en la Casa de los Austrias", "label": "La imagen del Rey. Monarqu\u00eda, realeza y poder ritual en la Casa de los Austrias", "shape": "dot", "title": "La imagen del Rey. Monarqu\u00eda, realeza y poder ritual en la Casa de los Austrias"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La industria espa\u00f1ola y la competitivdad", "label": "La industria espa\u00f1ola y la competitivdad", "shape": "dot", "title": "La industria espa\u00f1ola y la competitivdad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sobre el nuevo orden mundial y el \"gendarme universal\"", "label": "Sobre el nuevo orden mundial y el \"gendarme universal\"", "shape": "dot", "title": "Sobre el nuevo orden mundial y el \"gendarme universal\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "Convergencia de la econom\u00eda espa\u00f1ola con la CE: problemas principales", "label": "Convergencia de la econom\u00eda espa\u00f1ola con la CE: problemas principales", "shape": "dot", "title": "Convergencia de la econom\u00eda espa\u00f1ola con la CE: problemas principales"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El nuevo planteamiento del comercio exterior espa\u00f1ol", "label": "El nuevo planteamiento del comercio exterior espa\u00f1ol", "shape": "dot", "title": "El nuevo planteamiento del comercio exterior espa\u00f1ol"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El d\u00e9ficit tenol\u00f3gico espa\u00f1ol como problema econ\u00f3mico y cultural", "label": "El d\u00e9ficit tenol\u00f3gico espa\u00f1ol como problema econ\u00f3mico y cultural", "shape": "dot", "title": "El d\u00e9ficit tenol\u00f3gico espa\u00f1ol como problema econ\u00f3mico y cultural"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Algunas reflexiones sobre la reforma del mercado de trabajo", "label": "Algunas reflexiones sobre la reforma del mercado de trabajo", "shape": "dot", "title": "Algunas reflexiones sobre la reforma del mercado de trabajo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La privatizaci\u00f3n a la luz del deseable tama\u00f1o del Estado", "label": "La privatizaci\u00f3n a la luz del deseable tama\u00f1o del Estado", "shape": "dot", "title": "La privatizaci\u00f3n a la luz del deseable tama\u00f1o del Estado"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los problemas de una uni\u00f3n monetaria entre pa\u00edses latinoamericanos", "label": "Los problemas de una uni\u00f3n monetaria entre pa\u00edses latinoamericanos", "shape": "dot", "title": "Los problemas de una uni\u00f3n monetaria entre pa\u00edses latinoamericanos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sobre la evangelizaci\u00f3n de Am\u00e9rica", "label": "Sobre la evangelizaci\u00f3n de Am\u00e9rica", "shape": "dot", "title": "Sobre la evangelizaci\u00f3n de Am\u00e9rica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Di\u00e1logo intercultural, conciencia planetaria y conciencia europea", "label": "Di\u00e1logo intercultural, conciencia planetaria y conciencia europea", "shape": "dot", "title": "Di\u00e1logo intercultural, conciencia planetaria y conciencia europea"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sobre la madurez humana", "label": "Sobre la madurez humana", "shape": "dot", "title": "Sobre la madurez humana"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El valor formativo de la experiencia est\u00e9tica", "label": "El valor formativo de la experiencia est\u00e9tica", "shape": "dot", "title": "El valor formativo de la experiencia est\u00e9tica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El nuevo Catecismo de la iglesia cat\u00f3lica", "label": "El nuevo Catecismo de la iglesia cat\u00f3lica", "shape": "dot", "title": "El nuevo Catecismo de la iglesia cat\u00f3lica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El proceso del Padre Mariana", "label": "El proceso del Padre Mariana", "shape": "dot", "title": "El proceso del Padre Mariana"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La crisis moderna del principio de realidad", "label": "La crisis moderna del principio de realidad", "shape": "dot", "title": "La crisis moderna del principio de realidad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Honor y libertad de informaci\u00f3n en la jurisprudencia del Tribunal Constitucional", "label": "Honor y libertad de informaci\u00f3n en la jurisprudencia del Tribunal Constitucional", "shape": "dot", "title": "Honor y libertad de informaci\u00f3n en la jurisprudencia del Tribunal Constitucional"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Esbozo de una metodolog\u00eda de los derechos humanos", "label": "Esbozo de una metodolog\u00eda de los derechos humanos", "shape": "dot", "title": "Esbozo de una metodolog\u00eda de los derechos humanos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Tratado de la Uni\u00f3n Europea y Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola: el principio de subsidiariedad", "label": "Tratado de la Uni\u00f3n Europea y Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola: el principio de subsidiariedad", "shape": "dot", "title": "Tratado de la Uni\u00f3n Europea y Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola: el principio de subsidiariedad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La huelga en los servicios esenciales", "label": "La huelga en los servicios esenciales", "shape": "dot", "title": "La huelga en los servicios esenciales"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Manuel Colmeiro, desde la perspectiva de hoy", "label": "Manuel Colmeiro, desde la perspectiva de hoy", "shape": "dot", "title": "Manuel Colmeiro, desde la perspectiva de hoy"}, {"color": "#97c2fc", "id": "A prop\u00f3sito del proyecto caducado de Ley de Huelga", "label": "A prop\u00f3sito del proyecto caducado de Ley de Huelga", "shape": "dot", "title": "A prop\u00f3sito del proyecto caducado de Ley de Huelga"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La marginaci\u00f3n de la juventud", "label": "La marginaci\u00f3n de la juventud", "shape": "dot", "title": "La marginaci\u00f3n de la juventud"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La administraci\u00f3n \u00fanica: problem\u00e1tica de una obviedad", "label": "La administraci\u00f3n \u00fanica: problem\u00e1tica de una obviedad", "shape": "dot", "title": "La administraci\u00f3n \u00fanica: problem\u00e1tica de una obviedad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Visi\u00f3n de Europa", "label": "Visi\u00f3n de Europa", "shape": "dot", "title": "Visi\u00f3n de Europa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Viaje por la antropolog\u00eda del extranjero", "label": "Viaje por la antropolog\u00eda del extranjero", "shape": "dot", "title": "Viaje por la antropolog\u00eda del extranjero"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In memoriam\": Alfonso Garc\u00eda Valdecasas", "label": "\"In memoriam\": Alfonso Garc\u00eda Valdecasas", "shape": "dot", "title": "\"In memoriam\": Alfonso Garc\u00eda Valdecasas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Negrolog\u00eda", "label": "Negrolog\u00eda", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Relaci\u00f3n por orden cronol\u00f3gico", "label": "Relaci\u00f3n por orden cronol\u00f3gico", "shape": "dot", "title": "Relaci\u00f3n por orden cronol\u00f3gico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Discurso del Excmo. D. Enrique Fuentes Quintana", "label": "Discurso del Excmo. D. Enrique Fuentes Quintana", "shape": "dot", "title": "Discurso del Excmo. D. Enrique Fuentes Quintana"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto del Discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo. Sr. D. Rafael Termes Carrer\u00f3", "label": "Extracto del Discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo. Sr. D. Rafael Termes Carrer\u00f3", "shape": "dot", "title": "Extracto del Discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo. Sr. D. Rafael Termes Carrer\u00f3"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto del Discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero D. Gregorio Peces-Barba Mart\u00ednez", "label": "Extracto del Discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero D. Gregorio Peces-Barba Mart\u00ednez", "shape": "dot", "title": "Extracto del Discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero D. Gregorio Peces-Barba Mart\u00ednez"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Descubrimiento de la Placa conmemorativa de la terminaci\u00f3n de las obras de rehabilitaci\u00f3n", "label": "Descubrimiento de la Placa conmemorativa de la terminaci\u00f3n de las obras de rehabilitaci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Descubrimiento de la Placa conmemorativa de la terminaci\u00f3n de las obras de rehabilitaci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sesiones P\u00fablicas", "label": "Sesiones P\u00fablicas", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Actos Acad\u00e9micos", "label": "Actos Acad\u00e9micos", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Descubrimiento de la placa de la Fundaci\u00f3n Ram\u00f3n Areces", "label": "Descubrimiento de la placa de la Fundaci\u00f3n Ram\u00f3n Areces", "shape": "dot", "title": "Descubrimiento de la placa de la Fundaci\u00f3n Ram\u00f3n Areces"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Introducci\u00f3n. Tribuna de las Autonom\u00edas", "label": "Introducci\u00f3n. Tribuna de las Autonom\u00edas", "shape": "dot", "title": "Introducci\u00f3n. Tribuna de las Autonom\u00edas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Tribunas", "label": "Tribunas", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Tribuna Iberoamericana", "label": "Tribuna Iberoamericana", "shape": "dot", "title": "Tribuna Iberoamericana"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Tribuna Joven", "label": "Tribuna Joven", "shape": "dot", "title": "Tribuna Joven"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Entrega del Premio \"Francisco Tejada\" a los galardonados por el estudio monogr\u00e1fico sobre \"El pensamiento pol\u00edtico de A. Capmany\". Discurso de D. Antonio Ayuso", "label": "Entrega del Premio \"Francisco Tejada\" a los galardonados por el estudio monogr\u00e1fico sobre \"El pensamiento pol\u00edtico de A. Capmany\". Discurso de D. Antonio Ayuso", "shape": "dot", "title": "Entrega del Premio \"Francisco Tejada\" a los galardonados por el estudio monogr\u00e1fico sobre \"El pensamiento pol\u00edtico de A. Capmany\". Discurso de D. Antonio Ayuso"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Premios", "label": "Premios", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Entrega del Premio \"Francisco Tejada\" a los galardonados por el estudio monogr\u00e1fico sobre \"El pensamiento pol\u00edtico de A. Capmany\". Discurso de D. Gonzalo Fern\u00e1ndez de la Mora", "label": "Entrega del Premio \"Francisco Tejada\" a los galardonados por el estudio monogr\u00e1fico sobre \"El pensamiento pol\u00edtico de A. Capmany\". Discurso de D. Gonzalo Fern\u00e1ndez de la Mora", "shape": "dot", "title": "Entrega del Premio \"Francisco Tejada\" a los galardonados por el estudio monogr\u00e1fico sobre \"El pensamiento pol\u00edtico de A. Capmany\". Discurso de D. Gonzalo Fern\u00e1ndez de la Mora"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Entrega del Premio \"Francisco Tejada\" a los galardonados por el estudio monogr\u00e1fico sobre \"El pensamiento pol\u00edtico de A. Capmany\". Discurso de D. Juan Vallet Goytisolo", "label": "Entrega del Premio \"Francisco Tejada\" a los galardonados por el estudio monogr\u00e1fico sobre \"El pensamiento pol\u00edtico de A. Capmany\". Discurso de D. Juan Vallet Goytisolo", "shape": "dot", "title": "Entrega del Premio \"Francisco Tejada\" a los galardonados por el estudio monogr\u00e1fico sobre \"El pensamiento pol\u00edtico de A. Capmany\". Discurso de D. Juan Vallet Goytisolo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Entrega del Premio \"Francisco Tejada\" a los galardonados por el estudio monogr\u00e1fico sobre \"El pensamiento pol\u00edtico de A. Capmany\". Discurso de D. Enrique Fuentes Quintana", "label": "Entrega del Premio \"Francisco Tejada\" a los galardonados por el estudio monogr\u00e1fico sobre \"El pensamiento pol\u00edtico de A. Capmany\". Discurso de D. Enrique Fuentes Quintana", "shape": "dot", "title": "Entrega del Premio \"Francisco Tejada\" a los galardonados por el estudio monogr\u00e1fico sobre \"El pensamiento pol\u00edtico de A. Capmany\". Discurso de D. Enrique Fuentes Quintana"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ordenadores, robots y personas hacia una teor\u00eda general de los sistemas inteligentes", "label": "Ordenadores, robots y personas hacia una teor\u00eda general de los sistemas inteligentes", "shape": "dot", "title": "Ordenadores, robots y personas hacia una teor\u00eda general de los sistemas inteligentes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los valores de la educaci\u00f3n: una dif\u00edcil traves\u00eda y un confuso destino", "label": "Los valores de la educaci\u00f3n: una dif\u00edcil traves\u00eda y un confuso destino", "shape": "dot", "title": "Los valores de la educaci\u00f3n: una dif\u00edcil traves\u00eda y un confuso destino"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La deconstrucci\u00f3n del sujeto en el pensamiento post-modernista", "label": "La deconstrucci\u00f3n del sujeto en el pensamiento post-modernista", "shape": "dot", "title": "La deconstrucci\u00f3n del sujeto en el pensamiento post-modernista"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La manipulaci\u00f3n del lenguaje y el futuro de la familia", "label": "La manipulaci\u00f3n del lenguaje y el futuro de la familia", "shape": "dot", "title": "La manipulaci\u00f3n del lenguaje y el futuro de la familia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ciencias Sociales y crisis", "label": "Ciencias Sociales y crisis", "shape": "dot", "title": "Ciencias Sociales y crisis"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c9tica del nacionalismo", "label": "\u00c9tica del nacionalismo", "shape": "dot", "title": "\u00c9tica del nacionalismo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Francia y la geopol\u00edtica alemana: una \"reconsideraci\u00f3n de Haushofer\"", "label": "Francia y la geopol\u00edtica alemana: una \"reconsideraci\u00f3n de Haushofer\"", "shape": "dot", "title": "Francia y la geopol\u00edtica alemana: una \"reconsideraci\u00f3n de Haushofer\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "La naturaleza de las cosas. \u00c1mbito y medio para armonizar econom\u00eda y ecolog\u00eda", "label": "La naturaleza de las cosas. \u00c1mbito y medio para armonizar econom\u00eda y ecolog\u00eda", "shape": "dot", "title": "La naturaleza de las cosas. \u00c1mbito y medio para armonizar econom\u00eda y ecolog\u00eda"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Francisco Su\u00e1rez y Thomas Hobbes: una comparaci\u00f3n instructiva", "label": "Francisco Su\u00e1rez y Thomas Hobbes: una comparaci\u00f3n instructiva", "shape": "dot", "title": "Francisco Su\u00e1rez y Thomas Hobbes: una comparaci\u00f3n instructiva"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Comentarios acerca de la nueva Ley de Procedimiento Administrativo", "label": "Comentarios acerca de la nueva Ley de Procedimiento Administrativo", "shape": "dot", "title": "Comentarios acerca de la nueva Ley de Procedimiento Administrativo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Releyendo a Galbraith, cuarenta a\u00f1os despues", "label": "Releyendo a Galbraith, cuarenta a\u00f1os despues", "shape": "dot", "title": "Releyendo a Galbraith, cuarenta a\u00f1os despues"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Aspectos jur\u00eddicos del proyecto de Genoma Humano", "label": "Aspectos jur\u00eddicos del proyecto de Genoma Humano", "shape": "dot", "title": "Aspectos jur\u00eddicos del proyecto de Genoma Humano"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Etnicidad y violencia", "label": "Etnicidad y violencia", "shape": "dot", "title": "Etnicidad y violencia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica espa\u00f1ola", "label": "La recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica espa\u00f1ola", "shape": "dot", "title": "La recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica espa\u00f1ola"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sindicalismo y recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica en Espa\u00f1a. una reflexi\u00f3n obligada", "label": "Sindicalismo y recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica en Espa\u00f1a. una reflexi\u00f3n obligada", "shape": "dot", "title": "Sindicalismo y recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica en Espa\u00f1a. una reflexi\u00f3n obligada"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Algunas reflexiones sobre las perturbaciones recientes en los mercados financieros internacionales", "label": "Algunas reflexiones sobre las perturbaciones recientes en los mercados financieros internacionales", "shape": "dot", "title": "Algunas reflexiones sobre las perturbaciones recientes en los mercados financieros internacionales"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los agentes sociales: organizaciones patronales y sindicatos", "label": "Los agentes sociales: organizaciones patronales y sindicatos", "shape": "dot", "title": "Los agentes sociales: organizaciones patronales y sindicatos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Criterios para la revisi\u00f3n de algunos programas de protecci\u00f3n social en Espa\u00f1a", "label": "Criterios para la revisi\u00f3n de algunos programas de protecci\u00f3n social en Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "Criterios para la revisi\u00f3n de algunos programas de protecci\u00f3n social en Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El sistema financiero en la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "label": "El sistema financiero en la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "shape": "dot", "title": "El sistema financiero en la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Estabilidad de precios: objetivo b\u00e1sico para la recuperacion econ\u00f3mica. El papel de la pol\u00edtica monetaria", "label": "Estabilidad de precios: objetivo b\u00e1sico para la recuperacion econ\u00f3mica. El papel de la pol\u00edtica monetaria", "shape": "dot", "title": "Estabilidad de precios: objetivo b\u00e1sico para la recuperacion econ\u00f3mica. El papel de la pol\u00edtica monetaria"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El mercosur: caracter\u00edsticas y problemas", "label": "El mercosur: caracter\u00edsticas y problemas", "shape": "dot", "title": "El mercosur: caracter\u00edsticas y problemas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Jes\u00fas Fueyo \u00c1lvarez", "label": "\"In Memoriam\": Jes\u00fas Fueyo \u00c1lvarez", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Jes\u00fas Fueyo \u00c1lvarez"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Ram\u00f3n Salas Larraz\u00e1bal", "label": "\"In Memoriam\": Ram\u00f3n Salas Larraz\u00e1bal", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Ram\u00f3n Salas Larraz\u00e1bal"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Carlos Ollero G\u00f3mez", "label": "\"In Memoriam\": Carlos Ollero G\u00f3mez", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Carlos Ollero G\u00f3mez"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto del Discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero, Excmo. Sr. D. Pablo Lucas Verd\u00fa", "label": "Extracto del Discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero, Excmo. Sr. D. Pablo Lucas Verd\u00fa", "shape": "dot", "title": "Extracto del Discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero, Excmo. Sr. D. Pablo Lucas Verd\u00fa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto del Discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero, Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "label": "Extracto del Discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero, Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "shape": "dot", "title": "Extracto del Discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero, Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Homenaje a Rom\u00e1n Perpi\u00f1\u00e1 Grau,", "label": "Homenaje a Rom\u00e1n Perpi\u00f1\u00e1 Grau,", "shape": "dot", "title": "Homenaje a Rom\u00e1n Perpi\u00f1\u00e1 Grau,"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Discurso del acad\u00e9mico de n\u00famero Excmo Sr. Juan Velarde Fuertes", "label": "Discurso del acad\u00e9mico de n\u00famero Excmo Sr. Juan Velarde Fuertes", "shape": "dot", "title": "Discurso del acad\u00e9mico de n\u00famero Excmo Sr. Juan Velarde Fuertes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Tribuna de las Autonom\u00edas", "label": "Tribuna de las Autonom\u00edas", "shape": "dot", "title": "Tribuna de las Autonom\u00edas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Administraci\u00f3n p\u00fablica y moral", "label": "Administraci\u00f3n p\u00fablica y moral", "shape": "dot", "title": "Administraci\u00f3n p\u00fablica y moral"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Deconstrucci\u00f3n, comprensi\u00f3n y explicaci\u00f3n. A prop\u00f3sito de la sociedad civil", "label": "Deconstrucci\u00f3n, comprensi\u00f3n y explicaci\u00f3n. A prop\u00f3sito de la sociedad civil", "shape": "dot", "title": "Deconstrucci\u00f3n, comprensi\u00f3n y explicaci\u00f3n. A prop\u00f3sito de la sociedad civil"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La reforma del Senado: una propuesta.", "label": "La reforma del Senado: una propuesta.", "shape": "dot", "title": "La reforma del Senado: una propuesta."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Supuestos antropoteol\u00f3gicos de la teor\u00eda de la Constituci\u00f3n", "label": "Supuestos antropoteol\u00f3gicos de la teor\u00eda de la Constituci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Supuestos antropoteol\u00f3gicos de la teor\u00eda de la Constituci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La funci\u00f3n real en Espa\u00f1a", "label": "La funci\u00f3n real en Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "La funci\u00f3n real en Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La nueva evangelizaci\u00f3n de Juan Pablo II: el mensaje de As\u00eds", "label": "La nueva evangelizaci\u00f3n de Juan Pablo II: el mensaje de As\u00eds", "shape": "dot", "title": "La nueva evangelizaci\u00f3n de Juan Pablo II: el mensaje de As\u00eds"}, {"color": "#97c2fc", "id": "M\u00e1rquez, ant\u00edtesis de Maquiavelo", "label": "M\u00e1rquez, ant\u00edtesis de Maquiavelo", "shape": "dot", "title": "M\u00e1rquez, ant\u00edtesis de Maquiavelo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El trabajo de la mujer en el derecho espa\u00f1ol", "label": "El trabajo de la mujer en el derecho espa\u00f1ol", "shape": "dot", "title": "El trabajo de la mujer en el derecho espa\u00f1ol"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Exigencias para una aut\u00e9ntica recuperaci\u00f3n", "label": "Exigencias para una aut\u00e9ntica recuperaci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Exigencias para una aut\u00e9ntica recuperaci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Familia y poblaci\u00f3n en Europa", "label": "Familia y poblaci\u00f3n en Europa", "shape": "dot", "title": "Familia y poblaci\u00f3n en Europa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La nueva descentralizaci\u00f3n administrativa", "label": "La nueva descentralizaci\u00f3n administrativa", "shape": "dot", "title": "La nueva descentralizaci\u00f3n administrativa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Las dos Espa\u00f1as", "label": "Las dos Espa\u00f1as", "shape": "dot", "title": "Las dos Espa\u00f1as"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Retablo de m\u00e1scaras gitanescas (antropolog\u00eda de la diferencia)", "label": "Retablo de m\u00e1scaras gitanescas (antropolog\u00eda de la diferencia)", "shape": "dot", "title": "Retablo de m\u00e1scaras gitanescas (antropolog\u00eda de la diferencia)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El modelo de econom\u00eda abierta y el modelo castizo en el desarrollo econ\u00f3mico de la Espa\u00f1a de los a\u00f1os 90", "label": "El modelo de econom\u00eda abierta y el modelo castizo en el desarrollo econ\u00f3mico de la Espa\u00f1a de los a\u00f1os 90", "shape": "dot", "title": "El modelo de econom\u00eda abierta y el modelo castizo en el desarrollo econ\u00f3mico de la Espa\u00f1a de los a\u00f1os 90"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Algunas reflexiones sobre la crisis mejicana", "label": "Algunas reflexiones sobre la crisis mejicana", "shape": "dot", "title": "Algunas reflexiones sobre la crisis mejicana"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El debate sobre la competitividad industrial en Espa\u00f1a", "label": "El debate sobre la competitividad industrial en Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "El debate sobre la competitividad industrial en Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Esquema biogr\u00e1fico de Ildefonso Cerd\u00e1 Sunyer", "label": "Esquema biogr\u00e1fico de Ildefonso Cerd\u00e1 Sunyer", "shape": "dot", "title": "Esquema biogr\u00e1fico de Ildefonso Cerd\u00e1 Sunyer"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El futuro del empleo en nuestras econom\u00edas", "label": "El futuro del empleo en nuestras econom\u00edas", "shape": "dot", "title": "El futuro del empleo en nuestras econom\u00edas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los modelos socio-econ\u00f3micos y el desempleo", "label": "Los modelos socio-econ\u00f3micos y el desempleo", "shape": "dot", "title": "Los modelos socio-econ\u00f3micos y el desempleo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La agricultura en el magisterio de la Iglesia", "label": "La agricultura en el magisterio de la Iglesia", "shape": "dot", "title": "La agricultura en el magisterio de la Iglesia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Problemas de la universidad y responsabilidad de los universitarios", "label": "Problemas de la universidad y responsabilidad de los universitarios", "shape": "dot", "title": "Problemas de la universidad y responsabilidad de los universitarios"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La deconstrucci\u00f3n de la objetividad", "label": "La deconstrucci\u00f3n de la objetividad", "shape": "dot", "title": "La deconstrucci\u00f3n de la objetividad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El estilo de pensar de Manuel Garc\u00eda Morente", "label": "El estilo de pensar de Manuel Garc\u00eda Morente", "shape": "dot", "title": "El estilo de pensar de Manuel Garc\u00eda Morente"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sobre riqueza y pobreza en el comunitarismo cl\u00e1sico y su reflejo en el arte", "label": "Sobre riqueza y pobreza en el comunitarismo cl\u00e1sico y su reflejo en el arte", "shape": "dot", "title": "Sobre riqueza y pobreza en el comunitarismo cl\u00e1sico y su reflejo en el arte"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Mariano Yela Granizo", "label": "\"In Memoriam\": Mariano Yela Granizo", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Mariano Yela Granizo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto del Discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero, Excmo. Sr. D. Dalmacio Negro Pav\u00f3n: La tradici\u00f3n liberal y el Estado", "label": "Extracto del Discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero, Excmo. Sr. D. Dalmacio Negro Pav\u00f3n: La tradici\u00f3n liberal y el Estado", "shape": "dot", "title": "Extracto del Discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero, Excmo. Sr. D. Dalmacio Negro Pav\u00f3n: La tradici\u00f3n liberal y el Estado"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Situaci\u00f3n actual y papeles de las Reales Academias", "label": "Situaci\u00f3n actual y papeles de las Reales Academias", "shape": "dot", "title": "Situaci\u00f3n actual y papeles de las Reales Academias"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Aportaci\u00f3n de la Iglesia a una sociedad civil y de la teolog\u00eda a la \u00e9tica p\u00fablica en Espa\u00f1a", "label": "Aportaci\u00f3n de la Iglesia a una sociedad civil y de la teolog\u00eda a la \u00e9tica p\u00fablica en Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "Aportaci\u00f3n de la Iglesia a una sociedad civil y de la teolog\u00eda a la \u00e9tica p\u00fablica en Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ciclo sobre \u00e9tica", "label": "Ciclo sobre \u00e9tica", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La \u00e9tica del gobernante en nuestros autores del Siglo de Oro", "label": "La \u00e9tica del gobernante en nuestros autores del Siglo de Oro", "shape": "dot", "title": "La \u00e9tica del gobernante en nuestros autores del Siglo de Oro"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c9tica de la inteligencia", "label": "\u00c9tica de la inteligencia", "shape": "dot", "title": "\u00c9tica de la inteligencia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c9tica y Sociedad Internacional", "label": "\u00c9tica y Sociedad Internacional", "shape": "dot", "title": "\u00c9tica y Sociedad Internacional"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c9tica del trabajo y del ocio", "label": "\u00c9tica del trabajo y del ocio", "shape": "dot", "title": "\u00c9tica del trabajo y del ocio"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c9tica en la Administraci\u00f3n P\u00fablica", "label": "\u00c9tica en la Administraci\u00f3n P\u00fablica", "shape": "dot", "title": "\u00c9tica en la Administraci\u00f3n P\u00fablica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c9tica y postmodernidad", "label": "\u00c9tica y postmodernidad", "shape": "dot", "title": "\u00c9tica y postmodernidad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c9tica y raz\u00f3n de Estado: los documentos del CESID y el caso GAL", "label": "\u00c9tica y raz\u00f3n de Estado: los documentos del CESID y el caso GAL", "shape": "dot", "title": "\u00c9tica y raz\u00f3n de Estado: los documentos del CESID y el caso GAL"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Concreci\u00f3n de los principios \u00e9tico-naturales en principios generales de derecho y su reflejo en la interpretaci\u00f3n jur\u00eddica", "label": "Concreci\u00f3n de los principios \u00e9tico-naturales en principios generales de derecho y su reflejo en la interpretaci\u00f3n jur\u00eddica", "shape": "dot", "title": "Concreci\u00f3n de los principios \u00e9tico-naturales en principios generales de derecho y su reflejo en la interpretaci\u00f3n jur\u00eddica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Algunas reflexiones sobre la \u00e9tica hechas desde el mundo financiero", "label": "Algunas reflexiones sobre la \u00e9tica hechas desde el mundo financiero", "shape": "dot", "title": "Algunas reflexiones sobre la \u00e9tica hechas desde el mundo financiero"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Espacios \u00e9ticos de la enfermedad", "label": "Espacios \u00e9ticos de la enfermedad", "shape": "dot", "title": "Espacios \u00e9ticos de la enfermedad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c9tica y mundo de los negocios", "label": "\u00c9tica y mundo de los negocios", "shape": "dot", "title": "\u00c9tica y mundo de los negocios"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Perfiles morales y pol\u00edticos del derecho a la intimidad", "label": "Perfiles morales y pol\u00edticos del derecho a la intimidad", "shape": "dot", "title": "Perfiles morales y pol\u00edticos del derecho a la intimidad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Conciencia y poder en la doctrina cat\u00f3lica. Algunas reflexiones teol\u00f3gicas para la Espa\u00f1a de los 90", "label": "Conciencia y poder en la doctrina cat\u00f3lica. Algunas reflexiones teol\u00f3gicas para la Espa\u00f1a de los 90", "shape": "dot", "title": "Conciencia y poder en la doctrina cat\u00f3lica. Algunas reflexiones teol\u00f3gicas para la Espa\u00f1a de los 90"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El Tribunal de cuentas y el control del gasto", "label": "El Tribunal de cuentas y el control del gasto", "shape": "dot", "title": "El Tribunal de cuentas y el control del gasto"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La etnograf\u00eda y la etnicidad en Espa\u00f1a y los Estados Unidos: un replanteamiento de la divisi\u00f3n del trabajo de las ciencias sociales", "label": "La etnograf\u00eda y la etnicidad en Espa\u00f1a y los Estados Unidos: un replanteamiento de la divisi\u00f3n del trabajo de las ciencias sociales", "shape": "dot", "title": "La etnograf\u00eda y la etnicidad en Espa\u00f1a y los Estados Unidos: un replanteamiento de la divisi\u00f3n del trabajo de las ciencias sociales"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El d\u00e9ficit p\u00fablico como problema de nuestro tiempo", "label": "El d\u00e9ficit p\u00fablico como problema de nuestro tiempo", "shape": "dot", "title": "El d\u00e9ficit p\u00fablico como problema de nuestro tiempo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Revaloraci\u00f3n de la escol\u00e1stica en la formaci\u00f3n del pensamiento econ\u00f3mico", "label": "Revaloraci\u00f3n de la escol\u00e1stica en la formaci\u00f3n del pensamiento econ\u00f3mico", "shape": "dot", "title": "Revaloraci\u00f3n de la escol\u00e1stica en la formaci\u00f3n del pensamiento econ\u00f3mico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sobre la introducci\u00f3n y asimilaci\u00f3n del an\u00e1lisis neocl\u00e1sico marginalista en Espa\u00f1a", "label": "Sobre la introducci\u00f3n y asimilaci\u00f3n del an\u00e1lisis neocl\u00e1sico marginalista en Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "Sobre la introducci\u00f3n y asimilaci\u00f3n del an\u00e1lisis neocl\u00e1sico marginalista en Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El ate\u00edsmo en el mundo de hoy", "label": "El ate\u00edsmo en el mundo de hoy", "shape": "dot", "title": "El ate\u00edsmo en el mundo de hoy"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sobre los h\u00e1bitos, \u00faltimo escal\u00f3n de la formaci\u00f3n c\u00edvio-social", "label": "Sobre los h\u00e1bitos, \u00faltimo escal\u00f3n de la formaci\u00f3n c\u00edvio-social", "shape": "dot", "title": "Sobre los h\u00e1bitos, \u00faltimo escal\u00f3n de la formaci\u00f3n c\u00edvio-social"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La tolerancia y la defensa entusiasta de la verdad", "label": "La tolerancia y la defensa entusiasta de la verdad", "shape": "dot", "title": "La tolerancia y la defensa entusiasta de la verdad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Modos del pensamiento pol\u00edtico", "label": "Modos del pensamiento pol\u00edtico", "shape": "dot", "title": "Modos del pensamiento pol\u00edtico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Juan Bautista Valenzuela y su interpretaci\u00f3n de la sublevaci\u00f3n de los Pa\u00edses Bajos", "label": "Juan Bautista Valenzuela y su interpretaci\u00f3n de la sublevaci\u00f3n de los Pa\u00edses Bajos", "shape": "dot", "title": "Juan Bautista Valenzuela y su interpretaci\u00f3n de la sublevaci\u00f3n de los Pa\u00edses Bajos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La rutinizaci\u00f3n del carisma en los partidos pol\u00edticos", "label": "La rutinizaci\u00f3n del carisma en los partidos pol\u00edticos", "shape": "dot", "title": "La rutinizaci\u00f3n del carisma en los partidos pol\u00edticos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Consideraciones jur\u00eddico-constitucionales sobre los acontecimientos del 23 de febrero de 1981", "label": "Consideraciones jur\u00eddico-constitucionales sobre los acontecimientos del 23 de febrero de 1981", "shape": "dot", "title": "Consideraciones jur\u00eddico-constitucionales sobre los acontecimientos del 23 de febrero de 1981"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Hacia una nueva interpretaci\u00f3n de la noci\u00f3n de \"Estados civilizados\" en derecho internacional contempor\u00e1neo", "label": "Hacia una nueva interpretaci\u00f3n de la noci\u00f3n de \"Estados civilizados\" en derecho internacional contempor\u00e1neo", "shape": "dot", "title": "Hacia una nueva interpretaci\u00f3n de la noci\u00f3n de \"Estados civilizados\" en derecho internacional contempor\u00e1neo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Juan Sard\u00e1 Dexeus", "label": "\"In Memoriam\": Juan Sard\u00e1 Dexeus", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Juan Sard\u00e1 Dexeus"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto del discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo. Sr. D. Rodrigo Fern\u00e1ndez-Carvajal Gonz\u00e1lez: Sabidur\u00eda y Ciencias del hombre", "label": "Extracto del discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo. Sr. D. Rodrigo Fern\u00e1ndez-Carvajal Gonz\u00e1lez: Sabidur\u00eda y Ciencias del hombre", "shape": "dot", "title": "Extracto del discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo. Sr. D. Rodrigo Fern\u00e1ndez-Carvajal Gonz\u00e1lez: Sabidur\u00eda y Ciencias del hombre"}, {"color": "#97c2fc", "id": "TRIBUNAS", "label": "TRIBUNAS", "shape": "dot", "title": "TRIBUNAS"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Las partes en el proceso administrativo", "label": "Las partes en el proceso administrativo", "shape": "dot", "title": "Las partes en el proceso administrativo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "En torno a los modos de conocer y explicar lo conocido y su reflejo en el razonar (abstracci\u00f3n integrativa y abstracci\u00f3n sustractiva)", "label": "En torno a los modos de conocer y explicar lo conocido y su reflejo en el razonar (abstracci\u00f3n integrativa y abstracci\u00f3n sustractiva)", "shape": "dot", "title": "En torno a los modos de conocer y explicar lo conocido y su reflejo en el razonar (abstracci\u00f3n integrativa y abstracci\u00f3n sustractiva)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Integraci\u00f3n europea y democracia moderna", "label": "Integraci\u00f3n europea y democracia moderna", "shape": "dot", "title": "Integraci\u00f3n europea y democracia moderna"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Dimensi\u00f3n axiol\u00f3gica de la Constituci\u00f3n", "label": "Dimensi\u00f3n axiol\u00f3gica de la Constituci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Dimensi\u00f3n axiol\u00f3gica de la Constituci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Las Reales Ordenanzas y la obediencia debida", "label": "Las Reales Ordenanzas y la obediencia debida", "shape": "dot", "title": "Las Reales Ordenanzas y la obediencia debida"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los l\u00edmites de la jurisdicci\u00f3n constitucional en relaci\u00f3n con la jurisdicci\u00f3n contenciosa adminstrtiva en Costa Rica", "label": "Los l\u00edmites de la jurisdicci\u00f3n constitucional en relaci\u00f3n con la jurisdicci\u00f3n contenciosa adminstrtiva en Costa Rica", "shape": "dot", "title": "Los l\u00edmites de la jurisdicci\u00f3n constitucional en relaci\u00f3n con la jurisdicci\u00f3n contenciosa adminstrtiva en Costa Rica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Regeneracionismo espa\u00f1ol y reformismo argentino: 1897-1930", "label": "Regeneracionismo espa\u00f1ol y reformismo argentino: 1897-1930", "shape": "dot", "title": "Regeneracionismo espa\u00f1ol y reformismo argentino: 1897-1930"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El despido de un transexual", "label": "El despido de un transexual", "shape": "dot", "title": "El despido de un transexual"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La econom\u00eda en la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas. Una primera aproximaci\u00f3n", "label": "La econom\u00eda en la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas. Una primera aproximaci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "La econom\u00eda en la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas. Una primera aproximaci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Imagen de la empresa p\u00fablica en Espa\u00f1a", "label": "Imagen de la empresa p\u00fablica en Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "Imagen de la empresa p\u00fablica en Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La responsabilidad patrimonial del Estado: \u00bfhasta d\u00f3nde debe indemnizar?", "label": "La responsabilidad patrimonial del Estado: \u00bfhasta d\u00f3nde debe indemnizar?", "shape": "dot", "title": "La responsabilidad patrimonial del Estado: \u00bfhasta d\u00f3nde debe indemnizar?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los cambiantes gestos y flexibles discursos del honor", "label": "Los cambiantes gestos y flexibles discursos del honor", "shape": "dot", "title": "Los cambiantes gestos y flexibles discursos del honor"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Familiar y pol\u00edtica social en Espa\u00f1a (1982-1996)", "label": "Familiar y pol\u00edtica social en Espa\u00f1a (1982-1996)", "shape": "dot", "title": "Familiar y pol\u00edtica social en Espa\u00f1a (1982-1996)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Estabilidad de precios. Inflaci\u00f3n cero y crecimiento sostenible", "label": "Estabilidad de precios. Inflaci\u00f3n cero y crecimiento sostenible", "shape": "dot", "title": "Estabilidad de precios. Inflaci\u00f3n cero y crecimiento sostenible"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Las ideas econ\u00f3micas en Don Antonio C\u00e1novas del Castillo", "label": "Las ideas econ\u00f3micas en Don Antonio C\u00e1novas del Castillo", "shape": "dot", "title": "Las ideas econ\u00f3micas en Don Antonio C\u00e1novas del Castillo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La corrupci\u00f3n administrativa", "label": "La corrupci\u00f3n administrativa", "shape": "dot", "title": "La corrupci\u00f3n administrativa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La iglesia en la perspectiva del tercer milenio", "label": "La iglesia en la perspectiva del tercer milenio", "shape": "dot", "title": "La iglesia en la perspectiva del tercer milenio"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Una visi\u00f3n de lo invisible: el aprendizaje impl\u00edcito", "label": "Una visi\u00f3n de lo invisible: el aprendizaje impl\u00edcito", "shape": "dot", "title": "Una visi\u00f3n de lo invisible: el aprendizaje impl\u00edcito"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El debate sobre la historia de los Estados Unidos", "label": "El debate sobre la historia de los Estados Unidos", "shape": "dot", "title": "El debate sobre la historia de los Estados Unidos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "C\u00f3mo lograr una formaci\u00f3n integral. El modo \u00f3ptimo de realizar la LOGSE", "label": "C\u00f3mo lograr una formaci\u00f3n integral. El modo \u00f3ptimo de realizar la LOGSE", "shape": "dot", "title": "C\u00f3mo lograr una formaci\u00f3n integral. El modo \u00f3ptimo de realizar la LOGSE"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Navegar es necesario-vivir no es necesario", "label": "Navegar es necesario-vivir no es necesario", "shape": "dot", "title": "Navegar es necesario-vivir no es necesario"}, {"color": "#97c2fc", "id": "De la funci\u00f3n de los derechos fundamentales", "label": "De la funci\u00f3n de los derechos fundamentales", "shape": "dot", "title": "De la funci\u00f3n de los derechos fundamentales"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Res p\u00fablica amissa", "label": "Res p\u00fablica amissa", "shape": "dot", "title": "Res p\u00fablica amissa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Homenaje a D. Antonio C\u00e1novas del Castillo", "label": "Homenaje a D. Antonio C\u00e1novas del Castillo", "shape": "dot", "title": "Homenaje a D. Antonio C\u00e1novas del Castillo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Homenajes", "label": "Homenajes", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Primitivo de la Quintana L\u00f3pez", "label": "\"In Memoriam\": Primitivo de la Quintana L\u00f3pez", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Primitivo de la Quintana L\u00f3pez"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Luis S\u00e1nchez Agesta", "label": "\"In Memoriam\": Luis S\u00e1nchez Agesta", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Luis S\u00e1nchez Agesta"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto del discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo. Sr. D. Jaime Terceiro Lomba", "label": "Extracto del discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo. Sr. D. Jaime Terceiro Lomba", "shape": "dot", "title": "Extracto del discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo. Sr. D. Jaime Terceiro Lomba"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Curso sobre \"La reforma de la jurisdicci\u00f3n contencioso-administrativa\"", "label": "Curso sobre \"La reforma de la jurisdicci\u00f3n contencioso-administrativa\"", "shape": "dot", "title": "Curso sobre \"La reforma de la jurisdicci\u00f3n contencioso-administrativa\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "Tribuna de lecturas: \"La pol\u00edtica monetaria y la inflaci\u00f3n en Espa\u00f1a\"", "label": "Tribuna de lecturas: \"La pol\u00edtica monetaria y la inflaci\u00f3n en Espa\u00f1a\"", "shape": "dot", "title": "Tribuna de lecturas: \"La pol\u00edtica monetaria y la inflaci\u00f3n en Espa\u00f1a\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "Tribuna joven: \"Espa\u00f1a, sociedad industrial avanzada, vista por los nuevos soci\u00f3logos\"", "label": "Tribuna joven: \"Espa\u00f1a, sociedad industrial avanzada, vista por los nuevos soci\u00f3logos\"", "shape": "dot", "title": "Tribuna joven: \"Espa\u00f1a, sociedad industrial avanzada, vista por los nuevos soci\u00f3logos\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "Espa\u00f1a ante el examen de convergencia de 1998", "label": "Espa\u00f1a ante el examen de convergencia de 1998", "shape": "dot", "title": "Espa\u00f1a ante el examen de convergencia de 1998"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ciclos Monogr\u00e1ficos", "label": "Ciclos Monogr\u00e1ficos", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Europa", "label": "Europa", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los problemas de ajuste de la Uni\u00f3n Monetaria", "label": "Los problemas de ajuste de la Uni\u00f3n Monetaria", "shape": "dot", "title": "Los problemas de ajuste de la Uni\u00f3n Monetaria"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El ajuste monetario", "label": "El ajuste monetario", "shape": "dot", "title": "El ajuste monetario"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Convergencias reales. Ciencia, tecnolog\u00eda y empresa", "label": "Convergencias reales. Ciencia, tecnolog\u00eda y empresa", "shape": "dot", "title": "Convergencias reales. Ciencia, tecnolog\u00eda y empresa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El proyecto europeo de Espa\u00f1a en el siglo XX", "label": "El proyecto europeo de Espa\u00f1a en el siglo XX", "shape": "dot", "title": "El proyecto europeo de Espa\u00f1a en el siglo XX"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El mercado de trabajo en Espa\u00f1a y en la Uni\u00f3n Europea", "label": "El mercado de trabajo en Espa\u00f1a y en la Uni\u00f3n Europea", "shape": "dot", "title": "El mercado de trabajo en Espa\u00f1a y en la Uni\u00f3n Europea"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Algunos aspectos institucionales del sistema financiero espa\u00f1ol en el marco de la Uni\u00f3n Europea", "label": "Algunos aspectos institucionales del sistema financiero espa\u00f1ol en el marco de la Uni\u00f3n Europea", "shape": "dot", "title": "Algunos aspectos institucionales del sistema financiero espa\u00f1ol en el marco de la Uni\u00f3n Europea"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Debate sobre la Uni\u00f3n Monetaria Europea", "label": "Debate sobre la Uni\u00f3n Monetaria Europea", "shape": "dot", "title": "Debate sobre la Uni\u00f3n Monetaria Europea"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, veinte a\u00f1os despu\u00e9s", "label": "La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, veinte a\u00f1os despu\u00e9s", "shape": "dot", "title": "La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, veinte a\u00f1os despu\u00e9s"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Constituci\u00f3n", "label": "Constituci\u00f3n", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "G\u00e9nesis, desarrollo y perspectivas del estado de las autonom\u00edas", "label": "G\u00e9nesis, desarrollo y perspectivas del estado de las autonom\u00edas", "shape": "dot", "title": "G\u00e9nesis, desarrollo y perspectivas del estado de las autonom\u00edas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola ayer y hoy", "label": "La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola ayer y hoy", "shape": "dot", "title": "La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola ayer y hoy"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Corona y la Constituci\u00f3n de 1978", "label": "La Corona y la Constituci\u00f3n de 1978", "shape": "dot", "title": "La Corona y la Constituci\u00f3n de 1978"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Por qu\u00e9 vot\u00e9 negativamente la Constituci\u00f3n de 1978", "label": "Por qu\u00e9 vot\u00e9 negativamente la Constituci\u00f3n de 1978", "shape": "dot", "title": "Por qu\u00e9 vot\u00e9 negativamente la Constituci\u00f3n de 1978"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La elaboraci\u00f3n de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola: recuerdos personales", "label": "La elaboraci\u00f3n de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola: recuerdos personales", "shape": "dot", "title": "La elaboraci\u00f3n de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola: recuerdos personales"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ambig\u00fcedades y silencios de la Constituci\u00f3n", "label": "Ambig\u00fcedades y silencios de la Constituci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Ambig\u00fcedades y silencios de la Constituci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Constituci\u00f3n y la reforma de la jurisdicci\u00f3n contencioso-administrativa", "label": "La Constituci\u00f3n y la reforma de la jurisdicci\u00f3n contencioso-administrativa", "shape": "dot", "title": "La Constituci\u00f3n y la reforma de la jurisdicci\u00f3n contencioso-administrativa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00bfCrisis del concepto de Constituci\u00f3n? La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola entre la norma y la realidad", "label": "\u00bfCrisis del concepto de Constituci\u00f3n? La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola entre la norma y la realidad", "shape": "dot", "title": "\u00bfCrisis del concepto de Constituci\u00f3n? La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola entre la norma y la realidad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Anatom\u00eda de una generaci\u00f3n", "label": "Anatom\u00eda de una generaci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Anatom\u00eda de una generaci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Generaci\u00f3n del 98", "label": "Generaci\u00f3n del 98", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La doble crisis, ideol\u00f3gica e intelectual, del 98", "label": "La doble crisis, ideol\u00f3gica e intelectual, del 98", "shape": "dot", "title": "La doble crisis, ideol\u00f3gica e intelectual, del 98"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los economistas de la generaci\u00f3n del 98", "label": "Los economistas de la generaci\u00f3n del 98", "shape": "dot", "title": "Los economistas de la generaci\u00f3n del 98"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El pensamiento del 98, cien a\u00f1os despu\u00e9s", "label": "El pensamiento del 98, cien a\u00f1os despu\u00e9s", "shape": "dot", "title": "El pensamiento del 98, cien a\u00f1os despu\u00e9s"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Debate sobre la generaci\u00f3n del 98", "label": "Debate sobre la generaci\u00f3n del 98", "shape": "dot", "title": "Debate sobre la generaci\u00f3n del 98"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Lo vivo y lo muerto del 98", "label": "Lo vivo y lo muerto del 98", "shape": "dot", "title": "Lo vivo y lo muerto del 98"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ubicaci\u00f3n jur\u00eddico-social de la iglesia en la Espa\u00f1a de hoy", "label": "Ubicaci\u00f3n jur\u00eddico-social de la iglesia en la Espa\u00f1a de hoy", "shape": "dot", "title": "Ubicaci\u00f3n jur\u00eddico-social de la iglesia en la Espa\u00f1a de hoy"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Iglesia en la Espa\u00f1a actual", "label": "La Iglesia en la Espa\u00f1a actual", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El futuro inmediato del catolicismo en Espa\u00f1a", "label": "El futuro inmediato del catolicismo en Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "El futuro inmediato del catolicismo en Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La iglesia en Espa\u00f1a: problemas de superficie y problemas de fondo", "label": "La iglesia en Espa\u00f1a: problemas de superficie y problemas de fondo", "shape": "dot", "title": "La iglesia en Espa\u00f1a: problemas de superficie y problemas de fondo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La situaci\u00f3n de la iglesia en la Espa\u00f1a actual", "label": "La situaci\u00f3n de la iglesia en la Espa\u00f1a actual", "shape": "dot", "title": "La situaci\u00f3n de la iglesia en la Espa\u00f1a actual"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Modos de captaci\u00f3n de los valores -\u00bfintuici\u00f3n eid\u00e9tica o abstracci\u00f3n por divisi\u00f3n o representaci\u00f3n?- y su concreci\u00f3n", "label": "Modos de captaci\u00f3n de los valores -\u00bfintuici\u00f3n eid\u00e9tica o abstracci\u00f3n por divisi\u00f3n o representaci\u00f3n?- y su concreci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Modos de captaci\u00f3n de los valores -\u00bfintuici\u00f3n eid\u00e9tica o abstracci\u00f3n por divisi\u00f3n o representaci\u00f3n?- y su concreci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sesiones ordinarias", "label": "Sesiones ordinarias", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El deber de un Estado de contribuir a la consecucion del bien com\u00fan internacional (bonum commune humanitatis) y su aplicaci\u00f3n en un contexto regional. Asutria y los esfuerzos para establecer un sistema efectivo de seguridad colectiva en Europa", "label": "El deber de un Estado de contribuir a la consecucion del bien com\u00fan internacional (bonum commune humanitatis) y su aplicaci\u00f3n en un contexto regional. Asutria y los esfuerzos para establecer un sistema efectivo de seguridad colectiva en Europa", "shape": "dot", "title": "El deber de un Estado de contribuir a la consecucion del bien com\u00fan internacional (bonum commune humanitatis) y su aplicaci\u00f3n en un contexto regional. Asutria y los esfuerzos para establecer un sistema efectivo de seguridad colectiva en Europa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Rodrigo Fern\u00e1ndez de Carvajal Gonz\u00e1lez", "label": "\"In Memoriam\": Rodrigo Fern\u00e1ndez de Carvajal Gonz\u00e1lez", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Rodrigo Fern\u00e1ndez de Carvajal Gonz\u00e1lez"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Jos\u00e9 Mar\u00eda de Areilza y Mart\u00ednez de Rodas", "label": "\"In Memoriam\": Jos\u00e9 Mar\u00eda de Areilza y Mart\u00ednez de Rodas", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Jos\u00e9 Mar\u00eda de Areilza y Mart\u00ednez de Rodas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": V\u00edctor Garc\u00eda Hoz", "label": "\"In Memoriam\": V\u00edctor Garc\u00eda Hoz", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": V\u00edctor Garc\u00eda Hoz"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Luis D\u00edez del Corral", "label": "\"In Memoriam\": Luis D\u00edez del Corral", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Luis D\u00edez del Corral"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto del discurso de ingreso del acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo., Sr. D. Francisco Murillo Ferrol", "label": "Extracto del discurso de ingreso del acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo., Sr. D. Francisco Murillo Ferrol", "shape": "dot", "title": "Extracto del discurso de ingreso del acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo., Sr. D. Francisco Murillo Ferrol"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto del discurso de ingreso del acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo., Sr. D. Pedro Cerezo Gal\u00e1n", "label": "Extracto del discurso de ingreso del acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo., Sr. D. Pedro Cerezo Gal\u00e1n", "shape": "dot", "title": "Extracto del discurso de ingreso del acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo., Sr. D. Pedro Cerezo Gal\u00e1n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto del discurso de ingreso del acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo., Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro", "label": "Extracto del discurso de ingreso del acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo., Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro", "shape": "dot", "title": "Extracto del discurso de ingreso del acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo., Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Por Enrique Fuentes Quintana. Presidente de la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas", "label": "Por Enrique Fuentes Quintana. Presidente de la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas", "shape": "dot", "title": "Por Enrique Fuentes Quintana. Presidente de la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n", "label": "Presentaci\u00f3n", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Una introducci\u00f3n a la teor\u00eda y la pol\u00edtica de la convergencia real", "label": "Una introducci\u00f3n a la teor\u00eda y la pol\u00edtica de la convergencia real", "shape": "dot", "title": "Una introducci\u00f3n a la teor\u00eda y la pol\u00edtica de la convergencia real"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ciclos monogr\u00e1ficos", "label": "Ciclos monogr\u00e1ficos", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Espa\u00f1a en Europa: La convergencia real", "label": "Espa\u00f1a en Europa: La convergencia real", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Las condiciones de estabilidad y la convergencia real Espa\u00f1a-UE", "label": "Las condiciones de estabilidad y la convergencia real Espa\u00f1a-UE", "shape": "dot", "title": "Las condiciones de estabilidad y la convergencia real Espa\u00f1a-UE"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El sistema financiero espa\u00f1ol y la convergencia real", "label": "El sistema financiero espa\u00f1ol y la convergencia real", "shape": "dot", "title": "El sistema financiero espa\u00f1ol y la convergencia real"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El capital humano y la convergencia real Espa\u00f1a-UE", "label": "El capital humano y la convergencia real Espa\u00f1a-UE", "shape": "dot", "title": "El capital humano y la convergencia real Espa\u00f1a-UE"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El sistema espa\u00f1ol de innovaci\u00f3n como factor de convergencia real", "label": "El sistema espa\u00f1ol de innovaci\u00f3n como factor de convergencia real", "shape": "dot", "title": "El sistema espa\u00f1ol de innovaci\u00f3n como factor de convergencia real"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los economistas espa\u00f1oles y la convergencia real", "label": "Los economistas espa\u00f1oles y la convergencia real", "shape": "dot", "title": "Los economistas espa\u00f1oles y la convergencia real"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Convergencia de indicadores sociales en Europa: el caso de la familia", "label": "Convergencia de indicadores sociales en Europa: el caso de la familia", "shape": "dot", "title": "Convergencia de indicadores sociales en Europa: el caso de la familia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La unidad de Europa y el cultivo de la vida espiritual", "label": "La unidad de Europa y el cultivo de la vida espiritual", "shape": "dot", "title": "La unidad de Europa y el cultivo de la vida espiritual"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El problema del envejecimiento demogr\u00e1fico. Perspectivas y dimensiones filos\u00f3ficas", "label": "El problema del envejecimiento demogr\u00e1fico. Perspectivas y dimensiones filos\u00f3ficas", "shape": "dot", "title": "El problema del envejecimiento demogr\u00e1fico. Perspectivas y dimensiones filos\u00f3ficas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Envejecimiento de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola y su desequilibrio demogr\u00e1fico", "label": "Envejecimiento de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola y su desequilibrio demogr\u00e1fico", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Reflexiones desde la econom\u00eda sobre los cambios demogr\u00e1ficos espa\u00f1oles, con especial consideraci\u00f3n del envejecimiento", "label": "Reflexiones desde la econom\u00eda sobre los cambios demogr\u00e1ficos espa\u00f1oles, con especial consideraci\u00f3n del envejecimiento", "shape": "dot", "title": "Reflexiones desde la econom\u00eda sobre los cambios demogr\u00e1ficos espa\u00f1oles, con especial consideraci\u00f3n del envejecimiento"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Envejecimiento de la poblaci\u00f3n y vejez de la persona. Perspectivas \u00e9ticas", "label": "Envejecimiento de la poblaci\u00f3n y vejez de la persona. Perspectivas \u00e9ticas", "shape": "dot", "title": "Envejecimiento de la poblaci\u00f3n y vejez de la persona. Perspectivas \u00e9ticas"}, {"color": "#97c2fc", "id": " Envejecer en la funci\u00f3n p\u00fablica y en el sector privado", "label": " Envejecer en la funci\u00f3n p\u00fablica y en el sector privado", "shape": "dot", "title": " Envejecer en la funci\u00f3n p\u00fablica y en el sector privado"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los efectos econ\u00f3micos del envejecimiento", "label": "Los efectos econ\u00f3micos del envejecimiento", "shape": "dot", "title": "Los efectos econ\u00f3micos del envejecimiento"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El derecho del viejo", "label": "El derecho del viejo", "shape": "dot", "title": "El derecho del viejo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Edad y creatividad en la historia del pensamiento jur\u00eddico y pol\u00edtico (Consideraciones de \u00edndole biogr\u00e1fica y demogr\u00e1fica en torno al per\u00edodo activo de los respectivos autores)", "label": "Edad y creatividad en la historia del pensamiento jur\u00eddico y pol\u00edtico (Consideraciones de \u00edndole biogr\u00e1fica y demogr\u00e1fica en torno al per\u00edodo activo de los respectivos autores)", "shape": "dot", "title": "Edad y creatividad en la historia del pensamiento jur\u00eddico y pol\u00edtico (Consideraciones de \u00edndole biogr\u00e1fica y demogr\u00e1fica en torno al per\u00edodo activo de los respectivos autores)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La derecha", "label": "La derecha", "shape": "dot", "title": "La derecha"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Derechas e izquierdas en el mundo actual", "label": "Derechas e izquierdas en el mundo actual", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Reflexi\u00f3n sobre la izquierda", "label": "Reflexi\u00f3n sobre la izquierda", "shape": "dot", "title": "Reflexi\u00f3n sobre la izquierda"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El nacionalismo catal\u00e1n", "label": "El nacionalismo catal\u00e1n", "shape": "dot", "title": "El nacionalismo catal\u00e1n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Izquierda y derecha de hoy", "label": "Izquierda y derecha de hoy", "shape": "dot", "title": "Izquierda y derecha de hoy"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La topolog\u00eda del espacio pol\u00edtico", "label": "La topolog\u00eda del espacio pol\u00edtico", "shape": "dot", "title": "La topolog\u00eda del espacio pol\u00edtico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El potencial de una idea. Derecha e izquierda en clave antropol\u00f3gica", "label": "El potencial de una idea. Derecha e izquierda en clave antropol\u00f3gica", "shape": "dot", "title": "El potencial de una idea. Derecha e izquierda en clave antropol\u00f3gica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Izquierdas y derechas: Una d\u00e9cada decisiva", "label": "Izquierdas y derechas: Una d\u00e9cada decisiva", "shape": "dot", "title": "Izquierdas y derechas: Una d\u00e9cada decisiva"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ontolog\u00eda de la derecha y la izquierda. Un posible cap\u00edtulo de teolog\u00eda pol\u00edtica", "label": "Ontolog\u00eda de la derecha y la izquierda. Un posible cap\u00edtulo de teolog\u00eda pol\u00edtica", "shape": "dot", "title": "Ontolog\u00eda de la derecha y la izquierda. Un posible cap\u00edtulo de teolog\u00eda pol\u00edtica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El dualismo occidental y los partidos de izquierdas y derechas", "label": "El dualismo occidental y los partidos de izquierdas y derechas", "shape": "dot", "title": "El dualismo occidental y los partidos de izquierdas y derechas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Derecha-centro-izquierda: \u00bfUna tricotom\u00eda convencional y evarescente?", "label": "Derecha-centro-izquierda: \u00bfUna tricotom\u00eda convencional y evarescente?", "shape": "dot", "title": "Derecha-centro-izquierda: \u00bfUna tricotom\u00eda convencional y evarescente?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Izquierdas y derechas en el mundo contempor\u00e1neo. \u00bfExiste divis\u00f3n entre izquuierda y derecha en el mundo pol\u00edtico?", "label": "Izquierdas y derechas en el mundo contempor\u00e1neo. \u00bfExiste divis\u00f3n entre izquuierda y derecha en el mundo pol\u00edtico?", "shape": "dot", "title": "Izquierdas y derechas en el mundo contempor\u00e1neo. \u00bfExiste divis\u00f3n entre izquuierda y derecha en el mundo pol\u00edtico?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El Derecho como ciencia moral y como moderardor de la pol\u00edtica y de la econom\u00eda", "label": "El Derecho como ciencia moral y como moderardor de la pol\u00edtica y de la econom\u00eda", "shape": "dot", "title": "El Derecho como ciencia moral y como moderardor de la pol\u00edtica y de la econom\u00eda"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Otras disertaciones", "label": "Otras disertaciones", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Nueva estrategia atl\u00e1ntica y nuevo nomos de la tierra (En torno a la crisis de Kosovo)", "label": "Nueva estrategia atl\u00e1ntica y nuevo nomos de la tierra (En torno a la crisis de Kosovo)", "shape": "dot", "title": "Nueva estrategia atl\u00e1ntica y nuevo nomos de la tierra (En torno a la crisis de Kosovo)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Aproximaci\u00f3n al ideario jur\u00eddico de Niceto Alcal\u00e1 Zamora y Torres", "label": "Aproximaci\u00f3n al ideario jur\u00eddico de Niceto Alcal\u00e1 Zamora y Torres", "shape": "dot", "title": "Aproximaci\u00f3n al ideario jur\u00eddico de Niceto Alcal\u00e1 Zamora y Torres"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Apuntes historiogr\u00e1ficos acerca de una pol\u00e9mica sobre Espa\u00f1a", "label": "Apuntes historiogr\u00e1ficos acerca de una pol\u00e9mica sobre Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "Apuntes historiogr\u00e1ficos acerca de una pol\u00e9mica sobre Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Eleg\u00eda y loa del libro", "label": "Eleg\u00eda y loa del libro", "shape": "dot", "title": "Eleg\u00eda y loa del libro"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Biosociolog\u00eda del envejecimiento humano", "label": "Biosociolog\u00eda del envejecimiento humano", "shape": "dot", "title": "Biosociolog\u00eda del envejecimiento humano"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Nuevos ingresos", "label": "Nuevos ingresos", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Homenaje a Don Niceto Alcal\u00e1-Zamora y Torres", "label": "Homenaje a Don Niceto Alcal\u00e1-Zamora y Torres", "shape": "dot", "title": "Homenaje a Don Niceto Alcal\u00e1-Zamora y Torres"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Homenajes acad\u00e9micos", "label": "Homenajes acad\u00e9micos", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Palabras de la Ministra de Justicia", "label": "Palabras de la Ministra de Justicia", "shape": "dot", "title": "Palabras de la Ministra de Justicia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Don Niceto Alcal\u00e1-Zamora en la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas", "label": "Don Niceto Alcal\u00e1-Zamora en la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas", "shape": "dot", "title": "Don Niceto Alcal\u00e1-Zamora en la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Niceto Alcal\u00e1-Zamora, hombre de Derecho", "label": "Niceto Alcal\u00e1-Zamora, hombre de Derecho", "shape": "dot", "title": "Niceto Alcal\u00e1-Zamora, hombre de Derecho"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Alcal\u00e1-Zamora y los mitos econ\u00f3micos de la II Rep\u00fablica", "label": "Alcal\u00e1-Zamora y los mitos econ\u00f3micos de la II Rep\u00fablica", "shape": "dot", "title": "Alcal\u00e1-Zamora y los mitos econ\u00f3micos de la II Rep\u00fablica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sincero y respetuoso recuerdo de Don Niceto Alcal\u00e1-Zamora", "label": "Sincero y respetuoso recuerdo de Don Niceto Alcal\u00e1-Zamora", "shape": "dot", "title": "Sincero y respetuoso recuerdo de Don Niceto Alcal\u00e1-Zamora"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Palabras del Presidente de la Xunta de Galicia, en la presentaci\u00f3n del libro \"50 A\u00f1os del turismo espa\u00f1ol\"", "label": "Palabras del Presidente de la Xunta de Galicia, en la presentaci\u00f3n del libro \"50 A\u00f1os del turismo espa\u00f1ol\"", "shape": "dot", "title": "Palabras del Presidente de la Xunta de Galicia, en la presentaci\u00f3n del libro \"50 A\u00f1os del turismo espa\u00f1ol\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cr\u00f3nica acad\u00e9mica", "label": "Cr\u00f3nica acad\u00e9mica", "shape": "dot", "title": "Cr\u00f3nica acad\u00e9mica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Relaci\u00f3n de disertaciones por orden cronol\u00f3gico", "label": "Relaci\u00f3n de disertaciones por orden cronol\u00f3gico", "shape": "dot", "title": "Relaci\u00f3n de disertaciones por orden cronol\u00f3gico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas y su ampliaci\u00f3n en la Casa de Don \u00c1lvaro de Luj\u00e1n", "label": "La Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas y su ampliaci\u00f3n en la Casa de Don \u00c1lvaro de Luj\u00e1n", "shape": "dot", "title": "La Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas y su ampliaci\u00f3n en la Casa de Don \u00c1lvaro de Luj\u00e1n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Difusi\u00f3n y presentaci\u00f3n de \"Papeles y Memorias\"", "label": "Difusi\u00f3n y presentaci\u00f3n de \"Papeles y Memorias\"", "shape": "dot", "title": "Difusi\u00f3n y presentaci\u00f3n de \"Papeles y Memorias\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "Encuentro \"Los mayores en la ciudad\"", "label": "Encuentro \"Los mayores en la ciudad\"", "shape": "dot", "title": "Encuentro \"Los mayores en la ciudad\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n del libro \"50 A\u00f1os del turismo espa\u00f1ol\"", "label": "Presentaci\u00f3n del libro \"50 A\u00f1os del turismo espa\u00f1ol\"", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n del libro \"50 A\u00f1os del turismo espa\u00f1ol\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "Acto de entrega del Archivo documental de Don Antonio Flores de Lemus a la Real Academia de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas por parte de sus herederos", "label": "Acto de entrega del Archivo documental de Don Antonio Flores de Lemus a la Real Academia de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas por parte de sus herederos", "shape": "dot", "title": "Acto de entrega del Archivo documental de Don Antonio Flores de Lemus a la Real Academia de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas por parte de sus herederos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Acto de entrega del Archivo documental de Don Antonio Flores de Lemus a la Real Academia de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas por parte de sus herederos. Palabras de D. JUAN VELARDE FUERTES", "label": "Acto de entrega del Archivo documental de Don Antonio Flores de Lemus a la Real Academia de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas por parte de sus herederos. Palabras de D. JUAN VELARDE FUERTES", "shape": "dot", "title": "Acto de entrega del Archivo documental de Don Antonio Flores de Lemus a la Real Academia de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas por parte de sus herederos. Palabras de D. JUAN VELARDE FUERTES"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Acto de entrega del Archivo documental de Don Antonio Flores de Lemus a la Real Academia de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas por parte de sus herederos: Palabras de D. FABI\u00c1N ESTAP\u00c9 RODR\u00cdGUEZ", "label": "Acto de entrega del Archivo documental de Don Antonio Flores de Lemus a la Real Academia de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas por parte de sus herederos: Palabras de D. FABI\u00c1N ESTAP\u00c9 RODR\u00cdGUEZ", "shape": "dot", "title": "Acto de entrega del Archivo documental de Don Antonio Flores de Lemus a la Real Academia de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas por parte de sus herederos: Palabras de D. FABI\u00c1N ESTAP\u00c9 RODR\u00cdGUEZ"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Acto de entrega del Archivo documental de Don Antonio Flores de Lemus a la Real Academia de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas por parte de sus herederos: Palabras de D. ANTONIO DE LECEA FLORES DE LEMUS", "label": "Acto de entrega del Archivo documental de Don Antonio Flores de Lemus a la Real Academia de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas por parte de sus herederos: Palabras de D. ANTONIO DE LECEA FLORES DE LEMUS", "shape": "dot", "title": "Acto de entrega del Archivo documental de Don Antonio Flores de Lemus a la Real Academia de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas por parte de sus herederos: Palabras de D. ANTONIO DE LECEA FLORES DE LEMUS"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Tribuna joven: \"Ra\u00edces hist\u00f3ricas de los problemas de la econom\u00eda actual\"", "label": "Tribuna joven: \"Ra\u00edces hist\u00f3ricas de los problemas de la econom\u00eda actual\"", "shape": "dot", "title": "Tribuna joven: \"Ra\u00edces hist\u00f3ricas de los problemas de la econom\u00eda actual\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "Balance de llegada al a\u00f1o 2000. La econom\u00eda", "label": "Balance de llegada al a\u00f1o 2000. La econom\u00eda", "shape": "dot", "title": "Balance de llegada al a\u00f1o 2000. La econom\u00eda"}, {"color": "#97c2fc", "id": "A\u00f1o 2000", "label": "A\u00f1o 2000", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Balance de llegada de la econom\u00eda", "label": "Balance de llegada de la econom\u00eda", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "DOS ACONTECIMIENTOS HIST\u00d3RICOS EN LA VIDA DE LA REAL ACADEMIA DE CIENCIAS MORALES Y POL\u00cdTICAS. Palabras de S.M. el Rey en la inauguraci\u00f3n del Curso Acad\u00e9mico 1999-2000 de las Reales Academias del Instituto de Espa\u00f1a", "label": "DOS ACONTECIMIENTOS HIST\u00d3RICOS EN LA VIDA DE LA REAL ACADEMIA DE CIENCIAS MORALES Y POL\u00cdTICAS. Palabras de S.M. el Rey en la inauguraci\u00f3n del Curso Acad\u00e9mico 1999-2000 de las Reales Academias del Instituto de Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "DOS ACONTECIMIENTOS HIST\u00d3RICOS EN LA VIDA DE LA REAL ACADEMIA DE CIENCIAS MORALES Y POL\u00cdTICAS. Palabras de S.M. el Rey en la inauguraci\u00f3n del Curso Acad\u00e9mico 1999-2000 de las Reales Academias del Instituto de Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "DOS ACONTECIMIENTOS HIST\u00d3RICOS EN LA VIDA DE LA REAL ACADEMIA DE CIENCIAS MORALES Y POL\u00cdTICAS. Palabras del Excmo. Sr. D. Enrique Fuentes Quintana en la inauguraci\u00f3n de la ampliaci\u00f3n de su sede al nuevo edificio de la Plaza de la Villa, 3", "label": "DOS ACONTECIMIENTOS HIST\u00d3RICOS EN LA VIDA DE LA REAL ACADEMIA DE CIENCIAS MORALES Y POL\u00cdTICAS. Palabras del Excmo. Sr. D. Enrique Fuentes Quintana en la inauguraci\u00f3n de la ampliaci\u00f3n de su sede al nuevo edificio de la Plaza de la Villa, 3", "shape": "dot", "title": "DOS ACONTECIMIENTOS HIST\u00d3RICOS EN LA VIDA DE LA REAL ACADEMIA DE CIENCIAS MORALES Y POL\u00cdTICAS. Palabras del Excmo. Sr. D. Enrique Fuentes Quintana en la inauguraci\u00f3n de la ampliaci\u00f3n de su sede al nuevo edificio de la Plaza de la Villa, 3"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El sector p\u00fablico en econom\u00eda de mercado: \u00bfqu\u00e9 hemos aprendido a finales del siglo XX?", "label": "El sector p\u00fablico en econom\u00eda de mercado: \u00bfqu\u00e9 hemos aprendido a finales del siglo XX?", "shape": "dot", "title": "El sector p\u00fablico en econom\u00eda de mercado: \u00bfqu\u00e9 hemos aprendido a finales del siglo XX?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Pol\u00edtica monetaria y banco central ante el 2000", "label": "Pol\u00edtica monetaria y banco central ante el 2000", "shape": "dot", "title": "Pol\u00edtica monetaria y banco central ante el 2000"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La herencia que recibe el a\u00f1o 2000 de los investigadores econ\u00f3micos m\u00e1s destacados del siglo actual", "label": "La herencia que recibe el a\u00f1o 2000 de los investigadores econ\u00f3micos m\u00e1s destacados del siglo actual", "shape": "dot", "title": "La herencia que recibe el a\u00f1o 2000 de los investigadores econ\u00f3micos m\u00e1s destacados del siglo actual"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El d\u00e9ficit p\u00fablico como herencia negativa: \u00bfhemos aprendido a controlarlo?", "label": "El d\u00e9ficit p\u00fablico como herencia negativa: \u00bfhemos aprendido a controlarlo?", "shape": "dot", "title": "El d\u00e9ficit p\u00fablico como herencia negativa: \u00bfhemos aprendido a controlarlo?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La banca espa\u00f1ola ante los retos de fin de siglo", "label": "La banca espa\u00f1ola ante los retos de fin de siglo", "shape": "dot", "title": "La banca espa\u00f1ola ante los retos de fin de siglo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El sistema espa\u00f1ol de innovaci\u00f3n y la Universidad", "label": "El sistema espa\u00f1ol de innovaci\u00f3n y la Universidad", "shape": "dot", "title": "El sistema espa\u00f1ol de innovaci\u00f3n y la Universidad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Imaginaci\u00f3n en la tradici\u00f3n: Betanzos 1900-2000", "label": "Imaginaci\u00f3n en la tradici\u00f3n: Betanzos 1900-2000", "shape": "dot", "title": "Imaginaci\u00f3n en la tradici\u00f3n: Betanzos 1900-2000"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La sociedad espa\u00f1ola en dos fechas: 1900-2000", "label": "La sociedad espa\u00f1ola en dos fechas: 1900-2000", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "De la crisis del liberalismo a la crisis de la democracia (1900-2000)", "label": "De la crisis del liberalismo a la crisis de la democracia (1900-2000)", "shape": "dot", "title": "De la crisis del liberalismo a la crisis de la democracia (1900-2000)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "PABLO LUCAS VERD\u00da: Un precursor de la cr\u00edtica del fen\u00f3meno partidocr\u00e1tico.: Marco Minghetti: Su examen de esta cuesti\u00f3n y el destino", "label": "PABLO LUCAS VERD\u00da: Un precursor de la cr\u00edtica del fen\u00f3meno partidocr\u00e1tico.: Marco Minghetti: Su examen de esta cuesti\u00f3n y el destino", "shape": "dot", "title": "PABLO LUCAS VERD\u00da: Un precursor de la cr\u00edtica del fen\u00f3meno partidocr\u00e1tico.: Marco Minghetti: Su examen de esta cuesti\u00f3n y el destino"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Tendencias sociales recientes en Italia (1960-1995)", "label": "Tendencias sociales recientes en Italia (1960-1995)", "shape": "dot", "title": "Tendencias sociales recientes en Italia (1960-1995)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La actitud de los espa\u00f1oles respecto a los valores a finales del siglo XX", "label": "La actitud de los espa\u00f1oles respecto a los valores a finales del siglo XX", "shape": "dot", "title": "La actitud de los espa\u00f1oles respecto a los valores a finales del siglo XX"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Antropolog\u00eda en la frontera de dos siglos (la dial\u00e9ctica de un continuum)", "label": "Antropolog\u00eda en la frontera de dos siglos (la dial\u00e9ctica de un continuum)", "shape": "dot", "title": "Antropolog\u00eda en la frontera de dos siglos (la dial\u00e9ctica de un continuum)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Inteligencia y raz\u00f3n en la cultura contempor\u00e1nea", "label": "Inteligencia y raz\u00f3n en la cultura contempor\u00e1nea", "shape": "dot", "title": "Inteligencia y raz\u00f3n en la cultura contempor\u00e1nea"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00bfAldea global o particularismo universal?", "label": "\u00bfAldea global o particularismo universal?", "shape": "dot", "title": "\u00bfAldea global o particularismo universal?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La salud de los espa\u00f1oles del siglo XX", "label": "La salud de los espa\u00f1oles del siglo XX", "shape": "dot", "title": "La salud de los espa\u00f1oles del siglo XX"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El proceso de desideologizaci\u00f3n pol\u00edtica", "label": "El proceso de desideologizaci\u00f3n pol\u00edtica", "shape": "dot", "title": "El proceso de desideologizaci\u00f3n pol\u00edtica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "A\u00f1o 2000: Balance de llegada de la pol\u00edtica y del derecho", "label": "A\u00f1o 2000: Balance de llegada de la pol\u00edtica y del derecho", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Balance de un siglo de constitucionalismo. De la racionalizaci\u00f3n al neohistoricismo", "label": "Balance de un siglo de constitucionalismo. De la racionalizaci\u00f3n al neohistoricismo", "shape": "dot", "title": "Balance de un siglo de constitucionalismo. De la racionalizaci\u00f3n al neohistoricismo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Problemas actuales de los derechos humanos", "label": "Problemas actuales de los derechos humanos", "shape": "dot", "title": "Problemas actuales de los derechos humanos"}, {"color": "#97c2fc", "id": " La justicia en Espa\u00f1a ante el siglo XXI", "label": " La justicia en Espa\u00f1a ante el siglo XXI", "shape": "dot", "title": " La justicia en Espa\u00f1a ante el siglo XXI"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Las fuerzas armadas espa\u00f1olas ante un nuevo siglo (reflexiones sobre el art\u00edculo 8\u00ba de la Constituci\u00f3n)", "label": "Las fuerzas armadas espa\u00f1olas ante un nuevo siglo (reflexiones sobre el art\u00edculo 8\u00ba de la Constituci\u00f3n)", "shape": "dot", "title": "Las fuerzas armadas espa\u00f1olas ante un nuevo siglo (reflexiones sobre el art\u00edculo 8\u00ba de la Constituci\u00f3n)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los partidos pol\u00edticos en Espa\u00f1a ante el a\u00f1o 2000", "label": "Los partidos pol\u00edticos en Espa\u00f1a ante el a\u00f1o 2000", "shape": "dot", "title": "Los partidos pol\u00edticos en Espa\u00f1a ante el a\u00f1o 2000"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Las administraciones p\u00fablicas y la burocracia ante el siglo XXI", "label": "Las administraciones p\u00fablicas y la burocracia ante el siglo XXI", "shape": "dot", "title": "Las administraciones p\u00fablicas y la burocracia ante el siglo XXI"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Evoluci\u00f3n del sistema socio-pol\u00edtico espa\u00f1ol durante la vigencia constitucional", "label": "Evoluci\u00f3n del sistema socio-pol\u00edtico espa\u00f1ol durante la vigencia constitucional", "shape": "dot", "title": "Evoluci\u00f3n del sistema socio-pol\u00edtico espa\u00f1ol durante la vigencia constitucional"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Balance de las definiciones de la palabra derecho en su sentido objetivo expresadas en el siglo XX", "label": "Balance de las definiciones de la palabra derecho en su sentido objetivo expresadas en el siglo XX", "shape": "dot", "title": "Balance de las definiciones de la palabra derecho en su sentido objetivo expresadas en el siglo XX"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Apertura de curso de las Reales Academias del Instituto de Espa\u00f1a", "label": "Apertura de curso de las Reales Academias del Instituto de Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "Apertura de curso de las Reales Academias del Instituto de Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Apertura de curso", "label": "Apertura de curso", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Exposiciones Sales y Ferr\u00e9", "label": "Exposiciones Sales y Ferr\u00e9", "shape": "dot", "title": "Exposiciones Sales y Ferr\u00e9"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Exposiciones Sales y Ferr\u00e9. Palabras de D. ENRIQUE FUENTES QUINTANA", "label": "Exposiciones Sales y Ferr\u00e9. Palabras de D. ENRIQUE FUENTES QUINTANA", "shape": "dot", "title": "Exposiciones Sales y Ferr\u00e9. Palabras de D. ENRIQUE FUENTES QUINTANA"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Exposiciones Sales y Ferr\u00e9. Palabras de D. SALUSTIANO DEL CAMPO URBANO", "label": "Exposiciones Sales y Ferr\u00e9. Palabras de D. SALUSTIANO DEL CAMPO URBANO", "shape": "dot", "title": "Exposiciones Sales y Ferr\u00e9. Palabras de D. SALUSTIANO DEL CAMPO URBANO"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Exposiciones Sales y Ferr\u00e9. Palabras de D. RAFAEL PUYOL ANTOL\u00cdN", "label": "Exposiciones Sales y Ferr\u00e9. Palabras de D. RAFAEL PUYOL ANTOL\u00cdN", "shape": "dot", "title": "Exposiciones Sales y Ferr\u00e9. Palabras de D. RAFAEL PUYOL ANTOL\u00cdN"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Exposiciones Sales y Ferr\u00e9. Palabras de D. JOS\u00c9 E. RODR\u00cdGUEZ IB\u00c1\u00d1EZ", "label": "Exposiciones Sales y Ferr\u00e9. Palabras de D. JOS\u00c9 E. RODR\u00cdGUEZ IB\u00c1\u00d1EZ", "shape": "dot", "title": "Exposiciones Sales y Ferr\u00e9. Palabras de D. JOS\u00c9 E. RODR\u00cdGUEZ IB\u00c1\u00d1EZ"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Exposiciones Sales y Ferr\u00e9. Presentaci\u00f3n del libro de D. MANUEL N\u00da\u00d1EZ ENCABO", "label": "Exposiciones Sales y Ferr\u00e9. Presentaci\u00f3n del libro de D. MANUEL N\u00da\u00d1EZ ENCABO", "shape": "dot", "title": "Exposiciones Sales y Ferr\u00e9. Presentaci\u00f3n del libro de D. MANUEL N\u00da\u00d1EZ ENCABO"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In memoriam\": Laureano L\u00f3pez Rod\u00f3. D. Jes\u00fas Gonz\u00e1lez P\u00e9rez", "label": "\"In memoriam\": Laureano L\u00f3pez Rod\u00f3. D. Jes\u00fas Gonz\u00e1lez P\u00e9rez", "shape": "dot", "title": "\"In memoriam\": Laureano L\u00f3pez Rod\u00f3. D. Jes\u00fas Gonz\u00e1lez P\u00e9rez"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Necrolog\u00edas", "label": "Necrolog\u00edas", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In memoriam\": Laureano L\u00f3pez Rod\u00f3. D. Fabi\u00e1n Estap\u00e9 Rodr\u00edguez", "label": "\"In memoriam\": Laureano L\u00f3pez Rod\u00f3. D. Fabi\u00e1n Estap\u00e9 Rodr\u00edguez", "shape": "dot", "title": "\"In memoriam\": Laureano L\u00f3pez Rod\u00f3. D. Fabi\u00e1n Estap\u00e9 Rodr\u00edguez"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In memoriam\": Laureano L\u00f3pez Rod\u00f3. Don Rafael Temes Carrer\u00f3", "label": "\"In memoriam\": Laureano L\u00f3pez Rod\u00f3. Don Rafael Temes Carrer\u00f3", "shape": "dot", "title": "\"In memoriam\": Laureano L\u00f3pez Rod\u00f3. Don Rafael Temes Carrer\u00f3"}, {"color": "#97c2fc", "id": "CONMEMORACI\u00d3N DEL PRIMER CENTENARIO DE LA SEGURIDAD SOCIAL. Palabras de D. Manuel Alonso Olea: El origen de la Seguridad Social en la Ley de Accidentes de Trabajo, de 30 de enero de 1990", "label": "CONMEMORACI\u00d3N DEL PRIMER CENTENARIO DE LA SEGURIDAD SOCIAL. Palabras de D. Manuel Alonso Olea: El origen de la Seguridad Social en la Ley de Accidentes de Trabajo, de 30 de enero de 1990", "shape": "dot", "title": "CONMEMORACI\u00d3N DEL PRIMER CENTENARIO DE LA SEGURIDAD SOCIAL. Palabras de D. Manuel Alonso Olea: El origen de la Seguridad Social en la Ley de Accidentes de Trabajo, de 30 de enero de 1990"}, {"color": "#97c2fc", "id": "CONMEMORACI\u00d3N DEL PRIMER CENTENARIO DE LA SEGURIDAD SOCIAL. Palabras de D. Juan Velarde Fuertes: Relfexi\u00f3n sobre dos circunstancias inseguras: La Seguridad Social espa\u00f1ola en 1900 y 2000", "label": "CONMEMORACI\u00d3N DEL PRIMER CENTENARIO DE LA SEGURIDAD SOCIAL. Palabras de D. Juan Velarde Fuertes: Relfexi\u00f3n sobre dos circunstancias inseguras: La Seguridad Social espa\u00f1ola en 1900 y 2000", "shape": "dot", "title": "CONMEMORACI\u00d3N DEL PRIMER CENTENARIO DE LA SEGURIDAD SOCIAL. Palabras de D. Juan Velarde Fuertes: Relfexi\u00f3n sobre dos circunstancias inseguras: La Seguridad Social espa\u00f1ola en 1900 y 2000"}, {"color": "#97c2fc", "id": "CONMEMORACI\u00d3N DEL PRIMER CENTENARIO DE LA SEGURIDAD SOCIAL. Palabras de D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Segovia de Arana: Asistencia sanitaria y Seguridad Social en Espa\u00f1a", "label": "CONMEMORACI\u00d3N DEL PRIMER CENTENARIO DE LA SEGURIDAD SOCIAL. Palabras de D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Segovia de Arana: Asistencia sanitaria y Seguridad Social en Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "CONMEMORACI\u00d3N DEL PRIMER CENTENARIO DE LA SEGURIDAD SOCIAL. Palabras de D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Segovia de Arana: Asistencia sanitaria y Seguridad Social en Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "CONMEMORACI\u00d3N DEL PRIMER CENTENARIO DE LA SEGURIDAD SOCIAL. Palabras de D.Jos\u00e9 Barea Tejeiro: Una soluci\u00f3n para la visibilidad financiera del sistema de pensiones contributivas", "label": "CONMEMORACI\u00d3N DEL PRIMER CENTENARIO DE LA SEGURIDAD SOCIAL. Palabras de D.Jos\u00e9 Barea Tejeiro: Una soluci\u00f3n para la visibilidad financiera del sistema de pensiones contributivas", "shape": "dot", "title": "CONMEMORACI\u00d3N DEL PRIMER CENTENARIO DE LA SEGURIDAD SOCIAL. Palabras de D.Jos\u00e9 Barea Tejeiro: Una soluci\u00f3n para la visibilidad financiera del sistema de pensiones contributivas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "PRESENTACI\u00d3N DE LOS LIBROS \"EL SISTEMA DE LA MONEDA-PAPEL\" Y \"DE LA LIBERTAD DE COMERCIO\". Palabras de D. JUAN VELARDE FUERTES", "label": "PRESENTACI\u00d3N DE LOS LIBROS \"EL SISTEMA DE LA MONEDA-PAPEL\" Y \"DE LA LIBERTAD DE COMERCIO\". Palabras de D. JUAN VELARDE FUERTES", "shape": "dot", "title": "PRESENTACI\u00d3N DE LOS LIBROS \"EL SISTEMA DE LA MONEDA-PAPEL\" Y \"DE LA LIBERTAD DE COMERCIO\". Palabras de D. JUAN VELARDE FUERTES"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Tribuna Joven de Relaciones Internacionales y Derecho Internacional", "label": "Tribuna Joven de Relaciones Internacionales y Derecho Internacional", "shape": "dot", "title": "Tribuna Joven de Relaciones Internacionales y Derecho Internacional"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Seminario. \"La Universidad , los centros de postgrado y los colegios profesionales ante los retos del empleo de los economistas\"", "label": "Seminario. \"La Universidad , los centros de postgrado y los colegios profesionales ante los retos del empleo de los economistas\"", "shape": "dot", "title": "Seminario. \"La Universidad , los centros de postgrado y los colegios profesionales ante los retos del empleo de los economistas\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "Problemas econ\u00f3micos en el oto\u00f1o del 2000", "label": "Problemas econ\u00f3micos en el oto\u00f1o del 2000", "shape": "dot", "title": "Problemas econ\u00f3micos en el oto\u00f1o del 2000"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Espa\u00f1a y Europa", "label": "Espa\u00f1a y Europa", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La pol\u00edtica econ\u00f3mica ante los problemas del oto\u00f1o 2000", "label": "La pol\u00edtica econ\u00f3mica ante los problemas del oto\u00f1o 2000", "shape": "dot", "title": "La pol\u00edtica econ\u00f3mica ante los problemas del oto\u00f1o 2000"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Instituciones, shocks y crecimiento: EE.UU., Europa y Espa\u00f1a", "label": "Instituciones, shocks y crecimiento: EE.UU., Europa y Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "Instituciones, shocks y crecimiento: EE.UU., Europa y Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sobre el euro", "label": "Sobre el euro", "shape": "dot", "title": "Sobre el euro"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Luces y sombras de la nueva econom\u00eda", "label": "Luces y sombras de la nueva econom\u00eda", "shape": "dot", "title": "Luces y sombras de la nueva econom\u00eda"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Situaci\u00f3n actual del problema tecnol\u00f3gico en Espa\u00f1a", "label": "Situaci\u00f3n actual del problema tecnol\u00f3gico en Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "Situaci\u00f3n actual del problema tecnol\u00f3gico en Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La formaci\u00f3n empresarial como factor del desarrollo econ\u00f3mico", "label": "La formaci\u00f3n empresarial como factor del desarrollo econ\u00f3mico", "shape": "dot", "title": "La formaci\u00f3n empresarial como factor del desarrollo econ\u00f3mico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c9tica europea y Oriente", "label": "\u00c9tica europea y Oriente", "shape": "dot", "title": "\u00c9tica europea y Oriente"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Tareas constitucionales de las Fuerzas Armadas: entre el inter\u00e9s nacional y la supranacionalidad", "label": "Tareas constitucionales de las Fuerzas Armadas: entre el inter\u00e9s nacional y la supranacionalidad", "shape": "dot", "title": "Tareas constitucionales de las Fuerzas Armadas: entre el inter\u00e9s nacional y la supranacionalidad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Las Fuerzas Armadas que Espa\u00f1a va a ofrecer a Europa", "label": "Las Fuerzas Armadas que Espa\u00f1a va a ofrecer a Europa", "shape": "dot", "title": "Las Fuerzas Armadas que Espa\u00f1a va a ofrecer a Europa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Europa y Espa\u00f1a: breve contribuci\u00f3n al Derecho constitucional euroatl\u00e1ntico", "label": "Europa y Espa\u00f1a: breve contribuci\u00f3n al Derecho constitucional euroatl\u00e1ntico", "shape": "dot", "title": "Europa y Espa\u00f1a: breve contribuci\u00f3n al Derecho constitucional euroatl\u00e1ntico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Espa\u00f1a y Europa: La tutela jurisdiccional de los Tribunales Europeos", "label": "Espa\u00f1a y Europa: La tutela jurisdiccional de los Tribunales Europeos", "shape": "dot", "title": "Espa\u00f1a y Europa: La tutela jurisdiccional de los Tribunales Europeos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La europeizaci\u00f3n de Europa (Historia cultural selectiva)", "label": "La europeizaci\u00f3n de Europa (Historia cultural selectiva)", "shape": "dot", "title": "La europeizaci\u00f3n de Europa (Historia cultural selectiva)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00bfQu\u00e9 Europa? \u00bfQu\u00e9 Espa\u00f1a?", "label": "\u00bfQu\u00e9 Europa? \u00bfQu\u00e9 Espa\u00f1a?", "shape": "dot", "title": "\u00bfQu\u00e9 Europa? \u00bfQu\u00e9 Espa\u00f1a?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Espa\u00f1a y la modernidad", "label": "Espa\u00f1a y la modernidad", "shape": "dot", "title": "Espa\u00f1a y la modernidad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El panorama migratorio en Espa\u00f1a a comienzos del siglo XXI", "label": "El panorama migratorio en Espa\u00f1a a comienzos del siglo XXI", "shape": "dot", "title": "El panorama migratorio en Espa\u00f1a a comienzos del siglo XXI"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Migraci\u00f3n", "label": "Migraci\u00f3n", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ayer y hoy de las leyes de extranjer\u00eda y de emigraci\u00f3n", "label": "Ayer y hoy de las leyes de extranjer\u00eda y de emigraci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Ayer y hoy de las leyes de extranjer\u00eda y de emigraci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Debate sobre la inmigraci\u00f3n", "label": "Debate sobre la inmigraci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Debate sobre la inmigraci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Proyectos para la Universidad espa\u00f1ola", "label": "Proyectos para la Universidad espa\u00f1ola", "shape": "dot", "title": "Proyectos para la Universidad espa\u00f1ola"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Universidad", "label": "Universidad", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Universidad en la Constituci\u00f3n", "label": "La Universidad en la Constituci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "La Universidad en la Constituci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La funci\u00f3n de la filosof\u00eda en la ense\u00f1anza universitaria", "label": "La funci\u00f3n de la filosof\u00eda en la ense\u00f1anza universitaria", "shape": "dot", "title": "La funci\u00f3n de la filosof\u00eda en la ense\u00f1anza universitaria"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Universidad y Medicina", "label": "Universidad y Medicina", "shape": "dot", "title": "Universidad y Medicina"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Universidad y preparaci\u00f3n por profesionales", "label": "Universidad y preparaci\u00f3n por profesionales", "shape": "dot", "title": "Universidad y preparaci\u00f3n por profesionales"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los nuevos rebeldes", "label": "Los nuevos rebeldes", "shape": "dot", "title": "Los nuevos rebeldes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00bfQu\u00e9 es el realismo? Diversas perspectivas con las cuales se enfoca su significado", "label": "\u00bfQu\u00e9 es el realismo? Diversas perspectivas con las cuales se enfoca su significado", "shape": "dot", "title": "\u00bfQu\u00e9 es el realismo? Diversas perspectivas con las cuales se enfoca su significado"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto de los discursos de los Excmos. Sres.: HELIODORO CARPINTERO CAPELL: Esbozo de una psicolog\u00eda seg\u00fan la raz\u00f3n vital", "label": "Extracto de los discursos de los Excmos. Sres.: HELIODORO CARPINTERO CAPELL: Esbozo de una psicolog\u00eda seg\u00fan la raz\u00f3n vital", "shape": "dot", "title": "Extracto de los discursos de los Excmos. Sres.: HELIODORO CARPINTERO CAPELL: Esbozo de una psicolog\u00eda seg\u00fan la raz\u00f3n vital"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto de los discursos de los Excmos. Sres.: MARCELINO OREJA AGUIRRE: Tres vascos en lal pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a", "label": "Extracto de los discursos de los Excmos. Sres.: MARCELINO OREJA AGUIRRE: Tres vascos en lal pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "Extracto de los discursos de los Excmos. Sres.: MARCELINO OREJA AGUIRRE: Tres vascos en lal pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto de los discursos de los Excmos. Sres.: ANTONIO MARIA ROUCO VARELA: Los fundamentos de los derechos humanos: Una cuesti\u00f3n urgente", "label": "Extracto de los discursos de los Excmos. Sres.: ANTONIO MARIA ROUCO VARELA: Los fundamentos de los derechos humanos: Una cuesti\u00f3n urgente", "shape": "dot", "title": "Extracto de los discursos de los Excmos. Sres.: ANTONIO MARIA ROUCO VARELA: Los fundamentos de los derechos humanos: Una cuesti\u00f3n urgente"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Celebraci\u00f3n del I Centenario de la Seguridad Social en Espa\u00f1a", "label": "Celebraci\u00f3n del I Centenario de la Seguridad Social en Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "Celebraci\u00f3n del I Centenario de la Seguridad Social en Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Celebraci\u00f3n del I Centenario de la Seguridad Social en Espa\u00f1a. Palabras del Acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes en la presentaci\u00f3n del volumen VII de \"Papeles y Memorias. I Centenario de la Seguridad Social\"", "label": "Celebraci\u00f3n del I Centenario de la Seguridad Social en Espa\u00f1a. Palabras del Acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes en la presentaci\u00f3n del volumen VII de \"Papeles y Memorias. I Centenario de la Seguridad Social\"", "shape": "dot", "title": "Celebraci\u00f3n del I Centenario de la Seguridad Social en Espa\u00f1a. Palabras del Acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes en la presentaci\u00f3n del volumen VII de \"Papeles y Memorias. I Centenario de la Seguridad Social\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ciclo de Conferencias \"Espa\u00f1a y Europa: Aspectos econ\u00f3micos 2000\"", "label": "Ciclo de Conferencias \"Espa\u00f1a y Europa: Aspectos econ\u00f3micos 2000\"", "shape": "dot", "title": "Ciclo de Conferencias \"Espa\u00f1a y Europa: Aspectos econ\u00f3micos 2000\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ciclo de Conferencias \"Espa\u00f1a y Europa: Aspectos econ\u00f3micos 2000\": \"Espa\u00f1a y Europa: Aspectos econ\u00f3micos 2000\". \"Uni\u00f3n Europea: Presente y futuro\".", "label": "Ciclo de Conferencias \"Espa\u00f1a y Europa: Aspectos econ\u00f3micos 2000\": \"Espa\u00f1a y Europa: Aspectos econ\u00f3micos 2000\". \"Uni\u00f3n Europea: Presente y futuro\".", "shape": "dot", "title": "Ciclo de Conferencias \"Espa\u00f1a y Europa: Aspectos econ\u00f3micos 2000\": \"Espa\u00f1a y Europa: Aspectos econ\u00f3micos 2000\". \"Uni\u00f3n Europea: Presente y futuro\"."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ciclo de Conferencias \"Espa\u00f1a y Europa: Aspectos econ\u00f3micos 2000\": \"La pol\u00edtica monetaria europea y el Banco Central Europeo\"", "label": "Ciclo de Conferencias \"Espa\u00f1a y Europa: Aspectos econ\u00f3micos 2000\": \"La pol\u00edtica monetaria europea y el Banco Central Europeo\"", "shape": "dot", "title": "Ciclo de Conferencias \"Espa\u00f1a y Europa: Aspectos econ\u00f3micos 2000\": \"La pol\u00edtica monetaria europea y el Banco Central Europeo\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ciclo de Conferencias \"Espa\u00f1a y Europa: Aspectos econ\u00f3micos 2000\": \"El tipo de cambio del euro, el precio del petr\u00f3leo y la nueva econom\u00eda en Estados Unidos\"", "label": "Ciclo de Conferencias \"Espa\u00f1a y Europa: Aspectos econ\u00f3micos 2000\": \"El tipo de cambio del euro, el precio del petr\u00f3leo y la nueva econom\u00eda en Estados Unidos\"", "shape": "dot", "title": "Ciclo de Conferencias \"Espa\u00f1a y Europa: Aspectos econ\u00f3micos 2000\": \"El tipo de cambio del euro, el precio del petr\u00f3leo y la nueva econom\u00eda en Estados Unidos\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "Tribuna Local", "label": "Tribuna Local", "shape": "dot", "title": "Tribuna Local"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Seminario \"La tecnolog\u00eda al servicio del hombre\"", "label": "Seminario \"La tecnolog\u00eda al servicio del hombre\"", "shape": "dot", "title": "Seminario \"La tecnolog\u00eda al servicio del hombre\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "Simposio hispano-alem\u00e1n sobre Ciencias Morales y modernizaci\u00f3n", "label": "Simposio hispano-alem\u00e1n sobre Ciencias Morales y modernizaci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Simposio hispano-alem\u00e1n sobre Ciencias Morales y modernizaci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Actos de difusi\u00f3n y presentaci\u00f3n de publicaciones", "label": "Actos de difusi\u00f3n y presentaci\u00f3n de publicaciones", "shape": "dot", "title": "Actos de difusi\u00f3n y presentaci\u00f3n de publicaciones"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Noticiario acad\u00e9mico", "label": "Noticiario acad\u00e9mico", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cinco siglos de m\u00fasica espa\u00f1ola", "label": "Cinco siglos de m\u00fasica espa\u00f1ola", "shape": "dot", "title": "Cinco siglos de m\u00fasica espa\u00f1ola"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La obra y el pensamiento hist\u00f3rico-pol\u00edtico de Luis D\u00edez del Corral", "label": "La obra y el pensamiento hist\u00f3rico-pol\u00edtico de Luis D\u00edez del Corral", "shape": "dot", "title": "La obra y el pensamiento hist\u00f3rico-pol\u00edtico de Luis D\u00edez del Corral"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Secciones", "label": "Secciones", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ciencias Filos\u00f3ficas", "label": "Ciencias Filos\u00f3ficas", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La defensa del esp\u00edritu y de la Hispanidad", "label": "La defensa del esp\u00edritu y de la Hispanidad", "shape": "dot", "title": "La defensa del esp\u00edritu y de la Hispanidad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Teresa de Jes\u00fas", "label": "Teresa de Jes\u00fas", "shape": "dot", "title": "Teresa de Jes\u00fas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El espacio ideol\u00f3gico de la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas en la crisis de fin de siglo (1890-1907)", "label": "El espacio ideol\u00f3gico de la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas en la crisis de fin de siglo (1890-1907)", "shape": "dot", "title": "El espacio ideol\u00f3gico de la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas en la crisis de fin de siglo (1890-1907)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El doctor Simarro y la psicolog\u00eda espa\u00f1ola", "label": "El doctor Simarro y la psicolog\u00eda espa\u00f1ola", "shape": "dot", "title": "El doctor Simarro y la psicolog\u00eda espa\u00f1ola"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Derechos humanos y Derecho Internacional", "label": "Derechos humanos y Derecho Internacional", "shape": "dot", "title": "Derechos humanos y Derecho Internacional"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Europa de la proximidad", "label": "La Europa de la proximidad", "shape": "dot", "title": "La Europa de la proximidad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas", "label": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Eugenio Vegas Latapi\u00e9", "label": "Eugenio Vegas Latapi\u00e9", "shape": "dot", "title": "Eugenio Vegas Latapi\u00e9"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00bfPatriotismo o constitucionalismo \u00fatil?", "label": "\u00bfPatriotismo o constitucionalismo \u00fatil?", "shape": "dot", "title": "\u00bfPatriotismo o constitucionalismo \u00fatil?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La aventura pol\u00edtica de Don Antonio Alcal\u00e1 Galiano, su aportaci\u00f3n al Derecho pol\u00edtico constitucional", "label": "La aventura pol\u00edtica de Don Antonio Alcal\u00e1 Galiano, su aportaci\u00f3n al Derecho pol\u00edtico constitucional", "shape": "dot", "title": "La aventura pol\u00edtica de Don Antonio Alcal\u00e1 Galiano, su aportaci\u00f3n al Derecho pol\u00edtico constitucional"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El matrimonio de los llamados a la sucesi\u00f3n en el trono de Espa\u00f1a, seg\u00fan la Constituci\u00f3n de 1978", "label": "El matrimonio de los llamados a la sucesi\u00f3n en el trono de Espa\u00f1a, seg\u00fan la Constituci\u00f3n de 1978", "shape": "dot", "title": "El matrimonio de los llamados a la sucesi\u00f3n en el trono de Espa\u00f1a, seg\u00fan la Constituci\u00f3n de 1978"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los problemas de la paz y de la justicia internacionales. Del 11 de septiembre al S\u00ednodo de los Obispos. Una reflexi\u00f3n a la luz de la doctrina social de la Iglesia", "label": "Los problemas de la paz y de la justicia internacionales. Del 11 de septiembre al S\u00ednodo de los Obispos. Una reflexi\u00f3n a la luz de la doctrina social de la Iglesia", "shape": "dot", "title": "Los problemas de la paz y de la justicia internacionales. Del 11 de septiembre al S\u00ednodo de los Obispos. Una reflexi\u00f3n a la luz de la doctrina social de la Iglesia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La amortizaci\u00f3n constitucional en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica, una tendencia hist\u00f3rica", "label": "La amortizaci\u00f3n constitucional en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica, una tendencia hist\u00f3rica", "shape": "dot", "title": "La amortizaci\u00f3n constitucional en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica, una tendencia hist\u00f3rica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Accidente de trabajo y accidente de tr\u00e1fico", "label": "Accidente de trabajo y accidente de tr\u00e1fico", "shape": "dot", "title": "Accidente de trabajo y accidente de tr\u00e1fico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ante el futuro energ\u00e9tico espa\u00f1ol", "label": "Ante el futuro energ\u00e9tico espa\u00f1ol", "shape": "dot", "title": "Ante el futuro energ\u00e9tico espa\u00f1ol"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Multiculturalismos (en clave antropol\u00f3gica)", "label": "Multiculturalismos (en clave antropol\u00f3gica)", "shape": "dot", "title": "Multiculturalismos (en clave antropol\u00f3gica)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Convenci\u00f3n Europea", "label": "La Convenci\u00f3n Europea", "shape": "dot", "title": "La Convenci\u00f3n Europea"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La etnicidad en Europa en los tiempos presentes", "label": "La etnicidad en Europa en los tiempos presentes", "shape": "dot", "title": "La etnicidad en Europa en los tiempos presentes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Gald\u00f3s y la historia de Espa\u00f1a", "label": "Gald\u00f3s y la historia de Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "Gald\u00f3s y la historia de Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Medios de comunicaci\u00f3n, periodismo y cultura: cuestiones actuales", "label": "Medios de comunicaci\u00f3n, periodismo y cultura: cuestiones actuales", "shape": "dot", "title": "Medios de comunicaci\u00f3n, periodismo y cultura: cuestiones actuales"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Las fluctuaciones financieras y la pol\u00edtica monetaria", "label": "Las fluctuaciones financieras y la pol\u00edtica monetaria", "shape": "dot", "title": "Las fluctuaciones financieras y la pol\u00edtica monetaria"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ciencias Econ\u00f3micas", "label": "Ciencias Econ\u00f3micas", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La pol\u00edtica de defensa de la competencia en perspectiva hist\u00f3rica y anal\u00edtica", "label": "La pol\u00edtica de defensa de la competencia en perspectiva hist\u00f3rica y anal\u00edtica", "shape": "dot", "title": "La pol\u00edtica de defensa de la competencia en perspectiva hist\u00f3rica y anal\u00edtica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La banca espa\u00f1ola en la Uni\u00f3n Europea en ampliaci\u00f3n", "label": "La banca espa\u00f1ola en la Uni\u00f3n Europea en ampliaci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "La banca espa\u00f1ola en la Uni\u00f3n Europea en ampliaci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Productividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "label": "Productividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "shape": "dot", "title": "Productividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El pacto de estabilidad y crecimiento y la pol\u00edtica presupuestaria de Espa\u00f1a", "label": "El pacto de estabilidad y crecimiento y la pol\u00edtica presupuestaria de Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "El pacto de estabilidad y crecimiento y la pol\u00edtica presupuestaria de Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Gabriel Rodr\u00edguez: la libertad como imperativo \u00e9tico", "label": "Gabriel Rodr\u00edguez: la libertad como imperativo \u00e9tico", "shape": "dot", "title": "Gabriel Rodr\u00edguez: la libertad como imperativo \u00e9tico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Raimundo Fern\u00e1ndez Villaverde: un ministro de Hacienda ejemplar", "label": "Raimundo Fern\u00e1ndez Villaverde: un ministro de Hacienda ejemplar", "shape": "dot", "title": "Raimundo Fern\u00e1ndez Villaverde: un ministro de Hacienda ejemplar"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sobre el saber jur\u00eddico-pol\u00edtico. Un posible enfoque", "label": "Sobre el saber jur\u00eddico-pol\u00edtico. Un posible enfoque", "shape": "dot", "title": "Sobre el saber jur\u00eddico-pol\u00edtico. Un posible enfoque"}, {"color": "#97c2fc", "id": " La clase pol\u00edtica en la Espa\u00f1a democr\u00e1tica", "label": " La clase pol\u00edtica en la Espa\u00f1a democr\u00e1tica", "shape": "dot", "title": " La clase pol\u00edtica en la Espa\u00f1a democr\u00e1tica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La modernizaci\u00f3n econ\u00f3mica en la Espa\u00f1a de Alfonso XIII", "label": "La modernizaci\u00f3n econ\u00f3mica en la Espa\u00f1a de Alfonso XIII", "shape": "dot", "title": "La modernizaci\u00f3n econ\u00f3mica en la Espa\u00f1a de Alfonso XIII"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Homenaje a Don Laureano Figuerola", "label": "Homenaje a Don Laureano Figuerola", "shape": "dot", "title": "Homenaje a Don Laureano Figuerola"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Laureano Figuerola i Ballester, moralista y reformador. Palabras del Excmo. Ser\u00f1or D. ANT\u00d3N COSTAS", "label": "Laureano Figuerola i Ballester, moralista y reformador. Palabras del Excmo. Ser\u00f1or D. ANT\u00d3N COSTAS", "shape": "dot", "title": "Laureano Figuerola i Ballester, moralista y reformador. Palabras del Excmo. Ser\u00f1or D. ANT\u00d3N COSTAS"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El valor de la peseta (1868-2001). Palabras del Excmo. Sr. D. FABI\u00c1N ESTAP\u00c9", "label": "El valor de la peseta (1868-2001). Palabras del Excmo. Sr. D. FABI\u00c1N ESTAP\u00c9", "shape": "dot", "title": "El valor de la peseta (1868-2001). Palabras del Excmo. Sr. D. FABI\u00c1N ESTAP\u00c9"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Figuerola, o un radical en la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas. Palabras del Excmo. Sr. D. JUAN VELARDE FUERTES", "label": "Figuerola, o un radical en la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas. Palabras del Excmo. Sr. D. JUAN VELARDE FUERTES", "shape": "dot", "title": "Figuerola, o un radical en la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas. Palabras del Excmo. Sr. D. JUAN VELARDE FUERTES"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Homenaje a Don Alejandro Mon Men\u00e9ndez", "label": "Homenaje a Don Alejandro Mon Men\u00e9ndez", "shape": "dot", "title": "Homenaje a Don Alejandro Mon Men\u00e9ndez"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Mon en su siglo. Palabras del Excmo. Sr. D. GONZALO FERN\u00c1NDEZ DE LA MORA", "label": "Mon en su siglo. Palabras del Excmo. Sr. D. GONZALO FERN\u00c1NDEZ DE LA MORA", "shape": "dot", "title": "Mon en su siglo. Palabras del Excmo. Sr. D. GONZALO FERN\u00c1NDEZ DE LA MORA"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El entorno de Alejandro Mon: la econom\u00eda, Pedro Jos\u00e9 Pidal y la Real Academia de ciencias Morales y Pol\u00edticas. Palabras del Excmo. Sr. D. JUAN VELARDE FUERTES", "label": "El entorno de Alejandro Mon: la econom\u00eda, Pedro Jos\u00e9 Pidal y la Real Academia de ciencias Morales y Pol\u00edticas. Palabras del Excmo. Sr. D. JUAN VELARDE FUERTES", "shape": "dot", "title": "El entorno de Alejandro Mon: la econom\u00eda, Pedro Jos\u00e9 Pidal y la Real Academia de ciencias Morales y Pol\u00edticas. Palabras del Excmo. Sr. D. JUAN VELARDE FUERTES"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Mariano Navarro Rubio. El esp\u00edritu reformista e integrador de Don Mariano Navarro Rubio. Palabras del Excmo. Sr. D. ALFONSO L\u00d3PEZ QUINT\u00c1S", "label": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Mariano Navarro Rubio. El esp\u00edritu reformista e integrador de Don Mariano Navarro Rubio. Palabras del Excmo. Sr. D. ALFONSO L\u00d3PEZ QUINT\u00c1S", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Mariano Navarro Rubio. El esp\u00edritu reformista e integrador de Don Mariano Navarro Rubio. Palabras del Excmo. Sr. D. ALFONSO L\u00d3PEZ QUINT\u00c1S"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Mariano Navarro Rubio. Mariano Navarro Rubio: Un pol\u00edtico para el cambio. Palabras del Excmo. Sr. D. JUAN VELARDE FUERTES", "label": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Mariano Navarro Rubio. Mariano Navarro Rubio: Un pol\u00edtico para el cambio. Palabras del Excmo. Sr. D. JUAN VELARDE FUERTES", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Mariano Navarro Rubio. Mariano Navarro Rubio: Un pol\u00edtico para el cambio. Palabras del Excmo. Sr. D. JUAN VELARDE FUERTES"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Mariano Navarro Rubio. Palabras del Excmo. Sr. D. ANTONIO MILL\u00c1N PUELLES", "label": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Mariano Navarro Rubio. Palabras del Excmo. Sr. D. ANTONIO MILL\u00c1N PUELLES", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Mariano Navarro Rubio. Palabras del Excmo. Sr. D. ANTONIO MILL\u00c1N PUELLES"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D.Gonzalo Fern\u00e1ndez de la Mora. Una clave bien razonada de la felicidad. Palabras del Excmo. Sr. D. ALFONSO L\u00d3PEZ QUINT\u00c1S", "label": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D.Gonzalo Fern\u00e1ndez de la Mora. Una clave bien razonada de la felicidad. Palabras del Excmo. Sr. D. ALFONSO L\u00d3PEZ QUINT\u00c1S", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D.Gonzalo Fern\u00e1ndez de la Mora. Una clave bien razonada de la felicidad. Palabras del Excmo. Sr. D. ALFONSO L\u00d3PEZ QUINT\u00c1S"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D.Gonzalo Fern\u00e1ndez de la Mora. Palabras del Excmo. Sr. D. JOS\u00c9 LUIS PINILLOS", "label": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D.Gonzalo Fern\u00e1ndez de la Mora. Palabras del Excmo. Sr. D. JOS\u00c9 LUIS PINILLOS", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D.Gonzalo Fern\u00e1ndez de la Mora. Palabras del Excmo. Sr. D. JOS\u00c9 LUIS PINILLOS"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D.Gonzalo Fern\u00e1ndez de la Mora. Palabras del Excmo. Sr. D. MANUEL ALONSO OLEA", "label": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D.Gonzalo Fern\u00e1ndez de la Mora. Palabras del Excmo. Sr. D. MANUEL ALONSO OLEA", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D.Gonzalo Fern\u00e1ndez de la Mora. Palabras del Excmo. Sr. D. MANUEL ALONSO OLEA"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D.Gonzalo Fern\u00e1ndez de la Mora. Gonzalo Fern\u00e1ndez de la Mora, fil\u00f3sofo. Palabras del Excmo. Sr. D. ANTONIO MILL\u00c1N PUELLES", "label": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D.Gonzalo Fern\u00e1ndez de la Mora. Gonzalo Fern\u00e1ndez de la Mora, fil\u00f3sofo. Palabras del Excmo. Sr. D. ANTONIO MILL\u00c1N PUELLES", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D.Gonzalo Fern\u00e1ndez de la Mora. Gonzalo Fern\u00e1ndez de la Mora, fil\u00f3sofo. Palabras del Excmo. Sr. D. ANTONIO MILL\u00c1N PUELLES"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Seminario Internacional sobre \"La encrucijada constitucional de la Uni\u00f3n Europea\"", "label": "Seminario Internacional sobre \"La encrucijada constitucional de la Uni\u00f3n Europea\"", "shape": "dot", "title": "Seminario Internacional sobre \"La encrucijada constitucional de la Uni\u00f3n Europea\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "Tribunal Local. Seminario en la Universidad Internacional Men\u00e9ndez Pelayo", "label": "Tribunal Local. Seminario en la Universidad Internacional Men\u00e9ndez Pelayo", "shape": "dot", "title": "Tribunal Local. Seminario en la Universidad Internacional Men\u00e9ndez Pelayo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Curso en colaboraci\u00f3n con el Consejo de Estado", "label": "Curso en colaboraci\u00f3n con el Consejo de Estado", "shape": "dot", "title": "Curso en colaboraci\u00f3n con el Consejo de Estado"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Curso de verano en El Escorial", "label": "Curso de verano en El Escorial", "shape": "dot", "title": "Curso de verano en El Escorial"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Actos de difusi\u00f3n de \"Papeles y Memorias de la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas\"", "label": "Actos de difusi\u00f3n de \"Papeles y Memorias de la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas\"", "shape": "dot", "title": "Actos de difusi\u00f3n de \"Papeles y Memorias de la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "La peseta y la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas", "label": "La peseta y la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas", "shape": "dot", "title": "La peseta y la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La crisis argentina", "label": "La crisis argentina", "shape": "dot", "title": "La crisis argentina"}, {"color": "#97c2fc", "id": " Jos\u00e9 Larranz en las finanzas de la guerra civil y en la Academia", "label": " Jos\u00e9 Larranz en las finanzas de la guerra civil y en la Academia", "shape": "dot", "title": " Jos\u00e9 Larranz en las finanzas de la guerra civil y en la Academia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Balance de situaci\u00f3n y perspectivas de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "label": "Balance de situaci\u00f3n y perspectivas de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "shape": "dot", "title": "Balance de situaci\u00f3n y perspectivas de la econom\u00eda espa\u00f1ola"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Las irregularidades financieras y la econom\u00eda de mercado", "label": "Las irregularidades financieras y la econom\u00eda de mercado", "shape": "dot", "title": "Las irregularidades financieras y la econom\u00eda de mercado"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Notas sobre la evoluci\u00f3n reciente de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "label": "Notas sobre la evoluci\u00f3n reciente de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "shape": "dot", "title": "Notas sobre la evoluci\u00f3n reciente de la econom\u00eda espa\u00f1ola"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Activos y pasivos en la evoluci\u00f3n del sector p\u00fablico espa\u00f1ol", "label": "Activos y pasivos en la evoluci\u00f3n del sector p\u00fablico espa\u00f1ol", "shape": "dot", "title": "Activos y pasivos en la evoluci\u00f3n del sector p\u00fablico espa\u00f1ol"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Econom\u00eda y democracia en Espa\u00f1a (en el XXV aniversario de la Constituci\u00f3n)", "label": "Econom\u00eda y democracia en Espa\u00f1a (en el XXV aniversario de la Constituci\u00f3n)", "shape": "dot", "title": "Econom\u00eda y democracia en Espa\u00f1a (en el XXV aniversario de la Constituci\u00f3n)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Del mito a la utop\u00eda", "label": "Del mito a la utop\u00eda", "shape": "dot", "title": "Del mito a la utop\u00eda"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El desarrollo de la persona humana", "label": "El desarrollo de la persona humana", "shape": "dot", "title": "El desarrollo de la persona humana"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Lo que debe Europa al cristianismo", "label": "Lo que debe Europa al cristianismo", "shape": "dot", "title": "Lo que debe Europa al cristianismo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Europa: una cuesti\u00f3n de identidad (ente el casticismo y el multiculturalismo)", "label": "Europa: una cuesti\u00f3n de identidad (ente el casticismo y el multiculturalismo)", "shape": "dot", "title": "Europa: una cuesti\u00f3n de identidad (ente el casticismo y el multiculturalismo)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Psicolog\u00eda aplicada espa\u00f1ola en el exilio. La obra de los psic\u00f3logos espa\u00f1oles exiliados tras la Guerra Civil", "label": "Psicolog\u00eda aplicada espa\u00f1ola en el exilio. La obra de los psic\u00f3logos espa\u00f1oles exiliados tras la Guerra Civil", "shape": "dot", "title": "Psicolog\u00eda aplicada espa\u00f1ola en el exilio. La obra de los psic\u00f3logos espa\u00f1oles exiliados tras la Guerra Civil"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La convenci\u00f3n sobre la organizaci\u00f3n definitiva de Europa", "label": "La convenci\u00f3n sobre la organizaci\u00f3n definitiva de Europa", "shape": "dot", "title": "La convenci\u00f3n sobre la organizaci\u00f3n definitiva de Europa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "De la \u00e9tica al derecho en la reglamentaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica", "label": "De la \u00e9tica al derecho en la reglamentaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica", "shape": "dot", "title": "De la \u00e9tica al derecho en la reglamentaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Alfonso Garc\u00eda Valdecasas y Garc\u00eda Valdecasas", "label": "Alfonso Garc\u00eda Valdecasas y Garc\u00eda Valdecasas", "shape": "dot", "title": "Alfonso Garc\u00eda Valdecasas y Garc\u00eda Valdecasas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Aproximaci\u00f3n postmoderna a la Constituci\u00f3n", "label": "Aproximaci\u00f3n postmoderna a la Constituci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Aproximaci\u00f3n postmoderna a la Constituci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00bfUna interpretaci\u00f3n postmoderna del pensamiento \u00e9tico, socio-econ\u00f3mico y jur\u00eddico-pol\u00edtico de Adam Smith?", "label": "\u00bfUna interpretaci\u00f3n postmoderna del pensamiento \u00e9tico, socio-econ\u00f3mico y jur\u00eddico-pol\u00edtico de Adam Smith?", "shape": "dot", "title": "\u00bfUna interpretaci\u00f3n postmoderna del pensamiento \u00e9tico, socio-econ\u00f3mico y jur\u00eddico-pol\u00edtico de Adam Smith?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Intolerancia ante lo intolerable", "label": "Intolerancia ante lo intolerable", "shape": "dot", "title": "Intolerancia ante lo intolerable"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Iglesia y Estado: actualidad del problema. Una respueta renovada \u00e9tica y teol\u00f3gicamente", "label": "Iglesia y Estado: actualidad del problema. Una respueta renovada \u00e9tica y teol\u00f3gicamente", "shape": "dot", "title": "Iglesia y Estado: actualidad del problema. Una respueta renovada \u00e9tica y teol\u00f3gicamente"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El derecho pol\u00edtico en el tr\u00e1nsito del milenio", "label": "El derecho pol\u00edtico en el tr\u00e1nsito del milenio", "shape": "dot", "title": "El derecho pol\u00edtico en el tr\u00e1nsito del milenio"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los principales an\u00e1lisis peri\u00f3dicos sobre nuestra conyuntura", "label": "Los principales an\u00e1lisis peri\u00f3dicos sobre nuestra conyuntura", "shape": "dot", "title": "Los principales an\u00e1lisis peri\u00f3dicos sobre nuestra conyuntura"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Espa\u00f1a, una y diversa: la visi\u00f3n del soci\u00f3logo", "label": "Espa\u00f1a, una y diversa: la visi\u00f3n del soci\u00f3logo", "shape": "dot", "title": "Espa\u00f1a, una y diversa: la visi\u00f3n del soci\u00f3logo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "1. Anatom\u00eda de Europa", "label": "1. Anatom\u00eda de Europa", "shape": "dot", "title": "1. Anatom\u00eda de Europa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "1. Memoria y olvido", "label": "1. Memoria y olvido", "shape": "dot", "title": "1. Memoria y olvido"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El Gobierno europeo de la Uni\u00f3n Europea", "label": "El Gobierno europeo de la Uni\u00f3n Europea", "shape": "dot", "title": "El Gobierno europeo de la Uni\u00f3n Europea"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Europa en la alternativa. Reflexiones sobre su destino y el ingreso de Turqu\u00eda en la Uni\u00f3n Europea", "label": "Europa en la alternativa. Reflexiones sobre su destino y el ingreso de Turqu\u00eda en la Uni\u00f3n Europea", "shape": "dot", "title": "Europa en la alternativa. Reflexiones sobre su destino y el ingreso de Turqu\u00eda en la Uni\u00f3n Europea"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Debate sobre Turqu\u00eda", "label": "Debate sobre Turqu\u00eda", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Turqu\u00eda", "label": "Turqu\u00eda", "shape": "dot", "title": "Turqu\u00eda"}, {"color": "#97c2fc", "id": "M\u00e1scara de Europa.", "label": "M\u00e1scara de Europa.", "shape": "dot", "title": "M\u00e1scara de Europa."}, {"color": "#97c2fc", "id": "La asimetr\u00eda de los valores", "label": "La asimetr\u00eda de los valores", "shape": "dot", "title": "La asimetr\u00eda de los valores"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La necesidad de una v\u00eda alternativa", "label": "La necesidad de una v\u00eda alternativa", "shape": "dot", "title": "La necesidad de una v\u00eda alternativa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Contribuci\u00f3n al debate sobre la entrada de Turqu\u00eda en la Uni\u00f3n Europea", "label": "Contribuci\u00f3n al debate sobre la entrada de Turqu\u00eda en la Uni\u00f3n Europea", "shape": "dot", "title": "Contribuci\u00f3n al debate sobre la entrada de Turqu\u00eda en la Uni\u00f3n Europea"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La cuesti\u00f3n de Turqu\u00eda, de nuevo", "label": "La cuesti\u00f3n de Turqu\u00eda, de nuevo", "shape": "dot", "title": "La cuesti\u00f3n de Turqu\u00eda, de nuevo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Preguntas en la encrucijada", "label": "Preguntas en la encrucijada", "shape": "dot", "title": "Preguntas en la encrucijada"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Washington se mira escalofriado en el espejo de Mary Shelley", "label": "Washington se mira escalofriado en el espejo de Mary Shelley", "shape": "dot", "title": "Washington se mira escalofriado en el espejo de Mary Shelley"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sobre la Uni\u00f3n Europea", "label": "Sobre la Uni\u00f3n Europea", "shape": "dot", "title": "Sobre la Uni\u00f3n Europea"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Un libro y dos instituciones", "label": "Un libro y dos instituciones", "shape": "dot", "title": "Un libro y dos instituciones"}, {"color": "#97c2fc", "id": "A prop\u00f3sito de \"Las ciencias sociales y la modernizaci\u00f3n\"", "label": "A prop\u00f3sito de \"Las ciencias sociales y la modernizaci\u00f3n\"", "shape": "dot", "title": "A prop\u00f3sito de \"Las ciencias sociales y la modernizaci\u00f3n\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "Aproximaci\u00f3n al catolicismo social norte\u00f1o", "label": "Aproximaci\u00f3n al catolicismo social norte\u00f1o", "shape": "dot", "title": "Aproximaci\u00f3n al catolicismo social norte\u00f1o"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In memoriam\": \u00cd\u00f1igo Cavero Lataillade.Palabras del Excmo. Sr. D. Marcelino Oreja Aguirre", "label": "\"In memoriam\": \u00cd\u00f1igo Cavero Lataillade.Palabras del Excmo. Sr. D. Marcelino Oreja Aguirre", "shape": "dot", "title": "\"In memoriam\": \u00cd\u00f1igo Cavero Lataillade.Palabras del Excmo. Sr. D. Marcelino Oreja Aguirre"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In memoriam\": \u00cd\u00f1igo Cavero Lataillade.Palabras del Excmo. Sr. D. Miguel Herrero y Rodr\u00edguez de Mi\u00f1\u00f3n", "label": "\"In memoriam\": \u00cd\u00f1igo Cavero Lataillade.Palabras del Excmo. Sr. D. Miguel Herrero y Rodr\u00edguez de Mi\u00f1\u00f3n", "shape": "dot", "title": "\"In memoriam\": \u00cd\u00f1igo Cavero Lataillade.Palabras del Excmo. Sr. D. Miguel Herrero y Rodr\u00edguez de Mi\u00f1\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In memoriam\": \u00cd\u00f1igo Cavero Lataillade.Palabras del Excmo. Sr. D. Salustiano del Campo Urbano", "label": "\"In memoriam\": \u00cd\u00f1igo Cavero Lataillade.Palabras del Excmo. Sr. D. Salustiano del Campo Urbano", "shape": "dot", "title": "\"In memoriam\": \u00cd\u00f1igo Cavero Lataillade.Palabras del Excmo. Sr. D. Salustiano del Campo Urbano"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In memoriam\":Manuel Alonso Olea.Palabras del Excmo. Sr. D.Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado", "label": "\"In memoriam\":Manuel Alonso Olea.Palabras del Excmo. Sr. D.Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado", "shape": "dot", "title": "\"In memoriam\":Manuel Alonso Olea.Palabras del Excmo. Sr. D.Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In memoriam\":Manuel Alonso Olea.Palabras del Excmo. Sr. D.Jes\u00fas Gonz\u00e1lez P\u00e9rez", "label": "\"In memoriam\":Manuel Alonso Olea.Palabras del Excmo. Sr. D.Jes\u00fas Gonz\u00e1lez P\u00e9rez", "shape": "dot", "title": "\"In memoriam\":Manuel Alonso Olea.Palabras del Excmo. Sr. D.Jes\u00fas Gonz\u00e1lez P\u00e9rez"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In memoriam\":Manuel Alonso Olea.Palabras del Excmo. Sr. D.Juan Velarde Fuertes", "label": "\"In memoriam\":Manuel Alonso Olea.Palabras del Excmo. Sr. D.Juan Velarde Fuertes", "shape": "dot", "title": "\"In memoriam\":Manuel Alonso Olea.Palabras del Excmo. Sr. D.Juan Velarde Fuertes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In memoriam\": Fernando Garrido Falla. Palabras del Excmo. Sr. D. Manuel Jim\u00e9nez de Parga", "label": "\"In memoriam\": Fernando Garrido Falla. Palabras del Excmo. Sr. D. Manuel Jim\u00e9nez de Parga", "shape": "dot", "title": "\"In memoriam\": Fernando Garrido Falla. Palabras del Excmo. Sr. D. Manuel Jim\u00e9nez de Parga"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In memoriam\": Fernando Garrido Falla. Palabras del Excmo. Sr. D. Francisco Murillo Ferrol", "label": "\"In memoriam\": Fernando Garrido Falla. Palabras del Excmo. Sr. D. Francisco Murillo Ferrol", "shape": "dot", "title": "\"In memoriam\": Fernando Garrido Falla. Palabras del Excmo. Sr. D. Francisco Murillo Ferrol"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In memoriam\": Fernando Garrido Falla. Palabras del Excmo. Sr. D. Jes\u00fas Gonz\u00e1lez P\u00e9rez", "label": "\"In memoriam\": Fernando Garrido Falla. Palabras del Excmo. Sr. D. Jes\u00fas Gonz\u00e1lez P\u00e9rez", "shape": "dot", "title": "\"In memoriam\": Fernando Garrido Falla. Palabras del Excmo. Sr. D. Jes\u00fas Gonz\u00e1lez P\u00e9rez"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cursos", "label": "Cursos", "shape": "dot", "title": "Cursos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de un informe de la UITP", "label": "Presentaci\u00f3n de un informe de la UITP", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de un informe de la UITP"}, {"color": "#97c2fc", "id": "N\u00famero 100 de REIS", "label": "N\u00famero 100 de REIS", "shape": "dot", "title": "N\u00famero 100 de REIS"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Difusi\u00f3n de Publicaciones", "label": "Difusi\u00f3n de Publicaciones", "shape": "dot", "title": "Difusi\u00f3n de Publicaciones"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ciclo \"Polic\u00eda y Constituci\u00f3n\"", "label": "Ciclo \"Polic\u00eda y Constituci\u00f3n\"", "shape": "dot", "title": "Ciclo \"Polic\u00eda y Constituci\u00f3n\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "Por el Acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuentes", "label": "Por el Acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuentes", "shape": "dot", "title": "Por el Acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuentes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Constituci\u00f3n vista hoy", "label": "La Constituci\u00f3n vista hoy", "shape": "dot", "title": "La Constituci\u00f3n vista hoy"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Veinticinco a\u00f1os de la Constituci\u00f3n", "label": "Veinticinco a\u00f1os de la Constituci\u00f3n", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Constituci\u00f3n veinticinco a\u00f1os despu\u00e9s. Reflexiones de un fil\u00f3sofo del Derecho", "label": "La Constituci\u00f3n veinticinco a\u00f1os despu\u00e9s. Reflexiones de un fil\u00f3sofo del Derecho", "shape": "dot", "title": "La Constituci\u00f3n veinticinco a\u00f1os despu\u00e9s. Reflexiones de un fil\u00f3sofo del Derecho"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Malos y buenos usos de la Constituci\u00f3n", "label": "Malos y buenos usos de la Constituci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Malos y buenos usos de la Constituci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "De la Constituci\u00f3n de Espa\u00f1a a la Constituci\u00f3n de Europa", "label": "De la Constituci\u00f3n de Espa\u00f1a a la Constituci\u00f3n de Europa", "shape": "dot", "title": "De la Constituci\u00f3n de Espa\u00f1a a la Constituci\u00f3n de Europa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Las relaciones exteriores de Espa\u00f1a a la luz de la Constituci\u00f3n", "label": "Las relaciones exteriores de Espa\u00f1a a la luz de la Constituci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Las relaciones exteriores de Espa\u00f1a a la luz de la Constituci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Corona y la Constituci\u00f3n", "label": "La Corona y la Constituci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "La Corona y la Constituci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c9tica democr\u00e1tica, pluralismo y nacionalismo", "label": "\u00c9tica democr\u00e1tica, pluralismo y nacionalismo", "shape": "dot", "title": "\u00c9tica democr\u00e1tica, pluralismo y nacionalismo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Constituci\u00f3n y la Hacienda P\u00fablica", "label": "La Constituci\u00f3n y la Hacienda P\u00fablica", "shape": "dot", "title": "La Constituci\u00f3n y la Hacienda P\u00fablica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Modernizaci\u00f3n econ\u00f3mica y democracia en Espa\u00f1a. Una recapitulaci\u00f3n", "label": "Modernizaci\u00f3n econ\u00f3mica y democracia en Espa\u00f1a. Una recapitulaci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Modernizaci\u00f3n econ\u00f3mica y democracia en Espa\u00f1a. Una recapitulaci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Dios en la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola y en las constituciones de la Uni\u00f3n Europea", "label": "Dios en la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola y en las constituciones de la Uni\u00f3n Europea", "shape": "dot", "title": "Dios en la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola y en las constituciones de la Uni\u00f3n Europea"}, {"color": "#97c2fc", "id": "COMENTARIOS (a la intervenci\u00f3n del Excmo. Sr. D. Olegario Gonz\u00e1lez de Cardedal en la Sesi\u00f3n de 25 de noviembre de 2003), por MIGUEL HERRERO Y RODR\u00cdGUEZ DE MI\u00d1\u00d3N: Dios no cabe en la Constituci\u00f3n (reflexiones de un jurista creyente)", "label": "COMENTARIOS (a la intervenci\u00f3n del Excmo. Sr. D. Olegario Gonz\u00e1lez de Cardedal en la Sesi\u00f3n de 25 de noviembre de 2003), por MIGUEL HERRERO Y RODR\u00cdGUEZ DE MI\u00d1\u00d3N: Dios no cabe en la Constituci\u00f3n (reflexiones de un jurista creyente)", "shape": "dot", "title": "COMENTARIOS (a la intervenci\u00f3n del Excmo. Sr. D. Olegario Gonz\u00e1lez de Cardedal en la Sesi\u00f3n de 25 de noviembre de 2003), por MIGUEL HERRERO Y RODR\u00cdGUEZ DE MI\u00d1\u00d3N: Dios no cabe en la Constituci\u00f3n (reflexiones de un jurista creyente)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "COMENTARIOS (a la intervenci\u00f3n del Excmo. Sr. D. Olegario Gonz\u00e1lez de Cardedal en la Sesi\u00f3n de 25 de noviembre de 2003), por ALFONSO L\u00d3PEZ QUINT\u00c1S: La Constituci\u00f3n europea y el pasado cristiano", "label": "COMENTARIOS (a la intervenci\u00f3n del Excmo. Sr. D. Olegario Gonz\u00e1lez de Cardedal en la Sesi\u00f3n de 25 de noviembre de 2003), por ALFONSO L\u00d3PEZ QUINT\u00c1S: La Constituci\u00f3n europea y el pasado cristiano", "shape": "dot", "title": "COMENTARIOS (a la intervenci\u00f3n del Excmo. Sr. D. Olegario Gonz\u00e1lez de Cardedal en la Sesi\u00f3n de 25 de noviembre de 2003), por ALFONSO L\u00d3PEZ QUINT\u00c1S: La Constituci\u00f3n europea y el pasado cristiano"}, {"color": "#97c2fc", "id": "COMENTARIOS (a la intervenci\u00f3n del Excmo. Sr. D. Olegario Gonz\u00e1lez de Cardedal en la Sesi\u00f3n de 25 de noviembre de 2003), por CARMELO LIS\u00d3N TOLOSANA: Glosa a Dios en la Constituci\u00f3n", "label": "COMENTARIOS (a la intervenci\u00f3n del Excmo. Sr. D. Olegario Gonz\u00e1lez de Cardedal en la Sesi\u00f3n de 25 de noviembre de 2003), por CARMELO LIS\u00d3N TOLOSANA: Glosa a Dios en la Constituci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "COMENTARIOS (a la intervenci\u00f3n del Excmo. Sr. D. Olegario Gonz\u00e1lez de Cardedal en la Sesi\u00f3n de 25 de noviembre de 2003), por CARMELO LIS\u00d3N TOLOSANA: Glosa a Dios en la Constituci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los derechos hist\u00f3ricos vascos y navarros", "label": "Los derechos hist\u00f3ricos vascos y navarros", "shape": "dot", "title": "Los derechos hist\u00f3ricos vascos y navarros"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La imaginaci\u00f3n constitucional como creaci\u00f3n pol\u00edtica", "label": "La imaginaci\u00f3n constitucional como creaci\u00f3n pol\u00edtica", "shape": "dot", "title": "La imaginaci\u00f3n constitucional como creaci\u00f3n pol\u00edtica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Universidad y la Constituci\u00f3n", "label": "La Universidad y la Constituci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "La Universidad y la Constituci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Ponencia Constitucional y sus actas", "label": "La Ponencia Constitucional y sus actas", "shape": "dot", "title": "La Ponencia Constitucional y sus actas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Actas de la ponencia Constitucional", "label": "Actas de la ponencia Constitucional", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Las actas de la Ponencia Constitucional", "label": "Las actas de la Ponencia Constitucional", "shape": "dot", "title": "Las actas de la Ponencia Constitucional"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los equilibrios del consenso", "label": "Los equilibrios del consenso", "shape": "dot", "title": "Los equilibrios del consenso"}, {"color": "#97c2fc", "id": "LAS ACTAS DE LA PONENCIA CONSTITUCIONAL", "label": "LAS ACTAS DE LA PONENCIA CONSTITUCIONAL", "shape": "dot", "title": "LAS ACTAS DE LA PONENCIA CONSTITUCIONAL"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "label": "La situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "shape": "dot", "title": "La situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Situaci\u00f3n actual y perspectiva de la econom\u00eda mundial y espa\u00f1ola", "label": "Situaci\u00f3n actual y perspectiva de la econom\u00eda mundial y espa\u00f1ola", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Situaci\u00f3n actual y perspectivas de la econom\u00eda mundial y espa\u00f1ola", "label": "Situaci\u00f3n actual y perspectivas de la econom\u00eda mundial y espa\u00f1ola", "shape": "dot", "title": "Situaci\u00f3n actual y perspectivas de la econom\u00eda mundial y espa\u00f1ola"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El marco conceptual del d\u00e9ficit p\u00fablico", "label": "El marco conceptual del d\u00e9ficit p\u00fablico", "shape": "dot", "title": "El marco conceptual del d\u00e9ficit p\u00fablico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La cuesti\u00f3n tecnol\u00f3gica espa\u00f1ola ante la ampliaci\u00f3n", "label": "La cuesti\u00f3n tecnol\u00f3gica espa\u00f1ola ante la ampliaci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "La cuesti\u00f3n tecnol\u00f3gica espa\u00f1ola ante la ampliaci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La pol\u00edtica monetaria y pol\u00edtica fiscal al servicio de la estabililidad y crecimiento", "label": "La pol\u00edtica monetaria y pol\u00edtica fiscal al servicio de la estabililidad y crecimiento", "shape": "dot", "title": "La pol\u00edtica monetaria y pol\u00edtica fiscal al servicio de la estabililidad y crecimiento"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Gobierno de la empresa", "label": "Gobierno de la empresa", "shape": "dot", "title": "Gobierno de la empresa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00bfPor qu\u00e9 se ampl\u00eda la Uni\u00f3n Europea? Las promesas y los riesgos de la quinta ampliaci\u00f3n", "label": "\u00bfPor qu\u00e9 se ampl\u00eda la Uni\u00f3n Europea? Las promesas y los riesgos de la quinta ampliaci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "\u00bfPor qu\u00e9 se ampl\u00eda la Uni\u00f3n Europea? Las promesas y los riesgos de la quinta ampliaci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Tendencias sociales principales en las sociedades industriales avanzadas", "label": "Tendencias sociales principales en las sociedades industriales avanzadas", "shape": "dot", "title": "Tendencias sociales principales en las sociedades industriales avanzadas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Persona", "label": "Persona", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "sociedad y avance del conocimiento", "label": "sociedad y avance del conocimiento", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La dignidad de la persona y los ensayos cl\u00ednicos con medicamentos", "label": "La dignidad de la persona y los ensayos cl\u00ednicos con medicamentos", "shape": "dot", "title": "La dignidad de la persona y los ensayos cl\u00ednicos con medicamentos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Aspectos \u00e9ticos y sociales de la medicina preventiva", "label": "Aspectos \u00e9ticos y sociales de la medicina preventiva", "shape": "dot", "title": "Aspectos \u00e9ticos y sociales de la medicina preventiva"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La aportaci\u00f3n del cristianismo a la cultura ocidental", "label": "La aportaci\u00f3n del cristianismo a la cultura ocidental", "shape": "dot", "title": "La aportaci\u00f3n del cristianismo a la cultura ocidental"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Pensamiento y convivencia", "label": "Pensamiento y convivencia", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los dogmas pol\u00edticos vigentes", "label": "Los dogmas pol\u00edticos vigentes", "shape": "dot", "title": "Los dogmas pol\u00edticos vigentes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cultura y globalizaci\u00f3n", "label": "Cultura y globalizaci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Cultura y globalizaci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El Estado en Espa\u00f1a", "label": "El Estado en Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "El Estado en Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El forastero", "label": "El forastero", "shape": "dot", "title": "El forastero"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Vestigios de la inquisici\u00f3n: tolerancia e intolorencia", "label": "Vestigios de la inquisici\u00f3n: tolerancia e intolorencia", "shape": "dot", "title": "Vestigios de la inquisici\u00f3n: tolerancia e intolorencia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La jurisprudencia romana, cuna del Derecho", "label": "La jurisprudencia romana, cuna del Derecho", "shape": "dot", "title": "La jurisprudencia romana, cuna del Derecho"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El oro en la Restauraci\u00f3n", "label": "El oro en la Restauraci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "El oro en la Restauraci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Antonio Truyol Serra. Palabras del Excmo. Sr. D. Antonio Mill\u00e1n Puelles", "label": "\"In Memoriam\": Antonio Truyol Serra. Palabras del Excmo. Sr. D. Antonio Mill\u00e1n Puelles", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Antonio Truyol Serra. Palabras del Excmo. Sr. D. Antonio Mill\u00e1n Puelles"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Antonio Truyol Serra. Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Antonio Carrillo Salcedo", "label": "\"In Memoriam\": Antonio Truyol Serra. Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Antonio Carrillo Salcedo", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Antonio Truyol Serra. Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Antonio Carrillo Salcedo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Antonio Truyol Serra. Palabras del Excmo. Sr. D. Antonio Enrique P\u00e9rez Lu\u00f1o", "label": "\"In Memoriam\": Antonio Truyol Serra. Palabras del Excmo. Sr. D. Antonio Enrique P\u00e9rez Lu\u00f1o", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Antonio Truyol Serra. Palabras del Excmo. Sr. D. Antonio Enrique P\u00e9rez Lu\u00f1o"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Antonio Garrigues y D\u00edaz-Ca\u00f1abate. Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "label": "\"In Memoriam\": Antonio Garrigues y D\u00edaz-Ca\u00f1abate. Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Antonio Garrigues y D\u00edaz-Ca\u00f1abate. Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Antonio Garrigues y D\u00edaz-Ca\u00f1abate. Palabras del Excmo. Sr. D. Olegario Gonz\u00e1lez de Cardedal", "label": "\"In Memoriam\": Antonio Garrigues y D\u00edaz-Ca\u00f1abate. Palabras del Excmo. Sr. D. Olegario Gonz\u00e1lez de Cardedal", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Antonio Garrigues y D\u00edaz-Ca\u00f1abate. Palabras del Excmo. Sr. D. Olegario Gonz\u00e1lez de Cardedal"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Antonio Garrigues y D\u00edaz-Ca\u00f1abate. Palabras del Excmo. Sr. D. Marcelino Oreja Aguirre", "label": "\"In Memoriam\": Antonio Garrigues y D\u00edaz-Ca\u00f1abate. Palabras del Excmo. Sr. D. Marcelino Oreja Aguirre", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Antonio Garrigues y D\u00edaz-Ca\u00f1abate. Palabras del Excmo. Sr. D. Marcelino Oreja Aguirre"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Seminario del Colegio Libre de Em\u00e9ritos", "label": "Seminario del Colegio Libre de Em\u00e9ritos", "shape": "dot", "title": "Seminario del Colegio Libre de Em\u00e9ritos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de un libro de Joseph H. H. Weiler", "label": "Presentaci\u00f3n de un libro de Joseph H. H. Weiler", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de un libro de Joseph H. H. Weiler"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Curso sobre \"La famliar. \u00bfQu\u00e9 familia?\"", "label": "Curso sobre \"La famliar. \u00bfQu\u00e9 familia?\"", "shape": "dot", "title": "Curso sobre \"La famliar. \u00bfQu\u00e9 familia?\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "Conferencia del Dr. Larry Siedentop", "label": "Conferencia del Dr. Larry Siedentop", "shape": "dot", "title": "Conferencia del Dr. Larry Siedentop"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sobre las actuales relaciones entre Iglesia y Estado", "label": "Sobre las actuales relaciones entre Iglesia y Estado", "shape": "dot", "title": "Sobre las actuales relaciones entre Iglesia y Estado"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cr\u00f3nica Acad\u00e9mica", "label": "Cr\u00f3nica Acad\u00e9mica", "shape": "dot", "title": "Cr\u00f3nica Acad\u00e9mica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La nueva Constituci\u00f3n europea", "label": "La nueva Constituci\u00f3n europea", "shape": "dot", "title": "La nueva Constituci\u00f3n europea"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Ciencia y el Derecho en la concepci\u00f3n de Inmanuel Kant", "label": "La Ciencia y el Derecho en la concepci\u00f3n de Inmanuel Kant", "shape": "dot", "title": "La Ciencia y el Derecho en la concepci\u00f3n de Inmanuel Kant"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El proyecto de Tratado para el establecimiento de una Constituci\u00f3n europea: ratificaci\u00f3n y entrada en vigor", "label": "El proyecto de Tratado para el establecimiento de una Constituci\u00f3n europea: ratificaci\u00f3n y entrada en vigor", "shape": "dot", "title": "El proyecto de Tratado para el establecimiento de una Constituci\u00f3n europea: ratificaci\u00f3n y entrada en vigor"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Museo de antig\u00fcedades y de curiosidades constitucionales recogidas y comentadas por el profesor Pablo Lucas Verd\u00fa", "label": "Museo de antig\u00fcedades y de curiosidades constitucionales recogidas y comentadas por el profesor Pablo Lucas Verd\u00fa", "shape": "dot", "title": "Museo de antig\u00fcedades y de curiosidades constitucionales recogidas y comentadas por el profesor Pablo Lucas Verd\u00fa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Asturias y Espa\u00f1a en el pensamiento de Jovellanos", "label": "Asturias y Espa\u00f1a en el pensamiento de Jovellanos", "shape": "dot", "title": "Asturias y Espa\u00f1a en el pensamiento de Jovellanos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La protecci\u00f3n de los derechos fundamentales en el proyecto de Tratado por el que se instituye una Constituci\u00f3n para Europa", "label": "La protecci\u00f3n de los derechos fundamentales en el proyecto de Tratado por el que se instituye una Constituci\u00f3n para Europa", "shape": "dot", "title": "La protecci\u00f3n de los derechos fundamentales en el proyecto de Tratado por el que se instituye una Constituci\u00f3n para Europa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La exigencia del respeto de los derechos humanos y las libertades fundamentales en la Uni\u00f3n Europea. Mecanismos de prevenci\u00f3n de la observancia de los valores comunes de la Uni\u00f3n Europea y de sanci\u00f3n en caso de incumplimiento de los mismos en un Estado miembro", "label": "La exigencia del respeto de los derechos humanos y las libertades fundamentales en la Uni\u00f3n Europea. Mecanismos de prevenci\u00f3n de la observancia de los valores comunes de la Uni\u00f3n Europea y de sanci\u00f3n en caso de incumplimiento de los mismos en un Estado miembro", "shape": "dot", "title": "La exigencia del respeto de los derechos humanos y las libertades fundamentales en la Uni\u00f3n Europea. Mecanismos de prevenci\u00f3n de la observancia de los valores comunes de la Uni\u00f3n Europea y de sanci\u00f3n en caso de incumplimiento de los mismos en un Estado miembro"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Hacia Europa con sosiego", "label": "Hacia Europa con sosiego", "shape": "dot", "title": "Hacia Europa con sosiego"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La tercera cultura", "label": "La tercera cultura", "shape": "dot", "title": "La tercera cultura"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La otra v\u00eda (Ciencia y raz\u00f3n antropol\u00f3gica)", "label": "La otra v\u00eda (Ciencia y raz\u00f3n antropol\u00f3gica)", "shape": "dot", "title": "La otra v\u00eda (Ciencia y raz\u00f3n antropol\u00f3gica)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Investigaci\u00f3n biom\u00e9dica en Espa\u00f1a", "label": "Investigaci\u00f3n biom\u00e9dica en Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "Investigaci\u00f3n biom\u00e9dica en Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La importancia de las instituciones p\u00fablicas para el crecimiento potencial: el caso de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "label": "La importancia de las instituciones p\u00fablicas para el crecimiento potencial: el caso de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "shape": "dot", "title": "La importancia de las instituciones p\u00fablicas para el crecimiento potencial: el caso de la econom\u00eda espa\u00f1ola"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Por qu\u00e9 pasa lo que pasa. Las decisiones pol\u00edticas y las leyes econ\u00f3micas", "label": "Por qu\u00e9 pasa lo que pasa. Las decisiones pol\u00edticas y las leyes econ\u00f3micas", "shape": "dot", "title": "Por qu\u00e9 pasa lo que pasa. Las decisiones pol\u00edticas y las leyes econ\u00f3micas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Pobreza y crecimiento", "label": "Pobreza y crecimiento", "shape": "dot", "title": "Pobreza y crecimiento"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El marco conceptual de la estabilidad presupuetaria y su traslaci\u00f3n en la Constituci\u00f3n Europea", "label": "El marco conceptual de la estabilidad presupuetaria y su traslaci\u00f3n en la Constituci\u00f3n Europea", "shape": "dot", "title": "El marco conceptual de la estabilidad presupuetaria y su traslaci\u00f3n en la Constituci\u00f3n Europea"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Madrid, capital econ\u00f3mica: Nuevas perspectivas", "label": "Madrid, capital econ\u00f3mica: Nuevas perspectivas", "shape": "dot", "title": "Madrid, capital econ\u00f3mica: Nuevas perspectivas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Conocer y saber", "label": "Conocer y saber", "shape": "dot", "title": "Conocer y saber"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Espa\u00f1a y el comercio internacional. Problemas actuales", "label": "Espa\u00f1a y el comercio internacional. Problemas actuales", "shape": "dot", "title": "Espa\u00f1a y el comercio internacional. Problemas actuales"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Proteccionismo y nacionalismo en el pensamiento de C\u00e1novas del Castillo", "label": "Proteccionismo y nacionalismo en el pensamiento de C\u00e1novas del Castillo", "shape": "dot", "title": "Proteccionismo y nacionalismo en el pensamiento de C\u00e1novas del Castillo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Del idealismo ling\u00fc\u00edstico actual", "label": "Del idealismo ling\u00fc\u00edstico actual", "shape": "dot", "title": "Del idealismo ling\u00fc\u00edstico actual"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El enigma de la belleza", "label": "El enigma de la belleza", "shape": "dot", "title": "El enigma de la belleza"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La trayectoria intelectual del nuevo Papa: Benedicto XVI", "label": "La trayectoria intelectual del nuevo Papa: Benedicto XVI", "shape": "dot", "title": "La trayectoria intelectual del nuevo Papa: Benedicto XVI"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Kant y el nihilismo", "label": "Kant y el nihilismo", "shape": "dot", "title": "Kant y el nihilismo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La tolerancia, virtud liberal. Apuntes para una historia de la tolerancia", "label": "La tolerancia, virtud liberal. Apuntes para una historia de la tolerancia", "shape": "dot", "title": "La tolerancia, virtud liberal. Apuntes para una historia de la tolerancia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cervantes y \" El Quijote\" en la visi\u00f3n de Juli\u00e1n Mar\u00edas", "label": "Cervantes y \" El Quijote\" en la visi\u00f3n de Juli\u00e1n Mar\u00edas", "shape": "dot", "title": "Cervantes y \" El Quijote\" en la visi\u00f3n de Juli\u00e1n Mar\u00edas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Catolicismo y opini\u00f3n p\u00fablica a mediados del siglo XIX", "label": "Catolicismo y opini\u00f3n p\u00fablica a mediados del siglo XIX", "shape": "dot", "title": "Catolicismo y opini\u00f3n p\u00fablica a mediados del siglo XIX"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La contribuci\u00f3n de Espa\u00f1a y los espa\u00f1oles al Derecho internacional, en particular al arreglo pac\u00edfico de las controversias internacionales", "label": "La contribuci\u00f3n de Espa\u00f1a y los espa\u00f1oles al Derecho internacional, en particular al arreglo pac\u00edfico de las controversias internacionales", "shape": "dot", "title": "La contribuci\u00f3n de Espa\u00f1a y los espa\u00f1oles al Derecho internacional, en particular al arreglo pac\u00edfico de las controversias internacionales"}, {"color": "#97c2fc", "id": "En busca de Montesquieu. Democracia y mundializaci\u00f3n", "label": "En busca de Montesquieu. Democracia y mundializaci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "En busca de Montesquieu. Democracia y mundializaci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. JUAN ANTONIO CARRILLO SALCEDO: Permanencia y cambios en Derecho internacional", "label": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. JUAN ANTONIO CARRILLO SALCEDO: Permanencia y cambios en Derecho internacional", "shape": "dot", "title": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. JUAN ANTONIO CARRILLO SALCEDO: Permanencia y cambios en Derecho internacional"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"Conmemoraci\u00f3n del centernario del fallecimiento de Isabel II\". El cambio econ\u00f3mico del reinado de Isabel II", "label": "\"Conmemoraci\u00f3n del centernario del fallecimiento de Isabel II\". El cambio econ\u00f3mico del reinado de Isabel II", "shape": "dot", "title": "\"Conmemoraci\u00f3n del centernario del fallecimiento de Isabel II\". El cambio econ\u00f3mico del reinado de Isabel II"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"Conmemoraci\u00f3n del centernario del fallecimiento de Isabel II\". El significado constitucional del reinado de Isabel II", "label": "\"Conmemoraci\u00f3n del centernario del fallecimiento de Isabel II\". El significado constitucional del reinado de Isabel II", "shape": "dot", "title": "\"Conmemoraci\u00f3n del centernario del fallecimiento de Isabel II\". El significado constitucional del reinado de Isabel II"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"Conmemoraci\u00f3n del centernario del nacimiento de Don Jos\u00e9 Larraz\". Jos\u00e9 Larrraz, visto con su ayuda", "label": "\"Conmemoraci\u00f3n del centernario del nacimiento de Don Jos\u00e9 Larraz\". Jos\u00e9 Larrraz, visto con su ayuda", "shape": "dot", "title": "\"Conmemoraci\u00f3n del centernario del nacimiento de Don Jos\u00e9 Larraz\". Jos\u00e9 Larrraz, visto con su ayuda"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"Conmemoraci\u00f3n del centernario del nacimiento de Don Jos\u00e9 Larraz\". Jos\u00e9 Larraz: primeros pasos ante la econom\u00eda espa\u00f1ola", "label": "\"Conmemoraci\u00f3n del centernario del nacimiento de Don Jos\u00e9 Larraz\". Jos\u00e9 Larraz: primeros pasos ante la econom\u00eda espa\u00f1ola", "shape": "dot", "title": "\"Conmemoraci\u00f3n del centernario del nacimiento de Don Jos\u00e9 Larraz\". Jos\u00e9 Larraz: primeros pasos ante la econom\u00eda espa\u00f1ola"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"Conmemoraci\u00f3n del centernario del nacimiento de Don Jos\u00e9 Larraz\". Jos\u00e9 Larraz L\u00f3pez", "label": "\"Conmemoraci\u00f3n del centernario del nacimiento de Don Jos\u00e9 Larraz\". Jos\u00e9 Larraz L\u00f3pez", "shape": "dot", "title": "\"Conmemoraci\u00f3n del centernario del nacimiento de Don Jos\u00e9 Larraz\". Jos\u00e9 Larraz L\u00f3pez"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Marcelo Gonz\u00e1lez Mart\u00edn. Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "label": "\"In Memoriam\": Marcelo Gonz\u00e1lez Mart\u00edn. Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Marcelo Gonz\u00e1lez Mart\u00edn. Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Marcelo Gonz\u00e1lez Mart\u00edn. Palabras del Excmo. Sr. D. Rafael Palmero", "label": "\"In Memoriam\": Marcelo Gonz\u00e1lez Mart\u00edn. Palabras del Excmo. Sr. D. Rafael Palmero", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Marcelo Gonz\u00e1lez Mart\u00edn. Palabras del Excmo. Sr. D. Rafael Palmero"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Marcelo Gonz\u00e1lez Mart\u00edn. Palabras del Excmo. Sr. D. Antonio Mar\u00eda Rouco Varela", "label": "\"In Memoriam\": Marcelo Gonz\u00e1lez Mart\u00edn. Palabras del Excmo. Sr. D. Antonio Mar\u00eda Rouco Varela", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Marcelo Gonz\u00e1lez Mart\u00edn. Palabras del Excmo. Sr. D. Antonio Mar\u00eda Rouco Varela"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Francisco Murillo Ferrol. Palabras del Excmo. Sr. D. Salustiano del Cambo Urbano", "label": "\"In Memoriam\": Francisco Murillo Ferrol. Palabras del Excmo. Sr. D. Salustiano del Cambo Urbano", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Francisco Murillo Ferrol. Palabras del Excmo. Sr. D. Salustiano del Cambo Urbano"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Francisco Murillo Ferrol. Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Luis Pinillos", "label": "\"In Memoriam\": Francisco Murillo Ferrol. Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Luis Pinillos", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Francisco Murillo Ferrol. Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Luis Pinillos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Francisco Murillo Ferrol. Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "label": "\"In Memoriam\": Francisco Murillo Ferrol. Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Francisco Murillo Ferrol. Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Francisco Murillo Ferrol. Palabras del Excmo. Sr. D. Manuel Jim\u00e9nez de Parga", "label": "\"In Memoriam\": Francisco Murillo Ferrol. Palabras del Excmo. Sr. D. Manuel Jim\u00e9nez de Parga", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Francisco Murillo Ferrol. Palabras del Excmo. Sr. D. Manuel Jim\u00e9nez de Parga"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Francisco Murillo Ferrol. Palabras del Excmo. Sr. D. Julio Iglesias de Ussel", "label": "\"In Memoriam\": Francisco Murillo Ferrol. Palabras del Excmo. Sr. D. Julio Iglesias de Ussel", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Francisco Murillo Ferrol. Palabras del Excmo. Sr. D. Julio Iglesias de Ussel"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Francisco Murillo Ferrol. Palabras del Excmo. Sr. D. Manuel Ram\u00edrez Jim\u00e9nez", "label": "\"In Memoriam\": Francisco Murillo Ferrol. Palabras del Excmo. Sr. D. Manuel Ram\u00edrez Jim\u00e9nez", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Francisco Murillo Ferrol. Palabras del Excmo. Sr. D. Manuel Ram\u00edrez Jim\u00e9nez"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Firma de un convenio bibliotecario con FUNCAS", "label": "Firma de un convenio bibliotecario con FUNCAS", "shape": "dot", "title": "Firma de un convenio bibliotecario con FUNCAS"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de \"\u00bfPor qu\u00e9 una Constituci\u00f3n para Europa? Veinticinco respuestas\"", "label": "Presentaci\u00f3n de \"\u00bfPor qu\u00e9 una Constituci\u00f3n para Europa? Veinticinco respuestas\"", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de \"\u00bfPor qu\u00e9 una Constituci\u00f3n para Europa? Veinticinco respuestas\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "Entrega de las Becas de Postgrado de la Fundaci\u00f3n Caja Madrid", "label": "Entrega de las Becas de Postgrado de la Fundaci\u00f3n Caja Madrid", "shape": "dot", "title": "Entrega de las Becas de Postgrado de la Fundaci\u00f3n Caja Madrid"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Situaci\u00f3n actual y futuro del control del Tribunal de Cuentas", "label": "Situaci\u00f3n actual y futuro del control del Tribunal de Cuentas", "shape": "dot", "title": "Situaci\u00f3n actual y futuro del control del Tribunal de Cuentas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Dimensiones Mito-l\u00f3gicas de \"El Quijote\"", "label": "Dimensiones Mito-l\u00f3gicas de \"El Quijote\"", "shape": "dot", "title": "Dimensiones Mito-l\u00f3gicas de \"El Quijote\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "Tendencias integradoras en salud", "label": "Tendencias integradoras en salud", "shape": "dot", "title": "Tendencias integradoras en salud"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Crisis constitucional de la Uni\u00f3n Europea", "label": "Crisis constitucional de la Uni\u00f3n Europea", "shape": "dot", "title": "Crisis constitucional de la Uni\u00f3n Europea"}, {"color": "#97c2fc", "id": "De nuevo la tecnolog\u00eda como problema. Europa y Espa\u00f1a", "label": "De nuevo la tecnolog\u00eda como problema. Europa y Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "De nuevo la tecnolog\u00eda como problema. Europa y Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La sostenibilidad y la financiaci\u00f3n del crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "label": "La sostenibilidad y la financiaci\u00f3n del crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "shape": "dot", "title": "La sostenibilidad y la financiaci\u00f3n del crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sobre la desigualdad", "label": "Sobre la desigualdad", "shape": "dot", "title": "Sobre la desigualdad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La crisis de la pol\u00edtica presupuestaria en la Uni\u00f3n Europea", "label": "La crisis de la pol\u00edtica presupuestaria en la Uni\u00f3n Europea", "shape": "dot", "title": "La crisis de la pol\u00edtica presupuestaria en la Uni\u00f3n Europea"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Problemas y retos de una hora de Espa\u00f1a", "label": "Problemas y retos de una hora de Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "Problemas y retos de una hora de Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Tras la debacle de la \"Constituci\u00f3n para Europa\": \u00a1Volvamos a los or\u00edgenes!\"", "label": "Tras la debacle de la \"Constituci\u00f3n para Europa\": \u00a1Volvamos a los or\u00edgenes!\"", "shape": "dot", "title": "Tras la debacle de la \"Constituci\u00f3n para Europa\": \u00a1Volvamos a los or\u00edgenes!\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sobre la naturaleza de la mente", "label": "Sobre la naturaleza de la mente", "shape": "dot", "title": "Sobre la naturaleza de la mente"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La creatividad en la vida cotidiana", "label": "La creatividad en la vida cotidiana", "shape": "dot", "title": "La creatividad en la vida cotidiana"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La recepci\u00f3n del concilio Vaticano II en Espa\u00f1a. Reflexiones a los cuarenta a\u00f1os de su clausura", "label": "La recepci\u00f3n del concilio Vaticano II en Espa\u00f1a. Reflexiones a los cuarenta a\u00f1os de su clausura", "shape": "dot", "title": "La recepci\u00f3n del concilio Vaticano II en Espa\u00f1a. Reflexiones a los cuarenta a\u00f1os de su clausura"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El estado moral de Rousseau", "label": "El estado moral de Rousseau", "shape": "dot", "title": "El estado moral de Rousseau"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sentido y formas del di\u00e1logo cervantino en \"El Quijote\" (En homenaje a Cervantes en el IV Centenario del \"Quijote\"", "label": "Sentido y formas del di\u00e1logo cervantino en \"El Quijote\" (En homenaje a Cervantes en el IV Centenario del \"Quijote\"", "shape": "dot", "title": "Sentido y formas del di\u00e1logo cervantino en \"El Quijote\" (En homenaje a Cervantes en el IV Centenario del \"Quijote\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "Juli\u00e1n Mar\u00edas y sus maestros de la Academia : Garc\u00eda Morente, Zarag\u00fceta y Besteiro", "label": "Juli\u00e1n Mar\u00edas y sus maestros de la Academia : Garc\u00eda Morente, Zarag\u00fceta y Besteiro", "shape": "dot", "title": "Juli\u00e1n Mar\u00edas y sus maestros de la Academia : Garc\u00eda Morente, Zarag\u00fceta y Besteiro"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Partidos pol\u00edticos y din\u00e1mica social", "label": "Partidos pol\u00edticos y din\u00e1mica social", "shape": "dot", "title": "Partidos pol\u00edticos y din\u00e1mica social"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La reforma del Tribunal Constitucional", "label": "La reforma del Tribunal Constitucional", "shape": "dot", "title": "La reforma del Tribunal Constitucional"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El positivismo cient\u00edfico de Augusto Comte y lo utilizado de \u00e9l por la ciencia del derecho en el siglo XX", "label": "El positivismo cient\u00edfico de Augusto Comte y lo utilizado de \u00e9l por la ciencia del derecho en el siglo XX", "shape": "dot", "title": "El positivismo cient\u00edfico de Augusto Comte y lo utilizado de \u00e9l por la ciencia del derecho en el siglo XX"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Europeizaci\u00f3n de la constituci\u00f3n espa\u00f1ola (contribuci\u00f3n a la reforma constitucional)", "label": "Europeizaci\u00f3n de la constituci\u00f3n espa\u00f1ola (contribuci\u00f3n a la reforma constitucional)", "shape": "dot", "title": "Europeizaci\u00f3n de la constituci\u00f3n espa\u00f1ola (contribuci\u00f3n a la reforma constitucional)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La doctrina alemana de los siglos XIX y XX contemplados desde la hip\u00f3tesis de la heterog\u00e9nesis de los fines", "label": "La doctrina alemana de los siglos XIX y XX contemplados desde la hip\u00f3tesis de la heterog\u00e9nesis de los fines", "shape": "dot", "title": "La doctrina alemana de los siglos XIX y XX contemplados desde la hip\u00f3tesis de la heterog\u00e9nesis de los fines"}, {"color": "#97c2fc", "id": "En torno a una posible reforma constitucional. La supresi\u00f3n de la actual preferencia del var\u00f3n sobre la mujer en la sucesi\u00f3n a la Corona", "label": "En torno a una posible reforma constitucional. La supresi\u00f3n de la actual preferencia del var\u00f3n sobre la mujer en la sucesi\u00f3n a la Corona", "shape": "dot", "title": "En torno a una posible reforma constitucional. La supresi\u00f3n de la actual preferencia del var\u00f3n sobre la mujer en la sucesi\u00f3n a la Corona"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El laicismo. El retorno intelectual y cultural de una vieja categor\u00eda pol\u00edtica. Reflexi\u00f3n cr\u00edtica a partir de la doctrina social de la Iglesia", "label": "El laicismo. El retorno intelectual y cultural de una vieja categor\u00eda pol\u00edtica. Reflexi\u00f3n cr\u00edtica a partir de la doctrina social de la Iglesia", "shape": "dot", "title": "El laicismo. El retorno intelectual y cultural de una vieja categor\u00eda pol\u00edtica. Reflexi\u00f3n cr\u00edtica a partir de la doctrina social de la Iglesia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Europa social en el Tratado por el que se establece una constituci\u00f3n para Europa", "label": "La Europa social en el Tratado por el que se establece una constituci\u00f3n para Europa", "shape": "dot", "title": "La Europa social en el Tratado por el que se establece una constituci\u00f3n para Europa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El proceso constituyente gaditano: hacia la convocatoria de Cortes", "label": "El proceso constituyente gaditano: hacia la convocatoria de Cortes", "shape": "dot", "title": "El proceso constituyente gaditano: hacia la convocatoria de Cortes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La iniciativa privada en la miner\u00eda espa\u00f1ola a mediados del siglo XIX \u00bfun modelo nacional y mediterr\u00e1neo?", "label": "La iniciativa privada en la miner\u00eda espa\u00f1ola a mediados del siglo XIX \u00bfun modelo nacional y mediterr\u00e1neo?", "shape": "dot", "title": "La iniciativa privada en la miner\u00eda espa\u00f1ola a mediados del siglo XIX \u00bfun modelo nacional y mediterr\u00e1neo?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Enfoques y tendencias sociol\u00f3gicas en la educaci\u00f3n", "label": "Enfoques y tendencias sociol\u00f3gicas en la educaci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Enfoques y tendencias sociol\u00f3gicas en la educaci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto del discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. LEOPOLDO CALVO-SOTELO BUSTELO. Sobre la transici\u00f3n exterior", "label": "Extracto del discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. LEOPOLDO CALVO-SOTELO BUSTELO. Sobre la transici\u00f3n exterior", "shape": "dot", "title": "Extracto del discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. LEOPOLDO CALVO-SOTELO BUSTELO. Sobre la transici\u00f3n exterior"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto del discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. FABI\u00c1N ESTAPE RODR\u00cdGUEZ: Tres economistas catalanes y la Real Academia", "label": "Extracto del discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. FABI\u00c1N ESTAPE RODR\u00cdGUEZ: Tres economistas catalanes y la Real Academia", "shape": "dot", "title": "Extracto del discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. FABI\u00c1N ESTAPE RODR\u00cdGUEZ: Tres economistas catalanes y la Real Academia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto del discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. JULIO IGLESIAS DE USSEL: La dimensi\u00f3n social del tiempo", "label": "Extracto del discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. JULIO IGLESIAS DE USSEL: La dimensi\u00f3n social del tiempo", "shape": "dot", "title": "Extracto del discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. JULIO IGLESIAS DE USSEL: La dimensi\u00f3n social del tiempo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"Conmemoraci\u00f3n del fallecimiento de Don Francisco Silvela\". Cinco aspectos de las relaciones entre Francisco Silvela y la econom\u00eda", "label": "\"Conmemoraci\u00f3n del fallecimiento de Don Francisco Silvela\". Cinco aspectos de las relaciones entre Francisco Silvela y la econom\u00eda", "shape": "dot", "title": "\"Conmemoraci\u00f3n del fallecimiento de Don Francisco Silvela\". Cinco aspectos de las relaciones entre Francisco Silvela y la econom\u00eda"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"Conmemoraci\u00f3n del fallecimiento de Don Francisco Silvela\". Raimundo Fern\u00e1ndez Villaverde: un homenaje", "label": "\"Conmemoraci\u00f3n del fallecimiento de Don Francisco Silvela\". Raimundo Fern\u00e1ndez Villaverde: un homenaje", "shape": "dot", "title": "\"Conmemoraci\u00f3n del fallecimiento de Don Francisco Silvela\". Raimundo Fern\u00e1ndez Villaverde: un homenaje"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Antonio Mill\u00e1n Puelles. Palabras del Excmo. Sr. D. Alfonso L\u00f3pez Quint\u00e1s", "label": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Antonio Mill\u00e1n Puelles. Palabras del Excmo. Sr. D. Alfonso L\u00f3pez Quint\u00e1s", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Antonio Mill\u00e1n Puelles. Palabras del Excmo. Sr. D. Alfonso L\u00f3pez Quint\u00e1s"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Antonio Mill\u00e1n Puelles. Palabras del Excmo. Sr. D. Dalmacio Negro Pav\u00f3n", "label": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Antonio Mill\u00e1n Puelles. Palabras del Excmo. Sr. D. Dalmacio Negro Pav\u00f3n", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Antonio Mill\u00e1n Puelles. Palabras del Excmo. Sr. D. Dalmacio Negro Pav\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Rafael Termes Carrer\u00f3. Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "label": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Rafael Termes Carrer\u00f3. Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Rafael Termes Carrer\u00f3. Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Rafael Termes Carrer\u00f3. Palabras del Excmo. Sr. D. Alfonso L\u00f3pez Quint\u00e1s", "label": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Rafael Termes Carrer\u00f3. Palabras del Excmo. Sr. D. Alfonso L\u00f3pez Quint\u00e1s", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Rafael Termes Carrer\u00f3. Palabras del Excmo. Sr. D. Alfonso L\u00f3pez Quint\u00e1s"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Rafael Termes Carrer\u00f3. Palabras del Excmo. Sr. D. Pedro Schwartz Gir\u00f3n", "label": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Rafael Termes Carrer\u00f3. Palabras del Excmo. Sr. D. Pedro Schwartz Gir\u00f3n", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Rafael Termes Carrer\u00f3. Palabras del Excmo. Sr. D. Pedro Schwartz Gir\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la revista \"Libros de Econom\u00eda y Empresa\"", "label": "Presentaci\u00f3n de la revista \"Libros de Econom\u00eda y Empresa\"", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la revista \"Libros de Econom\u00eda y Empresa\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "Introducci\u00f3n a un pr\u00f3logo", "label": "Introducci\u00f3n a un pr\u00f3logo", "shape": "dot", "title": "Introducci\u00f3n a un pr\u00f3logo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Algunos aspectos del an\u00e1lisis de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "label": "Algunos aspectos del an\u00e1lisis de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "shape": "dot", "title": "Algunos aspectos del an\u00e1lisis de la econom\u00eda espa\u00f1ola"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La estructura del tejido empresarial como condicionante de las pol\u00edticas de mejora de la competitividad", "label": "La estructura del tejido empresarial como condicionante de las pol\u00edticas de mejora de la competitividad", "shape": "dot", "title": "La estructura del tejido empresarial como condicionante de las pol\u00edticas de mejora de la competitividad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Reflexiones sobre la pol\u00edtica econ\u00f3mica de fomento del crecimiento potencial", "label": "Reflexiones sobre la pol\u00edtica econ\u00f3mica de fomento del crecimiento potencial", "shape": "dot", "title": "Reflexiones sobre la pol\u00edtica econ\u00f3mica de fomento del crecimiento potencial"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Modelos y predicciones de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "label": "Modelos y predicciones de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "shape": "dot", "title": "Modelos y predicciones de la econom\u00eda espa\u00f1ola"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00bfEs sostenible la financiaci\u00f3n del d\u00e9ficit exterior espa\u00f1ol?", "label": "\u00bfEs sostenible la financiaci\u00f3n del d\u00e9ficit exterior espa\u00f1ol?", "shape": "dot", "title": "\u00bfEs sostenible la financiaci\u00f3n del d\u00e9ficit exterior espa\u00f1ol?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Problemas y retos de una hora de Espa\u00f1a (I)", "label": "Problemas y retos de una hora de Espa\u00f1a (I)", "shape": "dot", "title": "Problemas y retos de una hora de Espa\u00f1a (I)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Midiendo la internacionalizaci\u00f3n econ\u00f3mica con perspectiva hist\u00f3rica", "label": "Midiendo la internacionalizaci\u00f3n econ\u00f3mica con perspectiva hist\u00f3rica", "shape": "dot", "title": "Midiendo la internacionalizaci\u00f3n econ\u00f3mica con perspectiva hist\u00f3rica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Libertad cl\u00e1sica y libertad rom\u00e1ntica", "label": "Libertad cl\u00e1sica y libertad rom\u00e1ntica", "shape": "dot", "title": "Libertad cl\u00e1sica y libertad rom\u00e1ntica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Apariencia y realidad en la vida del hombre", "label": "Apariencia y realidad en la vida del hombre", "shape": "dot", "title": "Apariencia y realidad en la vida del hombre"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Un ejercicio de hermen\u00e9utica literaria y musical: Tirso, Zorrilla , Morzart", "label": "Un ejercicio de hermen\u00e9utica literaria y musical: Tirso, Zorrilla , Morzart", "shape": "dot", "title": "Un ejercicio de hermen\u00e9utica literaria y musical: Tirso, Zorrilla , Morzart"}, {"color": "#97c2fc", "id": "De la miseria del hombre a la dignidad humana", "label": "De la miseria del hombre a la dignidad humana", "shape": "dot", "title": "De la miseria del hombre a la dignidad humana"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La politizaci\u00f3n de la naturaleza humana", "label": "La politizaci\u00f3n de la naturaleza humana", "shape": "dot", "title": "La politizaci\u00f3n de la naturaleza humana"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Virtud c\u00edvica e ilustraci\u00f3n", "label": "Virtud c\u00edvica e ilustraci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Virtud c\u00edvica e ilustraci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La psicolog\u00eda y la Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas.Notas acerca del siglo y medio de relaciones", "label": "La psicolog\u00eda y la Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas.Notas acerca del siglo y medio de relaciones", "shape": "dot", "title": "La psicolog\u00eda y la Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas.Notas acerca del siglo y medio de relaciones"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La reforma del Senado", "label": "La reforma del Senado", "shape": "dot", "title": "La reforma del Senado"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El m\u00e9todo, el derecho y la ley en la concepci\u00f3n de Vico", "label": "El m\u00e9todo, el derecho y la ley en la concepci\u00f3n de Vico", "shape": "dot", "title": "El m\u00e9todo, el derecho y la ley en la concepci\u00f3n de Vico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "A vueltas con la soberan\u00eda (la soberan\u00eda en la Constituci\u00f3n)", "label": "A vueltas con la soberan\u00eda (la soberan\u00eda en la Constituci\u00f3n)", "shape": "dot", "title": "A vueltas con la soberan\u00eda (la soberan\u00eda en la Constituci\u00f3n)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La ense\u00f1anza del derecho constitucional y de su correspondiente m\u00e9todo", "label": "La ense\u00f1anza del derecho constitucional y de su correspondiente m\u00e9todo", "shape": "dot", "title": "La ense\u00f1anza del derecho constitucional y de su correspondiente m\u00e9todo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El poder moderador", "label": "El poder moderador", "shape": "dot", "title": "El poder moderador"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda", "label": "La educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda", "shape": "dot", "title": "La educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Manifestaciones de la voluntad popular", "label": "Manifestaciones de la voluntad popular", "shape": "dot", "title": "Manifestaciones de la voluntad popular"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Soberan\u00eda de los Estados y Organizaci\u00f3n Internacional: una tensi\u00f3n dial\u00e9ctica", "label": "Soberan\u00eda de los Estados y Organizaci\u00f3n Internacional: una tensi\u00f3n dial\u00e9ctica", "shape": "dot", "title": "Soberan\u00eda de los Estados y Organizaci\u00f3n Internacional: una tensi\u00f3n dial\u00e9ctica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La transparencia de las leyes generales presupuetarias, como elemento esencial para el control externo de los ingresos y gastos de la administraci\u00f3n p\u00fablica", "label": "La transparencia de las leyes generales presupuetarias, como elemento esencial para el control externo de los ingresos y gastos de la administraci\u00f3n p\u00fablica", "shape": "dot", "title": "La transparencia de las leyes generales presupuetarias, como elemento esencial para el control externo de los ingresos y gastos de la administraci\u00f3n p\u00fablica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sexualidad y procreacion", "label": "Sexualidad y procreacion", "shape": "dot", "title": "Sexualidad y procreacion"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Modos de ver, maneras de actuar", "label": "Modos de ver, maneras de actuar", "shape": "dot", "title": "Modos de ver, maneras de actuar"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Aspectos generales de la econom\u00eda de la salud", "label": "Aspectos generales de la econom\u00eda de la salud", "shape": "dot", "title": "Aspectos generales de la econom\u00eda de la salud"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El restablecimiento de relaciones diplom\u00e1ticas con M\u00e9xico en el marco de la transici\u00f3n pol\u00edtica", "label": "El restablecimiento de relaciones diplom\u00e1ticas con M\u00e9xico en el marco de la transici\u00f3n pol\u00edtica", "shape": "dot", "title": "El restablecimiento de relaciones diplom\u00e1ticas con M\u00e9xico en el marco de la transici\u00f3n pol\u00edtica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Nota sobre los males cong\u00e9nitos en la construcci\u00f3n de Europa", "label": "Nota sobre los males cong\u00e9nitos en la construcci\u00f3n de Europa", "shape": "dot", "title": "Nota sobre los males cong\u00e9nitos en la construcci\u00f3n de Europa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "D. Juan Varela y la pol\u00edtica: \u00bfnecesidad o inclinaci\u00f3n?", "label": "D. Juan Varela y la pol\u00edtica: \u00bfnecesidad o inclinaci\u00f3n?", "shape": "dot", "title": "D. Juan Varela y la pol\u00edtica: \u00bfnecesidad o inclinaci\u00f3n?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Pol\u00edtica de la memoria", "label": "Pol\u00edtica de la memoria", "shape": "dot", "title": "Pol\u00edtica de la memoria"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los \"sucesos de palacio\" del 28 de noviembre de 1843", "label": "Los \"sucesos de palacio\" del 28 de noviembre de 1843", "shape": "dot", "title": "Los \"sucesos de palacio\" del 28 de noviembre de 1843"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El problema de la libertad ante la nueva escisi\u00f3n de la cultura", "label": "El problema de la libertad ante la nueva escisi\u00f3n de la cultura", "shape": "dot", "title": "El problema de la libertad ante la nueva escisi\u00f3n de la cultura"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La huelga: un debate secular", "label": "La huelga: un debate secular", "shape": "dot", "title": "La huelga: un debate secular"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D.Enrique Fuentes Quintana", "label": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D.Enrique Fuentes Quintana", "shape": "dot", "title": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D.Enrique Fuentes Quintana"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D. Marcelino Oreja Aguirre", "label": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D. Marcelino Oreja Aguirre", "shape": "dot", "title": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D. Marcelino Oreja Aguirre"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "label": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "shape": "dot", "title": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D. Pedro Gonz\u00e1lez-Trevijano", "label": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D. Pedro Gonz\u00e1lez-Trevijano", "shape": "dot", "title": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D. Pedro Gonz\u00e1lez-Trevijano"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D. Gonzalo Anes y \u00c1lvarez de Castrill\u00f3n", "label": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D. Gonzalo Anes y \u00c1lvarez de Castrill\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D. Gonzalo Anes y \u00c1lvarez de Castrill\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D. Salustiano del Campo Urbano", "label": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D. Salustiano del Campo Urbano", "shape": "dot", "title": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D. Salustiano del Campo Urbano"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D. Manuel Fraga Iribarne", "label": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D. Manuel Fraga Iribarne", "shape": "dot", "title": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D. Manuel Fraga Iribarne"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Homenaje a D. Marcelino Men\u00e9ndez y Pelayo. Discurso del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Serrano Sanz", "label": "Homenaje a D. Marcelino Men\u00e9ndez y Pelayo. Discurso del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Serrano Sanz", "shape": "dot", "title": "Homenaje a D. Marcelino Men\u00e9ndez y Pelayo. Discurso del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Serrano Sanz"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Homenaje a D. Marcelino Men\u00e9ndez y Pelayo. Discurso del Excmo. Sr. D. Pedro Cerezo Gal\u00e1n", "label": "Homenaje a D. Marcelino Men\u00e9ndez y Pelayo. Discurso del Excmo. Sr. D. Pedro Cerezo Gal\u00e1n", "shape": "dot", "title": "Homenaje a D. Marcelino Men\u00e9ndez y Pelayo. Discurso del Excmo. Sr. D. Pedro Cerezo Gal\u00e1n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Homenaje a D. Marcelino Men\u00e9ndez y Pelayo. Discurso del Excmo. Sr. D. Dalmacio Negro Pav\u00f3n", "label": "Homenaje a D. Marcelino Men\u00e9ndez y Pelayo. Discurso del Excmo. Sr. D. Dalmacio Negro Pav\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Homenaje a D. Marcelino Men\u00e9ndez y Pelayo. Discurso del Excmo. Sr. D. Dalmacio Negro Pav\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n del n\u00famero I(2) de la revista de Libros de Econom\u00eda y Empresa", "label": "Presentaci\u00f3n del n\u00famero I(2) de la revista de Libros de Econom\u00eda y Empresa", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n del n\u00famero I(2) de la revista de Libros de Econom\u00eda y Empresa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n del libro \"Memorias\" de Jos\u00e9 Larraz. Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Angel S\u00e1nchez Asia\u00edn", "label": "Presentaci\u00f3n del libro \"Memorias\" de Jos\u00e9 Larraz. Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Angel S\u00e1nchez Asia\u00edn", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n del libro \"Memorias\" de Jos\u00e9 Larraz. Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Angel S\u00e1nchez Asia\u00edn"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n del libro \"Memorias\" de Jos\u00e9 Larraz. Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "label": "Presentaci\u00f3n del libro \"Memorias\" de Jos\u00e9 Larraz. Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n del libro \"Memorias\" de Jos\u00e9 Larraz. Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Una voz de la tercera Espa\u00f1a. Juli\u00e1n Mar\u00edas, 1939\". Palabras del Excmo. Sr. D. Helio Carpintero Capell", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Una voz de la tercera Espa\u00f1a. Juli\u00e1n Mar\u00edas, 1939\". Palabras del Excmo. Sr. D. Helio Carpintero Capell", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Una voz de la tercera Espa\u00f1a. Juli\u00e1n Mar\u00edas, 1939\". Palabras del Excmo. Sr. D. Helio Carpintero Capell"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Una voz de la tercera Espa\u00f1a. Juli\u00e1n Mar\u00edas, 1939\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Luis Pinillos D\u00edaz", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Una voz de la tercera Espa\u00f1a. Juli\u00e1n Mar\u00edas, 1939\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Luis Pinillos D\u00edaz", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Una voz de la tercera Espa\u00f1a. Juli\u00e1n Mar\u00edas, 1939\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Luis Pinillos D\u00edaz"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Una voz de la tercera Espa\u00f1a. Juli\u00e1n Mar\u00edas, 1939\". Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Una voz de la tercera Espa\u00f1a. Juli\u00e1n Mar\u00edas, 1939\". Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Una voz de la tercera Espa\u00f1a. Juli\u00e1n Mar\u00edas, 1939\". Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda: del monopolio al mercado. CNE, diez a\u00f1os en perspectiva\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda: del monopolio al mercado. CNE, diez a\u00f1os en perspectiva\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda: del monopolio al mercado. CNE, diez a\u00f1os en perspectiva\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda: del monopolio al mercado. CNE, diez a\u00f1os en perspectiva\". Palabras de D. Juan Carlos Jim\u00e9nez", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda: del monopolio al mercado. CNE, diez a\u00f1os en perspectiva\". Palabras de D. Juan Carlos Jim\u00e9nez", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda: del monopolio al mercado. CNE, diez a\u00f1os en perspectiva\". Palabras de D. Juan Carlos Jim\u00e9nez"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda: del monopolio al mercado. CNE, diez a\u00f1os en perspectiva\". Palabras de D\u00aa Mar\u00eda Teresa Costa Camp\u00ed", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda: del monopolio al mercado. CNE, diez a\u00f1os en perspectiva\". Palabras de D\u00aa Mar\u00eda Teresa Costa Camp\u00ed", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda: del monopolio al mercado. CNE, diez a\u00f1os en perspectiva\". Palabras de D\u00aa Mar\u00eda Teresa Costa Camp\u00ed"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La energ\u00eda en la Espa\u00f1a del siglo XXI: 200-2025\". Palabras de D. Juan Avil\u00e9s Trigueros", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La energ\u00eda en la Espa\u00f1a del siglo XXI: 200-2025\". Palabras de D. Juan Avil\u00e9s Trigueros", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La energ\u00eda en la Espa\u00f1a del siglo XXI: 200-2025\". Palabras de D. Juan Avil\u00e9s Trigueros"}, {"color": "#97c2fc", "id": ".Presentaci\u00f3n de la obra \"La energ\u00eda en la Espa\u00f1a del siglo XXI: 200-2025\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "label": ".Presentaci\u00f3n de la obra \"La energ\u00eda en la Espa\u00f1a del siglo XXI: 200-2025\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "shape": "dot", "title": ".Presentaci\u00f3n de la obra \"La energ\u00eda en la Espa\u00f1a del siglo XXI: 200-2025\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Qu\u00e9 quiere decir realidad", "label": "Qu\u00e9 quiere decir realidad", "shape": "dot", "title": "Qu\u00e9 quiere decir realidad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El conocimiento de los valores", "label": "El conocimiento de los valores", "shape": "dot", "title": "El conocimiento de los valores"}, {"color": "#97c2fc", "id": "J. Ratzinger-Benedicto XVI: Jes\u00fas de Nararet", "label": "J. Ratzinger-Benedicto XVI: Jes\u00fas de Nararet", "shape": "dot", "title": "J. Ratzinger-Benedicto XVI: Jes\u00fas de Nararet"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Reflexiones sobre la ciudadan\u00eda moderna", "label": "Reflexiones sobre la ciudadan\u00eda moderna", "shape": "dot", "title": "Reflexiones sobre la ciudadan\u00eda moderna"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El mito del hombre nuevo", "label": "El mito del hombre nuevo", "shape": "dot", "title": "El mito del hombre nuevo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Tolerancia y pluralismo cultural", "label": "Tolerancia y pluralismo cultural", "shape": "dot", "title": "Tolerancia y pluralismo cultural"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Consideraciones psicol\u00f3gicas sobre la violencia. Una tradici\u00f3n espa\u00f1ola", "label": "Consideraciones psicol\u00f3gicas sobre la violencia. Una tradici\u00f3n espa\u00f1ola", "shape": "dot", "title": "Consideraciones psicol\u00f3gicas sobre la violencia. Una tradici\u00f3n espa\u00f1ola"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sobre la ra\u00edz de la utop\u00eda", "label": "Sobre la ra\u00edz de la utop\u00eda", "shape": "dot", "title": "Sobre la ra\u00edz de la utop\u00eda"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La crisis del derecho", "label": "La crisis del derecho", "shape": "dot", "title": "La crisis del derecho"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La selecci\u00f3n de los jueces", "label": "La selecci\u00f3n de los jueces", "shape": "dot", "title": "La selecci\u00f3n de los jueces"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Lo desechado y lo recibido de la concepci\u00f3n filos\u00f3fica de Hegel por la ciencia del derecho del siglo XX.", "label": "Lo desechado y lo recibido de la concepci\u00f3n filos\u00f3fica de Hegel por la ciencia del derecho del siglo XX.", "shape": "dot", "title": "Lo desechado y lo recibido de la concepci\u00f3n filos\u00f3fica de Hegel por la ciencia del derecho del siglo XX."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Tipolog\u00eda del pensamiento conservador", "label": "Tipolog\u00eda del pensamiento conservador", "shape": "dot", "title": "Tipolog\u00eda del pensamiento conservador"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Tener y estar en Constituci\u00f3n", "label": "Tener y estar en Constituci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Tener y estar en Constituci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Juventud, vejez y pol\u00edtica", "label": "Juventud, vejez y pol\u00edtica", "shape": "dot", "title": "Juventud, vejez y pol\u00edtica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Estado y comunidad pol\u00edtica. La actualidad de la doctrina del Concilio Vaticano II para la fundamentaci\u00f3n \u00e9tica del estado democr\u00e1tico de derecho.", "label": "Estado y comunidad pol\u00edtica. La actualidad de la doctrina del Concilio Vaticano II para la fundamentaci\u00f3n \u00e9tica del estado democr\u00e1tico de derecho.", "shape": "dot", "title": "Estado y comunidad pol\u00edtica. La actualidad de la doctrina del Concilio Vaticano II para la fundamentaci\u00f3n \u00e9tica del estado democr\u00e1tico de derecho."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los partidos pol\u00edticos en las democracias del siglo XXI", "label": "Los partidos pol\u00edticos en las democracias del siglo XXI", "shape": "dot", "title": "Los partidos pol\u00edticos en las democracias del siglo XXI"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Algunas reflexiones sobre la noci\u00f3n de Comunidad Internacional", "label": "Algunas reflexiones sobre la noci\u00f3n de Comunidad Internacional", "shape": "dot", "title": "Algunas reflexiones sobre la noci\u00f3n de Comunidad Internacional"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Consideracionens sobre la situaci\u00f3n econ\u00f3mica espa\u00f1ola actual", "label": "Consideracionens sobre la situaci\u00f3n econ\u00f3mica espa\u00f1ola actual", "shape": "dot", "title": "Consideracionens sobre la situaci\u00f3n econ\u00f3mica espa\u00f1ola actual"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Demograf\u00eda y desarrollo urbano", "label": "Demograf\u00eda y desarrollo urbano", "shape": "dot", "title": "Demograf\u00eda y desarrollo urbano"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El mal es el Otro... y nosotros", "label": "El mal es el Otro... y nosotros", "shape": "dot", "title": "El mal es el Otro... y nosotros"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Constituci\u00f3n, ambiente y personalidad", "label": "Constituci\u00f3n, ambiente y personalidad", "shape": "dot", "title": "Constituci\u00f3n, ambiente y personalidad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "De la Constituci\u00f3n europea al Tratado de Lisboa", "label": "De la Constituci\u00f3n europea al Tratado de Lisboa", "shape": "dot", "title": "De la Constituci\u00f3n europea al Tratado de Lisboa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La evoluci\u00f3n de la nupcialidad en Espa\u00f1a", "label": "La evoluci\u00f3n de la nupcialidad en Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "La evoluci\u00f3n de la nupcialidad en Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Responsabilidad personal y responsabilidad del Estado", "label": "Responsabilidad personal y responsabilidad del Estado", "shape": "dot", "title": "Responsabilidad personal y responsabilidad del Estado"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Fluctuaciones econ\u00f3micas y crisis recientes", "label": "Fluctuaciones econ\u00f3micas y crisis recientes", "shape": "dot", "title": "Fluctuaciones econ\u00f3micas y crisis recientes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Recursos econ\u00f3micos y organizaci\u00f3n territorial en la Rep\u00fablica de la Guerra Civil", "label": "Recursos econ\u00f3micos y organizaci\u00f3n territorial en la Rep\u00fablica de la Guerra Civil", "shape": "dot", "title": "Recursos econ\u00f3micos y organizaci\u00f3n territorial en la Rep\u00fablica de la Guerra Civil"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La actual crisis financiera: ense\u00f1anzas para un supervisor de mercados", "label": "La actual crisis financiera: ense\u00f1anzas para un supervisor de mercados", "shape": "dot", "title": "La actual crisis financiera: ense\u00f1anzas para un supervisor de mercados"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Econom\u00eda del cambio clim\u00e1tico", "label": "Econom\u00eda del cambio clim\u00e1tico", "shape": "dot", "title": "Econom\u00eda del cambio clim\u00e1tico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Competencia en los bienes de la protecci\u00f3n social y Tratado de la Uni\u00f3n Europea", "label": "Competencia en los bienes de la protecci\u00f3n social y Tratado de la Uni\u00f3n Europea", "shape": "dot", "title": "Competencia en los bienes de la protecci\u00f3n social y Tratado de la Uni\u00f3n Europea"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sobre el valor econ\u00f3mico del espa\u00f1ol", "label": "Sobre el valor econ\u00f3mico del espa\u00f1ol", "shape": "dot", "title": "Sobre el valor econ\u00f3mico del espa\u00f1ol"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Guerra de la Independencia en los \"Episodios Nacionales\"", "label": "La Guerra de la Independencia en los \"Episodios Nacionales\"", "shape": "dot", "title": "La Guerra de la Independencia en los \"Episodios Nacionales\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "El euro y la pol\u00edtica: la desuni\u00f3n hace la fuerza", "label": "El euro y la pol\u00edtica: la desuni\u00f3n hace la fuerza", "shape": "dot", "title": "El euro y la pol\u00edtica: la desuni\u00f3n hace la fuerza"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los atentados al modelo de justicia de la Constituci\u00f3n de 1978", "label": "Los atentados al modelo de justicia de la Constituci\u00f3n de 1978", "shape": "dot", "title": "Los atentados al modelo de justicia de la Constituci\u00f3n de 1978"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sobre el nacionalismo espa\u00f1ol del siglo XX y el nacionalcatolicismo", "label": "Sobre el nacionalismo espa\u00f1ol del siglo XX y el nacionalcatolicismo", "shape": "dot", "title": "Sobre el nacionalismo espa\u00f1ol del siglo XX y el nacionalcatolicismo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La m\u00fasica, contexto y pretexto en la historia", "label": "La m\u00fasica, contexto y pretexto en la historia", "shape": "dot", "title": "La m\u00fasica, contexto y pretexto en la historia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00bfPara qu\u00e9 sirve hoy la antropolog\u00eda?", "label": "\u00bfPara qu\u00e9 sirve hoy la antropolog\u00eda?", "shape": "dot", "title": "\u00bfPara qu\u00e9 sirve hoy la antropolog\u00eda?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La tarea del Estado como promotor de valores y sentido. Una reflexi\u00f3n filos\u00f3fica", "label": "La tarea del Estado como promotor de valores y sentido. Una reflexi\u00f3n filos\u00f3fica", "shape": "dot", "title": "La tarea del Estado como promotor de valores y sentido. Una reflexi\u00f3n filos\u00f3fica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Castilla y Le\u00f3n: legado hist\u00f3rico y perspectivas econ\u00f3micas futuras", "label": "Castilla y Le\u00f3n: legado hist\u00f3rico y perspectivas econ\u00f3micas futuras", "shape": "dot", "title": "Castilla y Le\u00f3n: legado hist\u00f3rico y perspectivas econ\u00f3micas futuras"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. LUIS GONZ\u00c1LEZ SEARA: De la identidad nacional a la globalizaci\u00f3n insegura", "label": "\"Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. LUIS GONZ\u00c1LEZ SEARA: De la identidad nacional a la globalizaci\u00f3n insegura", "shape": "dot", "title": "\"Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. LUIS GONZ\u00c1LEZ SEARA: De la identidad nacional a la globalizaci\u00f3n insegura"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Enrique Fuentes Quintana\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Serrano Sanz", "label": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Enrique Fuentes Quintana\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Serrano Sanz", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Enrique Fuentes Quintana\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Serrano Sanz"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Enrique Fuentes Quintana\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 \u00c1ngel S\u00e1nchez Asia\u00edn", "label": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Enrique Fuentes Quintana\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 \u00c1ngel S\u00e1nchez Asia\u00edn", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Enrique Fuentes Quintana\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 \u00c1ngel S\u00e1nchez Asia\u00edn"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Enrique Fuentes Quintana\". Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "label": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Enrique Fuentes Quintana\". Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Enrique Fuentes Quintana\". Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D.Leopoldo Calvo Sotelo y Bustelo\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "label": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D.Leopoldo Calvo Sotelo y Bustelo\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D.Leopoldo Calvo Sotelo y Bustelo\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Leopoldo Calvo-Sotelo y Bustelo\". Palabras del Excmo. Sr. D. Marcelino Oreja Aguirre", "label": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Leopoldo Calvo-Sotelo y Bustelo\". Palabras del Excmo. Sr. D. Marcelino Oreja Aguirre", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Leopoldo Calvo-Sotelo y Bustelo\". Palabras del Excmo. Sr. D. Marcelino Oreja Aguirre"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Leopoldo Calvo-Sotelo y Bustelo\". Palabras del Excmo. Sr. D. Olegario Gonz\u00e1lez de Cardedal", "label": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Leopoldo Calvo-Sotelo y Bustelo\". Palabras del Excmo. Sr. D. Olegario Gonz\u00e1lez de Cardedal", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Leopoldo Calvo-Sotelo y Bustelo\". Palabras del Excmo. Sr. D. Olegario Gonz\u00e1lez de Cardedal"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Leopoldo Calvo-Sotelo y Bustelo\". Palabras del Excmo. Sr. D. Salustiano del Campo Urbano", "label": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Leopoldo Calvo-Sotelo y Bustelo\". Palabras del Excmo. Sr. D. Salustiano del Campo Urbano", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Leopoldo Calvo-Sotelo y Bustelo\". Palabras del Excmo. Sr. D. Salustiano del Campo Urbano"}, {"color": "#97c2fc", "id": "150 Aniversario de la Real Academia. Palabras de D. M. Jean Baechler", "label": "150 Aniversario de la Real Academia. Palabras de D. M. Jean Baechler", "shape": "dot", "title": "150 Aniversario de la Real Academia. Palabras de D. M. Jean Baechler"}, {"color": "#97c2fc", "id": "150 Aniversario de la Real Academia. Palabras de D. Gregorio Badeni", "label": "150 Aniversario de la Real Academia. Palabras de D. Gregorio Badeni", "shape": "dot", "title": "150 Aniversario de la Real Academia. Palabras de D. Gregorio Badeni"}, {"color": "#97c2fc", "id": "150 Aniversario de la Real Academia. Palabras del Excmo. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "label": "150 Aniversario de la Real Academia. Palabras del Excmo. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "shape": "dot", "title": "150 Aniversario de la Real Academia. Palabras del Excmo. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Entre la historia y la memoria. Fernando Mar\u00eda Castiella y la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a. 1957-1969\". Palabras del Excmo. Sr. D. Marcelino Oreja Aguirre", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Entre la historia y la memoria. Fernando Mar\u00eda Castiella y la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a. 1957-1969\". Palabras del Excmo. Sr. D. Marcelino Oreja Aguirre", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Entre la historia y la memoria. Fernando Mar\u00eda Castiella y la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a. 1957-1969\". Palabras del Excmo. Sr. D. Marcelino Oreja Aguirre"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Entre la historia y la memoria. Fernando Mar\u00eda Castiella y la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a. 1957-1969\". Palabras del D. Rafael S\u00e1nchez Mantero", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Entre la historia y la memoria. Fernando Mar\u00eda Castiella y la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a. 1957-1969\". Palabras del D. Rafael S\u00e1nchez Mantero", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Entre la historia y la memoria. Fernando Mar\u00eda Castiella y la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a. 1957-1969\". Palabras del D. Rafael S\u00e1nchez Mantero"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Entre la historia y la memoria. Fernando Mar\u00eda Castiella y la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a. 1957-1969\". Palabras del Excmo. Sr. D.Juan Velarde Fuertes", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Entre la historia y la memoria. Fernando Mar\u00eda Castiella y la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a. 1957-1969\". Palabras del Excmo. Sr. D.Juan Velarde Fuertes", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Entre la historia y la memoria. Fernando Mar\u00eda Castiella y la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a. 1957-1969\". Palabras del Excmo. Sr. D.Juan Velarde Fuertes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Entre la historia y la memoria. Fernando Mar\u00eda Castiella y la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a. 1957-1969\". Palabras del Excmo. Sr. D. Gonzalo Anes y \u00c1lvarez de Castrill\u00f3n", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Entre la historia y la memoria. Fernando Mar\u00eda Castiella y la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a. 1957-1969\". Palabras del Excmo. Sr. D. Gonzalo Anes y \u00c1lvarez de Castrill\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Entre la historia y la memoria. Fernando Mar\u00eda Castiella y la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a. 1957-1969\". Palabras del Excmo. Sr. D. Gonzalo Anes y \u00c1lvarez de Castrill\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Entre la historia y la memoria. Fernando Mar\u00eda Castiella y la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a. 1957-1969\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Entre la historia y la memoria. Fernando Mar\u00eda Castiella y la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a. 1957-1969\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Entre la historia y la memoria. Fernando Mar\u00eda Castiella y la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a. 1957-1969\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"El derecho en teor\u00eda\". Palabras del Excmo. Sr. D. Francisco Hernando de Santiago", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"El derecho en teor\u00eda\". Palabras del Excmo. Sr. D. Francisco Hernando de Santiago", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"El derecho en teor\u00eda\". Palabras del Excmo. Sr. D. Francisco Hernando de Santiago"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"El derecho en teor\u00eda\". Palabras del Excmo. Sr. D. \u00d3scar Alzaga Villamil", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"El derecho en teor\u00eda\". Palabras del Excmo. Sr. D. \u00d3scar Alzaga Villamil", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"El derecho en teor\u00eda\". Palabras del Excmo. Sr. D. \u00d3scar Alzaga Villamil"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"El derecho en teor\u00eda\". Palabras del Excmo. Sr. D. Julio Iglesias Ussel", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"El derecho en teor\u00eda\". Palabras del Excmo. Sr. D. Julio Iglesias Ussel", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"El derecho en teor\u00eda\". Palabras del Excmo. Sr. D. Julio Iglesias Ussel"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"El derecho en teor\u00eda\". Palabras del Excmo. Sr. D. Andr\u00e9s Ollero Tassara", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"El derecho en teor\u00eda\". Palabras del Excmo. Sr. D. Andr\u00e9s Ollero Tassara", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"El derecho en teor\u00eda\". Palabras del Excmo. Sr. D. Andr\u00e9s Ollero Tassara"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Antonio Flores Lemus. A\u00f1os de formaci\u00f3n universitaria. Correspondencia con Francisco Giner de los R\u00edos\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Antonio Flores Lemus. A\u00f1os de formaci\u00f3n universitaria. Correspondencia con Francisco Giner de los R\u00edos\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Antonio Flores Lemus. A\u00f1os de formaci\u00f3n universitaria. Correspondencia con Francisco Giner de los R\u00edos\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Antonio Flores Lemus. A\u00f1os de formaci\u00f3n universitaria. Correspondencia con Francisco Giner de los R\u00edos\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Antonio Flores Lemus. A\u00f1os de formaci\u00f3n universitaria. Correspondencia con Francisco Giner de los R\u00edos\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Antonio Flores Lemus. A\u00f1os de formaci\u00f3n universitaria. Correspondencia con Francisco Giner de los R\u00edos\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Antonio Flores Lemus. A\u00f1os de formaci\u00f3n universitaria. Correspondencia con Francisco Giner de los R\u00edos\". Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Antonio Flores Lemus. A\u00f1os de formaci\u00f3n universitaria. Correspondencia con Francisco Giner de los R\u00edos\". Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Antonio Flores Lemus. A\u00f1os de formaci\u00f3n universitaria. Correspondencia con Francisco Giner de los R\u00edos\". Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Antonio Flores Lemus. A\u00f1os de formaci\u00f3n universitaria. Correspondencia con Francisco Giner de los R\u00edos\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Miguel Fern\u00e1ndez P\u00e9rez", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Antonio Flores Lemus. A\u00f1os de formaci\u00f3n universitaria. Correspondencia con Francisco Giner de los R\u00edos\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Miguel Fern\u00e1ndez P\u00e9rez", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Antonio Flores Lemus. A\u00f1os de formaci\u00f3n universitaria. Correspondencia con Francisco Giner de los R\u00edos\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Miguel Fern\u00e1ndez P\u00e9rez"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Pensamiento econ\u00f3mico de Jos\u00e9 Barea. El legado de un economista de estado\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Pensamiento econ\u00f3mico de Jos\u00e9 Barea. El legado de un economista de estado\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Pensamiento econ\u00f3mico de Jos\u00e9 Barea. El legado de un economista de estado\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Pensamiento econ\u00f3mico de Jos\u00e9 Barea. El legado de un economista de estado\". Palabras del Excmo. Sr. D. Leandro Ca\u00f1ibano", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Pensamiento econ\u00f3mico de Jos\u00e9 Barea. El legado de un economista de estado\". Palabras del Excmo. Sr. D. Leandro Ca\u00f1ibano", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Pensamiento econ\u00f3mico de Jos\u00e9 Barea. El legado de un economista de estado\". Palabras del Excmo. Sr. D. Leandro Ca\u00f1ibano"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Pensamiento econ\u00f3mico de Jos\u00e9 Barea. El legado de un economista de estado\". Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Pensamiento econ\u00f3mico de Jos\u00e9 Barea. El legado de un economista de estado\". Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Pensamiento econ\u00f3mico de Jos\u00e9 Barea. El legado de un economista de estado\". Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Pensamiento econ\u00f3mico de Jos\u00e9 Barea. El legado de un economista de estado\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Pensamiento econ\u00f3mico de Jos\u00e9 Barea. El legado de un economista de estado\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Pensamiento econ\u00f3mico de Jos\u00e9 Barea. El legado de un economista de estado\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Sobre El\u00edas de Tejada\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Sobre El\u00edas de Tejada\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Sobre El\u00edas de Tejada\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Sobre El\u00edas de Tejada\". Palabras del Sr. D. Miguel Ayuso Torres", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Sobre El\u00edas de Tejada\". Palabras del Sr. D. Miguel Ayuso Torres", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Sobre El\u00edas de Tejada\". Palabras del Sr. D. Miguel Ayuso Torres"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a, el infierno de Napole\u00f3n\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a, el infierno de Napole\u00f3n\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a, el infierno de Napole\u00f3n\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a, el infierno de Napole\u00f3n\". Palabras del Excmo. Sr. D.Juan Velarde Fuertes", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a, el infierno de Napole\u00f3n\". Palabras del Excmo. Sr. D.Juan Velarde Fuertes", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a, el infierno de Napole\u00f3n\". Palabras del Excmo. Sr. D.Juan Velarde Fuertes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a, el infierno de Napole\u00f3n\". Palabras de D.Hugo O\u00b4Donnell", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a, el infierno de Napole\u00f3n\". Palabras de D.Hugo O\u00b4Donnell", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a, el infierno de Napole\u00f3n\". Palabras de D.Hugo O\u00b4Donnell"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a, el infierno de Napole\u00f3n\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Serrano Sanz", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a, el infierno de Napole\u00f3n\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Serrano Sanz", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a, el infierno de Napole\u00f3n\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Serrano Sanz"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a, el infierno de Napole\u00f3n\". Palabras de D. Emilio de Diego", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a, el infierno de Napole\u00f3n\". Palabras de D. Emilio de Diego", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a, el infierno de Napole\u00f3n\". Palabras de D. Emilio de Diego"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Autobiograf\u00eda y principios de econom\u00eda pol\u00edtica de John Stuart Mill\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Autobiograf\u00eda y principios de econom\u00eda pol\u00edtica de John Stuart Mill\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Autobiograf\u00eda y principios de econom\u00eda pol\u00edtica de John Stuart Mill\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Autobiograf\u00eda y principios de econom\u00eda pol\u00edtica de John Stuart Mill\". Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Autobiograf\u00eda y principios de econom\u00eda pol\u00edtica de John Stuart Mill\". Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Autobiograf\u00eda y principios de econom\u00eda pol\u00edtica de John Stuart Mill\". Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Autobiograf\u00eda y principios de econom\u00eda pol\u00edtica de John Stuart Mill\". Palabras del Excmo. Sr. D. Carlos Mellizo", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Autobiograf\u00eda y principios de econom\u00eda pol\u00edtica de John Stuart Mill\". Palabras del Excmo. Sr. D. Carlos Mellizo", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Autobiograf\u00eda y principios de econom\u00eda pol\u00edtica de John Stuart Mill\". Palabras del Excmo. Sr. D. Carlos Mellizo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Autobiograf\u00eda y principios de econom\u00eda pol\u00edtica de John Stuart Mill\". Palabras del Excmo. Sr. D. Pedro Schwartz Gir\u00f3n", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Autobiograf\u00eda y principios de econom\u00eda pol\u00edtica de John Stuart Mill\". Palabras del Excmo. Sr. D. Pedro Schwartz Gir\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Autobiograf\u00eda y principios de econom\u00eda pol\u00edtica de John Stuart Mill\". Palabras del Excmo. Sr. D. Pedro Schwartz Gir\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda y regulaci\u00f3n\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda y regulaci\u00f3n\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda y regulaci\u00f3n\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda y regulaci\u00f3n\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda y regulaci\u00f3n\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda y regulaci\u00f3n\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda y regulaci\u00f3n. Palabras del Profesor Dr. D. Juan Carlos Jim\u00e9nez", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda y regulaci\u00f3n. Palabras del Profesor Dr. D. Juan Carlos Jim\u00e9nez", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda y regulaci\u00f3n. Palabras del Profesor Dr. D. Juan Carlos Jim\u00e9nez"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda y regulaci\u00f3n\". Palabras de D\u00f1a. M\u00aa Teresa Costa Camp\u00ed", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda y regulaci\u00f3n\". Palabras de D\u00f1a. M\u00aa Teresa Costa Camp\u00ed", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda y regulaci\u00f3n\". Palabras de D\u00f1a. M\u00aa Teresa Costa Camp\u00ed"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Vivir es arriesgarse\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Vivir es arriesgarse\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Vivir es arriesgarse\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Vivir es arriesgarse\". Palabras del Excmo. Sr. D. Salustiano del Campo Urbano", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Vivir es arriesgarse\". Palabras del Excmo. Sr. D. Salustiano del Campo Urbano", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Vivir es arriesgarse\". Palabras del Excmo. Sr. D. Salustiano del Campo Urbano"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Vivir es arriesgarse\". Palabras del Excmo. Sr. D. Francesc de Carreras Serra", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Vivir es arriesgarse\". Palabras del Excmo. Sr. D. Francesc de Carreras Serra", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Vivir es arriesgarse\". Palabras del Excmo. Sr. D. Francesc de Carreras Serra"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Vivir es arriesgarse\". Palabras del Excmo. Sr. D. Manuel Jim\u00e9nez de Parga", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Vivir es arriesgarse\". Palabras del Excmo. Sr. D. Manuel Jim\u00e9nez de Parga", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Vivir es arriesgarse\". Palabras del Excmo. Sr. D. Manuel Jim\u00e9nez de Parga"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra p\u00f3stuma de Antonio Mill\u00e1n-Puelles \"La inmortalidad del alma humana\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra p\u00f3stuma de Antonio Mill\u00e1n-Puelles \"La inmortalidad del alma humana\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra p\u00f3stuma de Antonio Mill\u00e1n-Puelles \"La inmortalidad del alma humana\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra p\u00f3stuma de Antonio Mill\u00e1n-Puelles \"La inmortalidad del alma humana\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Antonio Ib\u00e1\u00f1ez Mart\u00edn", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra p\u00f3stuma de Antonio Mill\u00e1n-Puelles \"La inmortalidad del alma humana\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Antonio Ib\u00e1\u00f1ez Mart\u00edn", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra p\u00f3stuma de Antonio Mill\u00e1n-Puelles \"La inmortalidad del alma humana\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Antonio Ib\u00e1\u00f1ez Mart\u00edn"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra p\u00f3stuma de Antonio Mill\u00e1n-Puelles \"La inmortalidad del alma humana\". Palabras del Profesor Dr. D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Barrio", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra p\u00f3stuma de Antonio Mill\u00e1n-Puelles \"La inmortalidad del alma humana\". Palabras del Profesor Dr. D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Barrio", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra p\u00f3stuma de Antonio Mill\u00e1n-Puelles \"La inmortalidad del alma humana\". Palabras del Profesor Dr. D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Barrio"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra p\u00f3stuma de Antonio Mill\u00e1n-Puelles \"La inmortalidad del alma humana\". Palabras de D. Alejandro Llano Cifuentes", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra p\u00f3stuma de Antonio Mill\u00e1n-Puelles \"La inmortalidad del alma humana\". Palabras de D. Alejandro Llano Cifuentes", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra p\u00f3stuma de Antonio Mill\u00e1n-Puelles \"La inmortalidad del alma humana\". Palabras de D. Alejandro Llano Cifuentes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Juli\u00e1n Mar\u00edas. Una vida en la verdad\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Juli\u00e1n Mar\u00edas. Una vida en la verdad\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Juli\u00e1n Mar\u00edas. Una vida en la verdad\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Juli\u00e1n Mar\u00edas. Una vida en la verdad\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Luis Pinillos D\u00edaz", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Juli\u00e1n Mar\u00edas. Una vida en la verdad\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Luis Pinillos D\u00edaz", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Juli\u00e1n Mar\u00edas. Una vida en la verdad\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Luis Pinillos D\u00edaz"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Juli\u00e1n Mar\u00edas. Una vida en la verdad\". Palabras de la Excma. Sra. D\u00f1a. Adela Cortina Orts", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Juli\u00e1n Mar\u00edas. Una vida en la verdad\". Palabras de la Excma. Sra. D\u00f1a. Adela Cortina Orts", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Juli\u00e1n Mar\u00edas. Una vida en la verdad\". Palabras de la Excma. Sra. D\u00f1a. Adela Cortina Orts"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Juli\u00e1n Mar\u00edas. Una vida en la verdad\". Palabras del Excmo. Sr. D. Helio Carpintero Capell", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Juli\u00e1n Mar\u00edas. Una vida en la verdad\". Palabras del Excmo. Sr. D. Helio Carpintero Capell", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Juli\u00e1n Mar\u00edas. Una vida en la verdad\". Palabras del Excmo. Sr. D. Helio Carpintero Capell"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a al desnudo (1931-2007)\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a al desnudo (1931-2007)\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a al desnudo (1931-2007)\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a al desnudo (1931-2007)\". Palabras del Excmo. Sr. D. Andr\u00e9s Ollero Tassara", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a al desnudo (1931-2007)\". Palabras del Excmo. Sr. D. Andr\u00e9s Ollero Tassara", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a al desnudo (1931-2007)\". Palabras del Excmo. Sr. D. Andr\u00e9s Ollero Tassara"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a al desnudo (1931-2007)\". Palabras del Excmo. Sr. D. Manuel Jim\u00e9nez de Parga", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a al desnudo (1931-2007)\". Palabras del Excmo. Sr. D. Manuel Jim\u00e9nez de Parga", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a al desnudo (1931-2007)\". Palabras del Excmo. Sr. D. Manuel Jim\u00e9nez de Parga"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a al desnudo (1931-2007)\". Palabras del Excmo. Sr. D. Manuel Ram\u00edrez Jim\u00e9nez", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a al desnudo (1931-2007)\". Palabras del Excmo. Sr. D. Manuel Ram\u00edrez Jim\u00e9nez", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a al desnudo (1931-2007)\". Palabras del Excmo. Sr. D. Manuel Ram\u00edrez Jim\u00e9nez"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Las ayudas p\u00fablicas a los establecimientos de cr\u00e9dito. Una reacci\u00f3n de la Cour de Comptes francesa", "label": "Las ayudas p\u00fablicas a los establecimientos de cr\u00e9dito. Una reacci\u00f3n de la Cour de Comptes francesa", "shape": "dot", "title": "Las ayudas p\u00fablicas a los establecimientos de cr\u00e9dito. Una reacci\u00f3n de la Cour de Comptes francesa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Evolucionismo biol\u00f3gico y cambio social", "label": "Evolucionismo biol\u00f3gico y cambio social", "shape": "dot", "title": "Evolucionismo biol\u00f3gico y cambio social"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Antropolog\u00eda aplicable", "label": "Antropolog\u00eda aplicable", "shape": "dot", "title": "Antropolog\u00eda aplicable"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cerebro emocional", "label": "Cerebro emocional", "shape": "dot", "title": "Cerebro emocional"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Turqu\u00eda y la Uni\u00f3n Europea", "label": "Turqu\u00eda y la Uni\u00f3n Europea", "shape": "dot", "title": "Turqu\u00eda y la Uni\u00f3n Europea"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La violencia en la familia", "label": "La violencia en la familia", "shape": "dot", "title": "La violencia en la familia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Contra el Derecho", "label": "Contra el Derecho", "shape": "dot", "title": "Contra el Derecho"}, {"color": "#97c2fc", "id": "De representaci\u00f3n pol\u00edtica", "label": "De representaci\u00f3n pol\u00edtica", "shape": "dot", "title": "De representaci\u00f3n pol\u00edtica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Arte y mecenazgo", "label": "Arte y mecenazgo", "shape": "dot", "title": "Arte y mecenazgo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Indicios de recuperaci\u00f3n", "label": "Indicios de recuperaci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Indicios de recuperaci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Econom\u00eda espa\u00f1ola, modelo viejo-modelo nuevo", "label": "Econom\u00eda espa\u00f1ola, modelo viejo-modelo nuevo", "shape": "dot", "title": "Econom\u00eda espa\u00f1ola, modelo viejo-modelo nuevo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00bfQu\u00e9 ha fallado del an\u00e1lisis econ\u00f3mico en la crisis financiera actual?", "label": "\u00bfQu\u00e9 ha fallado del an\u00e1lisis econ\u00f3mico en la crisis financiera actual?", "shape": "dot", "title": "\u00bfQu\u00e9 ha fallado del an\u00e1lisis econ\u00f3mico en la crisis financiera actual?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Crisis econ\u00f3mica y energ\u00e9tica", "label": "Crisis econ\u00f3mica y energ\u00e9tica", "shape": "dot", "title": "Crisis econ\u00f3mica y energ\u00e9tica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Pol\u00edtica de estabilidad presupuestaria para el cuatrienio 2010-2013", "label": "Pol\u00edtica de estabilidad presupuestaria para el cuatrienio 2010-2013", "shape": "dot", "title": "Pol\u00edtica de estabilidad presupuestaria para el cuatrienio 2010-2013"}, {"color": "#97c2fc", "id": "En el ecuador de la legislatura: Apuntes para una cr\u00f3nica desencantada", "label": "En el ecuador de la legislatura: Apuntes para una cr\u00f3nica desencantada", "shape": "dot", "title": "En el ecuador de la legislatura: Apuntes para una cr\u00f3nica desencantada"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Recuperaci\u00f3n o calma chicha", "label": "Recuperaci\u00f3n o calma chicha", "shape": "dot", "title": "Recuperaci\u00f3n o calma chicha"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Por qu\u00e9 el pueblo y los pol\u00edticos hacen caso omiso de los buenos consejos de los economistas", "label": "Por qu\u00e9 el pueblo y los pol\u00edticos hacen caso omiso de los buenos consejos de los economistas", "shape": "dot", "title": "Por qu\u00e9 el pueblo y los pol\u00edticos hacen caso omiso de los buenos consejos de los economistas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El binomio econom\u00eda y poder. Los Kennedy, auge y ca\u00edda de una saga familiar norteamericana", "label": "El binomio econom\u00eda y poder. Los Kennedy, auge y ca\u00edda de una saga familiar norteamericana", "shape": "dot", "title": "El binomio econom\u00eda y poder. Los Kennedy, auge y ca\u00edda de una saga familiar norteamericana"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El logro de la libertad creativa", "label": "El logro de la libertad creativa", "shape": "dot", "title": "El logro de la libertad creativa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "J\u00fcrgen Habermas-Joseph Ratzinger o la dial\u00e9ctica de la secularizaci\u00f3n", "label": "J\u00fcrgen Habermas-Joseph Ratzinger o la dial\u00e9ctica de la secularizaci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "J\u00fcrgen Habermas-Joseph Ratzinger o la dial\u00e9ctica de la secularizaci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El azar, concepto metapol\u00edtico. En torno a la idea de destino, el artificialismo y las formas de la pol\u00edtica", "label": "El azar, concepto metapol\u00edtico. En torno a la idea de destino, el artificialismo y las formas de la pol\u00edtica", "shape": "dot", "title": "El azar, concepto metapol\u00edtico. En torno a la idea de destino, el artificialismo y las formas de la pol\u00edtica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La securalizaci\u00f3n: Una cuesti\u00f3n disputada", "label": "La securalizaci\u00f3n: Una cuesti\u00f3n disputada", "shape": "dot", "title": "La securalizaci\u00f3n: Una cuesti\u00f3n disputada"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Gregorio Mara\u00f1\u00f3n, y la condici\u00f3n hist\u00f3rica de la persona", "label": "Gregorio Mara\u00f1\u00f3n, y la condici\u00f3n hist\u00f3rica de la persona", "shape": "dot", "title": "Gregorio Mara\u00f1\u00f3n, y la condici\u00f3n hist\u00f3rica de la persona"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Nicol\u00e1s de Cusa: Perfil de un pensamiento innovador", "label": "Nicol\u00e1s de Cusa: Perfil de un pensamiento innovador", "shape": "dot", "title": "Nicol\u00e1s de Cusa: Perfil de un pensamiento innovador"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La cr\u00edtica de la raz\u00f3n tecnol\u00f3gica. Benedicto XIV y Habermas, un paralelismo sostenido", "label": "La cr\u00edtica de la raz\u00f3n tecnol\u00f3gica. Benedicto XIV y Habermas, un paralelismo sostenido", "shape": "dot", "title": "La cr\u00edtica de la raz\u00f3n tecnol\u00f3gica. Benedicto XIV y Habermas, un paralelismo sostenido"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Neuro\u00e9tica:\u00bf\u00c9tica fundamental o \u00e9tica aplicada?", "label": "Neuro\u00e9tica:\u00bf\u00c9tica fundamental o \u00e9tica aplicada?", "shape": "dot", "title": "Neuro\u00e9tica:\u00bf\u00c9tica fundamental o \u00e9tica aplicada?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El cierre del Estado auton\u00f3mico", "label": "El cierre del Estado auton\u00f3mico", "shape": "dot", "title": "El cierre del Estado auton\u00f3mico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El derecho a contraer matrimonio en la jurisprudencia del Tribunal Europeo de Derechos Humanos", "label": "El derecho a contraer matrimonio en la jurisprudencia del Tribunal Europeo de Derechos Humanos", "shape": "dot", "title": "El derecho a contraer matrimonio en la jurisprudencia del Tribunal Europeo de Derechos Humanos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los or\u00edgenes de la escuela jur\u00eddica catalana en los siglos XVIII y XIX y su orientaci\u00f3n hist\u00f3rica", "label": "Los or\u00edgenes de la escuela jur\u00eddica catalana en los siglos XVIII y XIX y su orientaci\u00f3n hist\u00f3rica", "shape": "dot", "title": "Los or\u00edgenes de la escuela jur\u00eddica catalana en los siglos XVIII y XIX y su orientaci\u00f3n hist\u00f3rica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ensimismamiento y alteraci\u00f3n constitucional (contribuci\u00f3n al bicenteneario de la emancipaci\u00f3n)", "label": "Ensimismamiento y alteraci\u00f3n constitucional (contribuci\u00f3n al bicenteneario de la emancipaci\u00f3n)", "shape": "dot", "title": "Ensimismamiento y alteraci\u00f3n constitucional (contribuci\u00f3n al bicenteneario de la emancipaci\u00f3n)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Guerra y paz en la Espa\u00f1a moderna y contempor\u00e1nea", "label": "Guerra y paz en la Espa\u00f1a moderna y contempor\u00e1nea", "shape": "dot", "title": "Guerra y paz en la Espa\u00f1a moderna y contempor\u00e1nea"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Uni\u00f3n Europea y su pol\u00edtica de desarrollo rural", "label": "La Uni\u00f3n Europea y su pol\u00edtica de desarrollo rural", "shape": "dot", "title": "La Uni\u00f3n Europea y su pol\u00edtica de desarrollo rural"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ante la identidad cultural asturiana y sus manifestaciones en la historia de Espa\u00f1a", "label": "Ante la identidad cultural asturiana y sus manifestaciones en la historia de Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "Ante la identidad cultural asturiana y sus manifestaciones en la historia de Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El economista en su laberinto", "label": "El economista en su laberinto", "shape": "dot", "title": "El economista en su laberinto"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. GREGORIO ROBLES MORCH\u00d3N: Comunicaci\u00f3n, lenguaje y derecho. Algunas ideas b\u00e1sicas de la teor\u00eda comunicacional del derecho.", "label": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. GREGORIO ROBLES MORCH\u00d3N: Comunicaci\u00f3n, lenguaje y derecho. Algunas ideas b\u00e1sicas de la teor\u00eda comunicacional del derecho.", "shape": "dot", "title": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. GREGORIO ROBLES MORCH\u00d3N: Comunicaci\u00f3n, lenguaje y derecho. Algunas ideas b\u00e1sicas de la teor\u00eda comunicacional del derecho."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. ALFONSO NOVALES CINCA: Datos y modelos en el an\u00e1lisis de pol\u00edtica macroecon\u00f3mica", "label": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. ALFONSO NOVALES CINCA: Datos y modelos en el an\u00e1lisis de pol\u00edtica macroecon\u00f3mica", "shape": "dot", "title": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. ALFONSO NOVALES CINCA: Datos y modelos en el an\u00e1lisis de pol\u00edtica macroecon\u00f3mica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extractro del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. RICARDO SANMART\u00cdN ARCE: Im\u00e1genes de la libertad y figuraci\u00f3n antropol\u00f3gica en el horizonte de nuestra \u00e9poca", "label": "Extractro del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. RICARDO SANMART\u00cdN ARCE: Im\u00e1genes de la libertad y figuraci\u00f3n antropol\u00f3gica en el horizonte de nuestra \u00e9poca", "shape": "dot", "title": "Extractro del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. RICARDO SANMART\u00cdN ARCE: Im\u00e1genes de la libertad y figuraci\u00f3n antropol\u00f3gica en el horizonte de nuestra \u00e9poca"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto del discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. \u00d3scar Alzaga Villamil: El consenso. Del proceso constituyente a las pr\u00e1cticas postconstitucionales", "label": "Extracto del discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. \u00d3scar Alzaga Villamil: El consenso. Del proceso constituyente a las pr\u00e1cticas postconstitucionales", "shape": "dot", "title": "Extracto del discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. \u00d3scar Alzaga Villamil: El consenso. Del proceso constituyente a las pr\u00e1cticas postconstitucionales"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D\u00aa Adela Cortina Orts", "label": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D\u00aa Adela Cortina Orts", "shape": "dot", "title": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D\u00aa Adela Cortina Orts"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D. Andr\u00e9s Ollero Tassara", "label": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D. Andr\u00e9s Ollero Tassara", "shape": "dot", "title": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D. Andr\u00e9s Ollero Tassara"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D. Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado", "label": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D. Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado", "shape": "dot", "title": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D. Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D. Helio Carpintero Capell", "label": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D. Helio Carpintero Capell", "shape": "dot", "title": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D. Helio Carpintero Capell"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "label": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "shape": "dot", "title": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D. Juan Velarde Fuertes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre", "label": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre", "shape": "dot", "title": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D. Alfonso L\u00f3pez Quint\u00e1s", "label": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D. Alfonso L\u00f3pez Quint\u00e1s", "shape": "dot", "title": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D. Alfonso L\u00f3pez Quint\u00e1s"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"1857-2007. La Real Academia de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas. Cultura y pol\u00edtica en la Espa\u00f1a contempor\u00e1nea\". Palabras de D. Salustiano del Campo Urbano", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"1857-2007. La Real Academia de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas. Cultura y pol\u00edtica en la Espa\u00f1a contempor\u00e1nea\". Palabras de D. Salustiano del Campo Urbano", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"1857-2007. La Real Academia de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas. Cultura y pol\u00edtica en la Espa\u00f1a contempor\u00e1nea\". Palabras de D. Salustiano del Campo Urbano"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"1857-2007. La Real Academia de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas. Cultura y pol\u00edtica en la Espa\u00f1a contempor\u00e1nea\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"1857-2007. La Real Academia de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas. Cultura y pol\u00edtica en la Espa\u00f1a contempor\u00e1nea\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"1857-2007. La Real Academia de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas. Cultura y pol\u00edtica en la Espa\u00f1a contempor\u00e1nea\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"1857-2007. La Real Academia de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas. Cultura y pol\u00edtica en la Espa\u00f1a contempor\u00e1nea\". Palabras de D. Emilio de Diego Garc\u00eda", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"1857-2007. La Real Academia de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas. Cultura y pol\u00edtica en la Espa\u00f1a contempor\u00e1nea\". Palabras de D. Emilio de Diego Garc\u00eda", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"1857-2007. La Real Academia de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas. Cultura y pol\u00edtica en la Espa\u00f1a contempor\u00e1nea\". Palabras de D. Emilio de Diego Garc\u00eda"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"An\u00e1lisis econ\u00f3mico y revoluci\u00f3n liberal en Espa\u00f1a, 1834-1874\". Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"An\u00e1lisis econ\u00f3mico y revoluci\u00f3n liberal en Espa\u00f1a, 1834-1874\". Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"An\u00e1lisis econ\u00f3mico y revoluci\u00f3n liberal en Espa\u00f1a, 1834-1874\". Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"An\u00e1lisis econ\u00f3mico y revoluci\u00f3n liberal en Espa\u00f1a, 1834-1874\". Palabras de D. Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"An\u00e1lisis econ\u00f3mico y revoluci\u00f3n liberal en Espa\u00f1a, 1834-1874\". Palabras de D. Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"An\u00e1lisis econ\u00f3mico y revoluci\u00f3n liberal en Espa\u00f1a, 1834-1874\". Palabras de D. Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"An\u00e1lisis econ\u00f3mico y revoluci\u00f3n liberal en Espa\u00f1a, 1834-1874\". Palabras de D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Serrano Sanz", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"An\u00e1lisis econ\u00f3mico y revoluci\u00f3n liberal en Espa\u00f1a, 1834-1874\". Palabras de D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Serrano Sanz", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"An\u00e1lisis econ\u00f3mico y revoluci\u00f3n liberal en Espa\u00f1a, 1834-1874\". Palabras de D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Serrano Sanz"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"An\u00e1lisis econ\u00f3mico y revoluci\u00f3n liberal en Espa\u00f1a, 1834-1874\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"An\u00e1lisis econ\u00f3mico y revoluci\u00f3n liberal en Espa\u00f1a, 1834-1874\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"An\u00e1lisis econ\u00f3mico y revoluci\u00f3n liberal en Espa\u00f1a, 1834-1874\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"An\u00e1lisis econ\u00f3mico y revoluci\u00f3n liberal en Espa\u00f1a, 1834-1874\". Palabras de D. Manuel Mart\u00edn Rodr\u00edguez", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"An\u00e1lisis econ\u00f3mico y revoluci\u00f3n liberal en Espa\u00f1a, 1834-1874\". Palabras de D. Manuel Mart\u00edn Rodr\u00edguez", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"An\u00e1lisis econ\u00f3mico y revoluci\u00f3n liberal en Espa\u00f1a, 1834-1874\". Palabras de D. Manuel Mart\u00edn Rodr\u00edguez"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Enrique Fuentes Quintana. Lecciones de eonom\u00eda espa\u00f1ola\". Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Enrique Fuentes Quintana. Lecciones de eonom\u00eda espa\u00f1ola\". Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Enrique Fuentes Quintana. Lecciones de eonom\u00eda espa\u00f1ola\". Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Enrique Fuentes Quintana. Lecciones de econom\u00eda espa\u00f1ola\". Palabras de D. Leandro Ca\u00f1ibano", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Enrique Fuentes Quintana. Lecciones de econom\u00eda espa\u00f1ola\". Palabras de D. Leandro Ca\u00f1ibano", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Enrique Fuentes Quintana. Lecciones de econom\u00eda espa\u00f1ola\". Palabras de D. Leandro Ca\u00f1ibano"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Enrique Fuentes Quintana. Lecciones de econom\u00eda espa\u00f1ola\". Palabras de D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Enrique Fuentes Quintana. Lecciones de econom\u00eda espa\u00f1ola\". Palabras de D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Enrique Fuentes Quintana. Lecciones de econom\u00eda espa\u00f1ola\". Palabras de D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Enrique Fuentes Quintana. Lecciones de econom\u00eda espa\u00f1ola\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Enrique Fuentes Quintana. Lecciones de econom\u00eda espa\u00f1ola\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Enrique Fuentes Quintana. Lecciones de econom\u00eda espa\u00f1ola\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Un Estado laico. La libertad religiosa en perspectiva constitucional\". Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Un Estado laico. La libertad religiosa en perspectiva constitucional\". Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Un Estado laico. La libertad religiosa en perspectiva constitucional\". Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Un Estado laico. La libertad religiosa en perspectiva constitucional\". Palabras de D. Julio Iglesias de Ussel", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Un Estado laico. La libertad religiosa en perspectiva constitucional\". Palabras de D. Julio Iglesias de Ussel", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Un Estado laico. La libertad religiosa en perspectiva constitucional\". Palabras de D. Julio Iglesias de Ussel"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Un Estado laico. La libertad religiosa en perspectiva constitucional\". Palabras de D\u00aa Mar\u00eda Jos\u00e9 Roca", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Un Estado laico. La libertad religiosa en perspectiva constitucional\". Palabras de D\u00aa Mar\u00eda Jos\u00e9 Roca", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Un Estado laico. La libertad religiosa en perspectiva constitucional\". Palabras de D\u00aa Mar\u00eda Jos\u00e9 Roca"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Un Estado laico. La libertad religiosa en perspectiva constitucional\". Palabras de D. Andr\u00e9s Ollero Tassara", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Un Estado laico. La libertad religiosa en perspectiva constitucional\". Palabras de D. Andr\u00e9s Ollero Tassara", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Un Estado laico. La libertad religiosa en perspectiva constitucional\". Palabras de D. Andr\u00e9s Ollero Tassara"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Europa desde Yuste. Entrevistas a los\" Premios Carlos V\"\". Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Europa desde Yuste. Entrevistas a los\" Premios Carlos V\"\". Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Europa desde Yuste. Entrevistas a los\" Premios Carlos V\"\". Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Europa desde Yuste. Entrevistas a los\" Premios Carlos V\"\". Palabras de D. Antonio Ventura D\u00edaz D\u00edaz", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Europa desde Yuste. Entrevistas a los\" Premios Carlos V\"\". Palabras de D. Antonio Ventura D\u00edaz D\u00edaz", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Europa desde Yuste. Entrevistas a los\" Premios Carlos V\"\". Palabras de D. Antonio Ventura D\u00edaz D\u00edaz"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Europa desde Yuste. Entrevistas a los\" Premios Carlos V\"\". Palabras de D. Jos\u00e9 Julian Barriga Bravo", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Europa desde Yuste. Entrevistas a los\" Premios Carlos V\"\". Palabras de D. Jos\u00e9 Julian Barriga Bravo", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Europa desde Yuste. Entrevistas a los\" Premios Carlos V\"\". Palabras de D. Jos\u00e9 Julian Barriga Bravo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Europa desde Yuste. Entrevistas a los\" Premios Carlos V\"\". Palabras de D. Francisco Garc\u00eda Pe\u00f1a", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Europa desde Yuste. Entrevistas a los\" Premios Carlos V\"\". Palabras de D. Francisco Garc\u00eda Pe\u00f1a", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Europa desde Yuste. Entrevistas a los\" Premios Carlos V\"\". Palabras de D. Francisco Garc\u00eda Pe\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"C\u00e1novas y los conciertos econ\u00f3micos. Agon\u00eda, muerte y resurrecci\u00f3n de los fueros vascos\". Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"C\u00e1novas y los conciertos econ\u00f3micos. Agon\u00eda, muerte y resurrecci\u00f3n de los fueros vascos\". Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"C\u00e1novas y los conciertos econ\u00f3micos. Agon\u00eda, muerte y resurrecci\u00f3n de los fueros vascos\". Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"C\u00e1novas y los conciertos econ\u00f3micos. Agon\u00eda, muerte y resurrecci\u00f3n de los fueros vascos\". Palabras de D.Jaime Ignacio del Burgo", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"C\u00e1novas y los conciertos econ\u00f3micos. Agon\u00eda, muerte y resurrecci\u00f3n de los fueros vascos\". Palabras de D.Jaime Ignacio del Burgo", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"C\u00e1novas y los conciertos econ\u00f3micos. Agon\u00eda, muerte y resurrecci\u00f3n de los fueros vascos\". Palabras de D.Jaime Ignacio del Burgo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cotejo de las escuelas hist\u00f3ricas del derecho alemana y catalana. el pensamiento b\u00e1sico de la escuela jur\u00eddica catalana y sus diferencias fundamentales con la escuela h\u00edst\u00f3rica del derecho alemana", "label": "Cotejo de las escuelas hist\u00f3ricas del derecho alemana y catalana. el pensamiento b\u00e1sico de la escuela jur\u00eddica catalana y sus diferencias fundamentales con la escuela h\u00edst\u00f3rica del derecho alemana", "shape": "dot", "title": "Cotejo de las escuelas hist\u00f3ricas del derecho alemana y catalana. el pensamiento b\u00e1sico de la escuela jur\u00eddica catalana y sus diferencias fundamentales con la escuela h\u00edst\u00f3rica del derecho alemana"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Constituci\u00f3n de 1812, en la perspectiva de la libertad de la Iglesia y de la libertad religiosa", "label": "La Constituci\u00f3n de 1812, en la perspectiva de la libertad de la Iglesia y de la libertad religiosa", "shape": "dot", "title": "La Constituci\u00f3n de 1812, en la perspectiva de la libertad de la Iglesia y de la libertad religiosa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Constituci\u00f3n espa\u00f1ola en una sociedad de cambios incesantes", "label": "La Constituci\u00f3n espa\u00f1ola en una sociedad de cambios incesantes", "shape": "dot", "title": "La Constituci\u00f3n espa\u00f1ola en una sociedad de cambios incesantes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Las formaciones G en las relaciones internacionales contempor\u00e1neas. Entre el poder y la legitimidad dos modelos para la gobernabilidad mundial", "label": "Las formaciones G en las relaciones internacionales contempor\u00e1neas. Entre el poder y la legitimidad dos modelos para la gobernabilidad mundial", "shape": "dot", "title": "Las formaciones G en las relaciones internacionales contempor\u00e1neas. Entre el poder y la legitimidad dos modelos para la gobernabilidad mundial"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Derecho y convivencia pol\u00edtica", "label": "Derecho y convivencia pol\u00edtica", "shape": "dot", "title": "Derecho y convivencia pol\u00edtica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Valores y Naci\u00f3n en los pre\u00e1mbulos de las \"Leges superiores\". El Estatut de 2006 y la STC 31/2010", "label": "Valores y Naci\u00f3n en los pre\u00e1mbulos de las \"Leges superiores\". El Estatut de 2006 y la STC 31/2010", "shape": "dot", "title": "Valores y Naci\u00f3n en los pre\u00e1mbulos de las \"Leges superiores\". El Estatut de 2006 y la STC 31/2010"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Un sector fundamental en la vida econ\u00f3mica y social espa\u00f1ola: la distribuci\u00f3n comercial", "label": "Un sector fundamental en la vida econ\u00f3mica y social espa\u00f1ola: la distribuci\u00f3n comercial", "shape": "dot", "title": "Un sector fundamental en la vida econ\u00f3mica y social espa\u00f1ola: la distribuci\u00f3n comercial"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Las Academias europeas: Logros y perspectivas", "label": "Las Academias europeas: Logros y perspectivas", "shape": "dot", "title": "Las Academias europeas: Logros y perspectivas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La gram\u00e1tica cultural del valor (en clave etnogr\u00e1fica)", "label": "La gram\u00e1tica cultural del valor (en clave etnogr\u00e1fica)", "shape": "dot", "title": "La gram\u00e1tica cultural del valor (en clave etnogr\u00e1fica)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Origen y desarrollo del lenguaje", "label": "Origen y desarrollo del lenguaje", "shape": "dot", "title": "Origen y desarrollo del lenguaje"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Marqu\u00e9s de Oreja: Valores universales y desconlonizaci\u00f3n: El Sahara Occidental", "label": "Marqu\u00e9s de Oreja: Valores universales y desconlonizaci\u00f3n: El Sahara Occidental", "shape": "dot", "title": "Marqu\u00e9s de Oreja: Valores universales y desconlonizaci\u00f3n: El Sahara Occidental"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sobre el futuro de la familia", "label": "Sobre el futuro de la familia", "shape": "dot", "title": "Sobre el futuro de la familia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los supuestos valores de la adminstraci\u00f3n p\u00fablica", "label": "Los supuestos valores de la adminstraci\u00f3n p\u00fablica", "shape": "dot", "title": "Los supuestos valores de la adminstraci\u00f3n p\u00fablica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Las reformas laborales", "label": "Las reformas laborales", "shape": "dot", "title": "Las reformas laborales"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La idea de justicia: John Rawls y Amartya Sen", "label": "La idea de justicia: John Rawls y Amartya Sen", "shape": "dot", "title": "La idea de justicia: John Rawls y Amartya Sen"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Desnudez, igualdad y autonom\u00eda en dos tradiciones culturales", "label": "Desnudez, igualdad y autonom\u00eda en dos tradiciones culturales", "shape": "dot", "title": "Desnudez, igualdad y autonom\u00eda en dos tradiciones culturales"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Jos\u00e9 \u00c1ngel S\u00e1nchez Asia\u00edn: Marqu\u00e9s de Asia\u00ed: La cultura de la competitividad", "label": "Jos\u00e9 \u00c1ngel S\u00e1nchez Asia\u00edn: Marqu\u00e9s de Asia\u00ed: La cultura de la competitividad", "shape": "dot", "title": "Jos\u00e9 \u00c1ngel S\u00e1nchez Asia\u00edn: Marqu\u00e9s de Asia\u00ed: La cultura de la competitividad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La crisis y la nueva agenda reguladora", "label": "La crisis y la nueva agenda reguladora", "shape": "dot", "title": "La crisis y la nueva agenda reguladora"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La crisis financiera", "label": "La crisis financiera", "shape": "dot", "title": "La crisis financiera"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La educaci\u00f3n en Espa\u00f1a a trav\u00e9s del Informe PISA 2009 de la OCDE", "label": "La educaci\u00f3n en Espa\u00f1a a trav\u00e9s del Informe PISA 2009 de la OCDE", "shape": "dot", "title": "La educaci\u00f3n en Espa\u00f1a a trav\u00e9s del Informe PISA 2009 de la OCDE"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Hacia el final de un ciclo", "label": "Hacia el final de un ciclo", "shape": "dot", "title": "Hacia el final de un ciclo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sombras de la econom\u00eda y econom\u00eda en la sombra", "label": "Sombras de la econom\u00eda y econom\u00eda en la sombra", "shape": "dot", "title": "Sombras de la econom\u00eda y econom\u00eda en la sombra"}, {"color": "#97c2fc", "id": "No hay ciencia social sin teor\u00eda econ\u00f3mica", "label": "No hay ciencia social sin teor\u00eda econ\u00f3mica", "shape": "dot", "title": "No hay ciencia social sin teor\u00eda econ\u00f3mica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Kennedy. ser o no ser en la pol\u00edtica norteamericana", "label": "Kennedy. ser o no ser en la pol\u00edtica norteamericana", "shape": "dot", "title": "Kennedy. ser o no ser en la pol\u00edtica norteamericana"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Crecimiento econ\u00f3mico, desigualdad y pobreza", "label": "Crecimiento econ\u00f3mico, desigualdad y pobreza", "shape": "dot", "title": "Crecimiento econ\u00f3mico, desigualdad y pobreza"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La experiencia est\u00e9tica, puerta de acceso a las experiencias filos\u00f3ficas", "label": "La experiencia est\u00e9tica, puerta de acceso a las experiencias filos\u00f3ficas", "shape": "dot", "title": "La experiencia est\u00e9tica, puerta de acceso a las experiencias filos\u00f3ficas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Olegario Gonz\u00e1lez de Cardedal: Dios: \u00bfUna pregunta sin respuesta o una respuesta sin pregunta?", "label": "Olegario Gonz\u00e1lez de Cardedal: Dios: \u00bfUna pregunta sin respuesta o una respuesta sin pregunta?", "shape": "dot", "title": "Olegario Gonz\u00e1lez de Cardedal: Dios: \u00bfUna pregunta sin respuesta o una respuesta sin pregunta?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sobre la teolog\u00eda pol\u00edtica protestante", "label": "Sobre la teolog\u00eda pol\u00edtica protestante", "shape": "dot", "title": "Sobre la teolog\u00eda pol\u00edtica protestante"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El significado de \"la dura expresi\u00f3n de que Dios ha muerto\"", "label": "El significado de \"la dura expresi\u00f3n de que Dios ha muerto\"", "shape": "dot", "title": "El significado de \"la dura expresi\u00f3n de que Dios ha muerto\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "Historia y literatura en la obra de Jos\u00e9 Mar\u00eda Jover Zamora", "label": "Historia y literatura en la obra de Jos\u00e9 Mar\u00eda Jover Zamora", "shape": "dot", "title": "Historia y literatura en la obra de Jos\u00e9 Mar\u00eda Jover Zamora"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Acad\u00e9micos correspondientes", "label": "Acad\u00e9micos correspondientes", "shape": "dot"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00bfQu\u00e9 ha sido del conductismo en el siglo XXI?", "label": "\u00bfQu\u00e9 ha sido del conductismo en el siglo XXI?", "shape": "dot", "title": "\u00bfQu\u00e9 ha sido del conductismo en el siglo XXI?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Emilio Lamo de Espinosa. Michels de Champourcin: La sociedad del conocimiento. Informaci\u00f3n, ciencia, sabidur\u00eda", "label": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Emilio Lamo de Espinosa. Michels de Champourcin: La sociedad del conocimiento. Informaci\u00f3n, ciencia, sabidur\u00eda", "shape": "dot", "title": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Emilio Lamo de Espinosa. Michels de Champourcin: La sociedad del conocimiento. Informaci\u00f3n, ciencia, sabidur\u00eda"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Agust\u00edn Mu\u00f1oz-Grandes Galilea: Sociedad y Milicia. Dos retos a vencer en el siglo XXI: Activaci\u00f3n de la conciencia de defensa nacional. Reafirmaci\u00f3n de las virtudes militares", "label": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Agust\u00edn Mu\u00f1oz-Grandes Galilea: Sociedad y Milicia. Dos retos a vencer en el siglo XXI: Activaci\u00f3n de la conciencia de defensa nacional. Reafirmaci\u00f3n de las virtudes militares", "shape": "dot", "title": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Agust\u00edn Mu\u00f1oz-Grandes Galilea: Sociedad y Milicia. Dos retos a vencer en el siglo XXI: Activaci\u00f3n de la conciencia de defensa nacional. Reafirmaci\u00f3n de las virtudes militares"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Diego Gracia Guill\u00e9n: La cuesti\u00f3n del valor", "label": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Diego Gracia Guill\u00e9n: La cuesti\u00f3n del valor", "shape": "dot", "title": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Diego Gracia Guill\u00e9n: La cuesti\u00f3n del valor"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de libros", "label": "Presentaci\u00f3n de libros", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de libros"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Acad\u00e9micos", "label": "Acad\u00e9micos", "shape": "dot", "title": "Acad\u00e9micos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cargos acad\u00e9micos y otras designaciones", "label": "Cargos acad\u00e9micos y otras designaciones", "shape": "dot", "title": "Cargos acad\u00e9micos y otras designaciones"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Honores y reconocimientos", "label": "Honores y reconocimientos", "shape": "dot", "title": "Honores y reconocimientos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Temas especiales", "label": "Temas especiales", "shape": "dot", "title": "Temas especiales"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Biblioteca", "label": "Biblioteca", "shape": "dot", "title": "Biblioteca"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Disertaciones y participaci\u00f3n en los coloquios", "label": "Disertaciones y participaci\u00f3n en los coloquios", "shape": "dot", "title": "Disertaciones y participaci\u00f3n en los coloquios"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La inmortalidad como problema pol\u00edtico", "label": "La inmortalidad como problema pol\u00edtico", "shape": "dot", "title": "La inmortalidad como problema pol\u00edtico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El litigio por la soberan\u00eda. Jovellanos ante las Cortes de C\u00e1diz", "label": "El litigio por la soberan\u00eda. Jovellanos ante las Cortes de C\u00e1diz", "shape": "dot", "title": "El litigio por la soberan\u00eda. Jovellanos ante las Cortes de C\u00e1diz"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c9tica y psicolog\u00eda. La declaraci\u00f3n de principios \u00e9ticos para psic\u00f3logos", "label": "\u00c9tica y psicolog\u00eda. La declaraci\u00f3n de principios \u00e9ticos para psic\u00f3logos", "shape": "dot", "title": "\u00c9tica y psicolog\u00eda. La declaraci\u00f3n de principios \u00e9ticos para psic\u00f3logos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Nicol\u00e1s Cusa ante la cuesti\u00f3n de las pruebas de la existencia de Dios", "label": "Nicol\u00e1s Cusa ante la cuesti\u00f3n de las pruebas de la existencia de Dios", "shape": "dot", "title": "Nicol\u00e1s Cusa ante la cuesti\u00f3n de las pruebas de la existencia de Dios"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Poder o racionalidad. La religi\u00f3n en el \u00e1mbito p\u00fablico", "label": "Poder o racionalidad. La religi\u00f3n en el \u00e1mbito p\u00fablico", "shape": "dot", "title": "Poder o racionalidad. La religi\u00f3n en el \u00e1mbito p\u00fablico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Empresa y derechos humanos", "label": "Empresa y derechos humanos", "shape": "dot", "title": "Empresa y derechos humanos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Perpectivismo textual y principio de relatividad sist\u00e9mica en la teor\u00eda comunicacional del derecho", "label": "Perpectivismo textual y principio de relatividad sist\u00e9mica en la teor\u00eda comunicacional del derecho", "shape": "dot", "title": "Perpectivismo textual y principio de relatividad sist\u00e9mica en la teor\u00eda comunicacional del derecho"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Una reflexi\u00f3n sobre la crisis desde la \u00e9tica", "label": "Una reflexi\u00f3n sobre la crisis desde la \u00e9tica", "shape": "dot", "title": "Una reflexi\u00f3n sobre la crisis desde la \u00e9tica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La protecci\u00f3n de la salud sexual", "label": "La protecci\u00f3n de la salud sexual", "shape": "dot", "title": "La protecci\u00f3n de la salud sexual"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Contribuci\u00f3n a la desmitificaci\u00f3n de C\u00e1diz", "label": "Contribuci\u00f3n a la desmitificaci\u00f3n de C\u00e1diz", "shape": "dot", "title": "Contribuci\u00f3n a la desmitificaci\u00f3n de C\u00e1diz"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La actual crisis y su trasfondo moral y espiritual", "label": "La actual crisis y su trasfondo moral y espiritual", "shape": "dot", "title": "La actual crisis y su trasfondo moral y espiritual"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El r\u00e9gimen pol\u00edtico espa\u00f1ol en 2012", "label": "El r\u00e9gimen pol\u00edtico espa\u00f1ol en 2012", "shape": "dot", "title": "El r\u00e9gimen pol\u00edtico espa\u00f1ol en 2012"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El Ministerio Fiscal en la instrucci\u00f3n penal", "label": "El Ministerio Fiscal en la instrucci\u00f3n penal", "shape": "dot", "title": "El Ministerio Fiscal en la instrucci\u00f3n penal"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La justicia en la Constituci\u00f3n de 1812", "label": "La justicia en la Constituci\u00f3n de 1812", "shape": "dot", "title": "La justicia en la Constituci\u00f3n de 1812"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Una visi\u00f3n del ayer y del ma\u00f1ana de nuestro Ej\u00e9rcito", "label": "Una visi\u00f3n del ayer y del ma\u00f1ana de nuestro Ej\u00e9rcito", "shape": "dot", "title": "Una visi\u00f3n del ayer y del ma\u00f1ana de nuestro Ej\u00e9rcito"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Advertencias actuales de Luis \u00c1ngel Rojo desde la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas: Etapa final, 1998-2010", "label": "Advertencias actuales de Luis \u00c1ngel Rojo desde la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas: Etapa final, 1998-2010", "shape": "dot", "title": "Advertencias actuales de Luis \u00c1ngel Rojo desde la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas: Etapa final, 1998-2010"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La nueva Universidad", "label": "La nueva Universidad", "shape": "dot", "title": "La nueva Universidad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Patrimonio cultural, memoria, pol\u00edtica y arte", "label": "Patrimonio cultural, memoria, pol\u00edtica y arte", "shape": "dot", "title": "Patrimonio cultural, memoria, pol\u00edtica y arte"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La construcci\u00f3n personal de la realidad", "label": "La construcci\u00f3n personal de la realidad", "shape": "dot", "title": "La construcci\u00f3n personal de la realidad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Marcelino Oreja Aguirre, Marqu\u00e9s de Oreja: A d\u00f3nde va Turqu\u00eda", "label": "Marcelino Oreja Aguirre, Marqu\u00e9s de Oreja: A d\u00f3nde va Turqu\u00eda", "shape": "dot", "title": "Marcelino Oreja Aguirre, Marqu\u00e9s de Oreja: A d\u00f3nde va Turqu\u00eda"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La felicidad: Un aspecto de la sociedad contempor\u00e1nea", "label": "La felicidad: Un aspecto de la sociedad contempor\u00e1nea", "shape": "dot", "title": "La felicidad: Un aspecto de la sociedad contempor\u00e1nea"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Lo simulado y lo disimulado en la motivaci\u00f3n de las sentencias", "label": "Lo simulado y lo disimulado en la motivaci\u00f3n de las sentencias", "shape": "dot", "title": "Lo simulado y lo disimulado en la motivaci\u00f3n de las sentencias"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Centenario del Partido Reformista", "label": "Centenario del Partido Reformista", "shape": "dot", "title": "Centenario del Partido Reformista"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Derrumbe del comunismo y triunfo de la sociedad abierta", "label": "Derrumbe del comunismo y triunfo de la sociedad abierta", "shape": "dot", "title": "Derrumbe del comunismo y triunfo de la sociedad abierta"}, {"color": "#97c2fc", "id": "1812: el imaginario europeo", "label": "1812: el imaginario europeo", "shape": "dot", "title": "1812: el imaginario europeo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Europa, libre y feliz como Suiza", "label": "Europa, libre y feliz como Suiza", "shape": "dot", "title": "Europa, libre y feliz como Suiza"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Crisis y algunas reformas estructurales en Espa\u00f1a", "label": "Crisis y algunas reformas estructurales en Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "Crisis y algunas reformas estructurales en Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Crecimiento y energ\u00eda en la econom\u00eda espa\u00f1ola", "label": "Crecimiento y energ\u00eda en la econom\u00eda espa\u00f1ola", "shape": "dot", "title": "Crecimiento y energ\u00eda en la econom\u00eda espa\u00f1ola"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La econom\u00eda social como instrumento de reducci\u00f3n del riesgo sist\u00e9mico", "label": "La econom\u00eda social como instrumento de reducci\u00f3n del riesgo sist\u00e9mico", "shape": "dot", "title": "La econom\u00eda social como instrumento de reducci\u00f3n del riesgo sist\u00e9mico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Las conversaciones cat\u00f3licas internacionales de San Sebasti\u00e1n", "label": "Las conversaciones cat\u00f3licas internacionales de San Sebasti\u00e1n", "shape": "dot", "title": "Las conversaciones cat\u00f3licas internacionales de San Sebasti\u00e1n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extractos del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. SANTIAGO MU\u00d1OZ MACHADO: Civilizando a los b\u00e1rbaros", "label": "Extractos del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. SANTIAGO MU\u00d1OZ MACHADO: Civilizando a los b\u00e1rbaros", "shape": "dot", "title": "Extractos del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. SANTIAGO MU\u00d1OZ MACHADO: Civilizando a los b\u00e1rbaros"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Juan vallet de Goytisolo\". Palabras de D. Dalmacio Negro Pav\u00f3n", "label": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Juan vallet de Goytisolo\". Palabras de D. Dalmacio Negro Pav\u00f3n", "shape": "dot", "title": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Juan vallet de Goytisolo\". Palabras de D. Dalmacio Negro Pav\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Juan vallet de Goytisolo\". Palabras de D. Alfonso L\u00f3pez Quint\u00e1s", "label": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Juan vallet de Goytisolo\". Palabras de D. Alfonso L\u00f3pez Quint\u00e1s", "shape": "dot", "title": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Juan vallet de Goytisolo\". Palabras de D. Alfonso L\u00f3pez Quint\u00e1s"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Juan vallet de Goytisolo\". Palabras de D. Jes\u00fas Gonz\u00e1lez P\u00e9rez", "label": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Juan vallet de Goytisolo\". Palabras de D. Jes\u00fas Gonz\u00e1lez P\u00e9rez", "shape": "dot", "title": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Juan vallet de Goytisolo\". Palabras de D. Jes\u00fas Gonz\u00e1lez P\u00e9rez"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Juan vallet de Goytisolo\". Palabras de D. Salustiano del Campo Urbano", "label": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Juan vallet de Goytisolo\". Palabras de D. Salustiano del Campo Urbano", "shape": "dot", "title": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Juan vallet de Goytisolo\". Palabras de D. Salustiano del Campo Urbano"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Pablo Lucas Verd\u00fa\". Palabras de D. Landelino Lavilla Alsina", "label": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Pablo Lucas Verd\u00fa\". Palabras de D. Landelino Lavilla Alsina", "shape": "dot", "title": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Pablo Lucas Verd\u00fa\". Palabras de D. Landelino Lavilla Alsina"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Pablo Lucas Verd\u00fa\". Palabras de D. Manuel Jim\u00e9nez de Parga", "label": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Pablo Lucas Verd\u00fa\". Palabras de D. Manuel Jim\u00e9nez de Parga", "shape": "dot", "title": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Pablo Lucas Verd\u00fa\". Palabras de D. Manuel Jim\u00e9nez de Parga"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Pablo Lucas Verd\u00fa\". Palabras de D. Miguel Herrero y Rodr\u00edguez de Mi\u00f1\u00f3n", "label": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Pablo Lucas Verd\u00fa\". Palabras de D. Miguel Herrero y Rodr\u00edguez de Mi\u00f1\u00f3n", "shape": "dot", "title": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Pablo Lucas Verd\u00fa\". Palabras de D. Miguel Herrero y Rodr\u00edguez de Mi\u00f1\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Colegio Libre de Em\u00e9ritos. Presentaciones de libros. Ciclo de Pol\u00edtica Exterior.", "label": "Colegio Libre de Em\u00e9ritos. Presentaciones de libros. Ciclo de Pol\u00edtica Exterior.", "shape": "dot", "title": "Colegio Libre de Em\u00e9ritos. Presentaciones de libros. Ciclo de Pol\u00edtica Exterior."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Seminario sobre la Universidad en la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas", "label": "Seminario sobre la Universidad en la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas", "shape": "dot", "title": "Seminario sobre la Universidad en la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Asuntos especiales. Biblioteca", "label": "Asuntos especiales. Biblioteca", "shape": "dot", "title": "Asuntos especiales. Biblioteca"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Algunas consideraciones sobre la crisis", "label": "Algunas consideraciones sobre la crisis", "shape": "dot", "title": "Algunas consideraciones sobre la crisis"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ecomom\u00eda del espa\u00f1ol: pol\u00edticas y retos", "label": "Ecomom\u00eda del espa\u00f1ol: pol\u00edticas y retos", "shape": "dot", "title": "Ecomom\u00eda del espa\u00f1ol: pol\u00edticas y retos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El euro, \u00e1rbol que crece torcido", "label": "El euro, \u00e1rbol que crece torcido", "shape": "dot", "title": "El euro, \u00e1rbol que crece torcido"}, {"color": "#97c2fc", "id": "R\u00e9quiem por un euro", "label": "R\u00e9quiem por un euro", "shape": "dot", "title": "R\u00e9quiem por un euro"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Pobreza: evoluci\u00f3n, distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica y efectos de la crisis", "label": "Pobreza: evoluci\u00f3n, distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica y efectos de la crisis", "shape": "dot", "title": "Pobreza: evoluci\u00f3n, distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica y efectos de la crisis"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El poder humanizador de la m\u00fasica", "label": "El poder humanizador de la m\u00fasica", "shape": "dot", "title": "El poder humanizador de la m\u00fasica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Europa. Cristianismo y ate\u00edsmo", "label": "Europa. Cristianismo y ate\u00edsmo", "shape": "dot", "title": "Europa. Cristianismo y ate\u00edsmo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Ley de hierro de la oligarqu\u00eda", "label": "La Ley de hierro de la oligarqu\u00eda", "shape": "dot", "title": "La Ley de hierro de la oligarqu\u00eda"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Dignidad, autonom\u00eda moral y respeto. Apuntes para una historia conceptual", "label": "Dignidad, autonom\u00eda moral y respeto. Apuntes para una historia conceptual", "shape": "dot", "title": "Dignidad, autonom\u00eda moral y respeto. Apuntes para una historia conceptual"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Una vista sobre la psicolog\u00eda positiva", "label": "Una vista sobre la psicolog\u00eda positiva", "shape": "dot", "title": "Una vista sobre la psicolog\u00eda positiva"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Metaf\u00edsica y tragedia. Consideraciones en torno al Edipo Rey, de S\u00f3focles", "label": "Metaf\u00edsica y tragedia. Consideraciones en torno al Edipo Rey, de S\u00f3focles", "shape": "dot", "title": "Metaf\u00edsica y tragedia. Consideraciones en torno al Edipo Rey, de S\u00f3focles"}, {"color": "#97c2fc", "id": "No discriminaci\u00f3n y nuevos derechos. Las relaciones homosexuales ante el Tribunal Constitucional", "label": "No discriminaci\u00f3n y nuevos derechos. Las relaciones homosexuales ante el Tribunal Constitucional", "shape": "dot", "title": "No discriminaci\u00f3n y nuevos derechos. Las relaciones homosexuales ante el Tribunal Constitucional"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Neuromejora moral: \u00bfun camino prometedor ante el fracaso de la educaci\u00f3n?", "label": "Neuromejora moral: \u00bfun camino prometedor ante el fracaso de la educaci\u00f3n?", "shape": "dot", "title": "Neuromejora moral: \u00bfun camino prometedor ante el fracaso de la educaci\u00f3n?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sobre moral y Derecho", "label": "Sobre moral y Derecho", "shape": "dot", "title": "Sobre moral y Derecho"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Miguel Servet, ayer y hoy", "label": "Miguel Servet, ayer y hoy", "shape": "dot", "title": "Miguel Servet, ayer y hoy"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El racismo de Sabino Arana", "label": "El racismo de Sabino Arana", "shape": "dot", "title": "El racismo de Sabino Arana"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00bfUni\u00f3n Europea \"versus\" Estado social?", "label": "\u00bfUni\u00f3n Europea \"versus\" Estado social?", "shape": "dot", "title": "\u00bfUni\u00f3n Europea \"versus\" Estado social?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El derecho a la educaci\u00f3n \u00bfde nuevo a debate?", "label": "El derecho a la educaci\u00f3n \u00bfde nuevo a debate?", "shape": "dot", "title": "El derecho a la educaci\u00f3n \u00bfde nuevo a debate?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Espa\u00f1a: final de una etapa hist\u00f3rica", "label": "Espa\u00f1a: final de una etapa hist\u00f3rica", "shape": "dot", "title": "Espa\u00f1a: final de una etapa hist\u00f3rica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Reflexiones de un constitucionalista con los pies puestos en la crisis econ\u00f3mica espa\u00f1ola y con la vista en Europa", "label": "Reflexiones de un constitucionalista con los pies puestos en la crisis econ\u00f3mica espa\u00f1ola y con la vista en Europa", "shape": "dot", "title": "Reflexiones de un constitucionalista con los pies puestos en la crisis econ\u00f3mica espa\u00f1ola y con la vista en Europa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los ej\u00e9rcitos ante la crisis. Capacidad de adptaci\u00f3n...Firmeza de valores", "label": "Los ej\u00e9rcitos ante la crisis. Capacidad de adptaci\u00f3n...Firmeza de valores", "shape": "dot", "title": "Los ej\u00e9rcitos ante la crisis. Capacidad de adptaci\u00f3n...Firmeza de valores"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Internet y los derechos fundamentales", "label": "Internet y los derechos fundamentales", "shape": "dot", "title": "Internet y los derechos fundamentales"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Debates econ\u00f3micos derivados de los mensajes de la iglesia: De la Escuela de Salamanca a la Enc\u00edclica \"Caritas veritate\"", "label": "Debates econ\u00f3micos derivados de los mensajes de la iglesia: De la Escuela de Salamanca a la Enc\u00edclica \"Caritas veritate\"", "shape": "dot", "title": "Debates econ\u00f3micos derivados de los mensajes de la iglesia: De la Escuela de Salamanca a la Enc\u00edclica \"Caritas veritate\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "A prop\u00f3sito de Catalunya", "label": "A prop\u00f3sito de Catalunya", "shape": "dot", "title": "A prop\u00f3sito de Catalunya"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Occidente y Oriente en el escenario misionero Japon\u00e9s, 1549-1590", "label": "Occidente y Oriente en el escenario misionero Japon\u00e9s, 1549-1590", "shape": "dot", "title": "Occidente y Oriente en el escenario misionero Japon\u00e9s, 1549-1590"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sociolog\u00eda y medicina", "label": "Sociolog\u00eda y medicina", "shape": "dot", "title": "Sociolog\u00eda y medicina"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Marcelino Oreja Aguirre, Marqu\u00e9s de Oreja: Los or\u00edgenes de la Uni\u00f3n Europea: El m\u00e9todo comunitario", "label": "Marcelino Oreja Aguirre, Marqu\u00e9s de Oreja: Los or\u00edgenes de la Uni\u00f3n Europea: El m\u00e9todo comunitario", "shape": "dot", "title": "Marcelino Oreja Aguirre, Marqu\u00e9s de Oreja: Los or\u00edgenes de la Uni\u00f3n Europea: El m\u00e9todo comunitario"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El malestar social en Espa\u00f1a", "label": "El malestar social en Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "El malestar social en Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Del Estado de Guerra al Estado de Crisis", "label": "Del Estado de Guerra al Estado de Crisis", "shape": "dot", "title": "Del Estado de Guerra al Estado de Crisis"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los despidos colectivos", "label": "Los despidos colectivos", "shape": "dot", "title": "Los despidos colectivos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Silencios", "label": "Silencios", "shape": "dot", "title": "Silencios"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto del Discurso del Excmo. Sr. D. RAM\u00d3N TAMAMES G\u00d3MEZ: Globalizaci\u00f3n y soberan\u00eda mundial. Un ensayo sobre la paz perpetua en el siglo XXI", "label": "Extracto del Discurso del Excmo. Sr. D. RAM\u00d3N TAMAMES G\u00d3MEZ: Globalizaci\u00f3n y soberan\u00eda mundial. Un ensayo sobre la paz perpetua en el siglo XXI", "shape": "dot", "title": "Extracto del Discurso del Excmo. Sr. D. RAM\u00d3N TAMAMES G\u00d3MEZ: Globalizaci\u00f3n y soberan\u00eda mundial. Un ensayo sobre la paz perpetua en el siglo XXI"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. RA\u00daL MORODO LEONCIO: Sobre Ram\u00f3n Salas y Eudaldo Jaumeandreu: tradici\u00f3n, ilustraci\u00f3n y liberalismo emergentes en nuestros pioneros expositores de la Constituci\u00f3n de 1812", "label": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. RA\u00daL MORODO LEONCIO: Sobre Ram\u00f3n Salas y Eudaldo Jaumeandreu: tradici\u00f3n, ilustraci\u00f3n y liberalismo emergentes en nuestros pioneros expositores de la Constituci\u00f3n de 1812", "shape": "dot", "title": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. RA\u00daL MORODO LEONCIO: Sobre Ram\u00f3n Salas y Eudaldo Jaumeandreu: tradici\u00f3n, ilustraci\u00f3n y liberalismo emergentes en nuestros pioneros expositores de la Constituci\u00f3n de 1812"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extractos de los Discursos de Ingreso: Agust\u00edn Dosil Maceira: El estudio de la inteligencia humana y los programas para su mejora", "label": "Extractos de los Discursos de Ingreso: Agust\u00edn Dosil Maceira: El estudio de la inteligencia humana y los programas para su mejora", "shape": "dot", "title": "Extractos de los Discursos de Ingreso: Agust\u00edn Dosil Maceira: El estudio de la inteligencia humana y los programas para su mejora"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extractos de los Discursos de Ingreso: Petra Mar\u00eda P\u00e9rez Alonso-Geta: el respeto a la norma en el desarrollo c\u00edvio y moral de la ciudadan\u00eda: Retos educativos", "label": "Extractos de los Discursos de Ingreso: Petra Mar\u00eda P\u00e9rez Alonso-Geta: el respeto a la norma en el desarrollo c\u00edvio y moral de la ciudadan\u00eda: Retos educativos", "shape": "dot", "title": "Extractos de los Discursos de Ingreso: Petra Mar\u00eda P\u00e9rez Alonso-Geta: el respeto a la norma en el desarrollo c\u00edvio y moral de la ciudadan\u00eda: Retos educativos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "En pro de la responsabilidad. La rebeli\u00f3n de la raz\u00f3n ecol\u00f3gica contra el Prometeo tecnol\u00f3gicamente desencadenado", "label": "En pro de la responsabilidad. La rebeli\u00f3n de la raz\u00f3n ecol\u00f3gica contra el Prometeo tecnol\u00f3gicamente desencadenado", "shape": "dot", "title": "En pro de la responsabilidad. La rebeli\u00f3n de la raz\u00f3n ecol\u00f3gica contra el Prometeo tecnol\u00f3gicamente desencadenado"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La pol\u00edtica exterior de los Estados Unidos bajo la presidencia de Barack Obama", "label": "La pol\u00edtica exterior de los Estados Unidos bajo la presidencia de Barack Obama", "shape": "dot", "title": "La pol\u00edtica exterior de los Estados Unidos bajo la presidencia de Barack Obama"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Homenajes. Presentaciones de libros", "label": "Homenajes. Presentaciones de libros", "shape": "dot", "title": "Homenajes. Presentaciones de libros"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Mesa redonda sobre Envejecimiento. Seminario sobre Metodolog\u00eda y Antropolog\u00eda dial\u00f3gica ambital", "label": "Mesa redonda sobre Envejecimiento. Seminario sobre Metodolog\u00eda y Antropolog\u00eda dial\u00f3gica ambital", "shape": "dot", "title": "Mesa redonda sobre Envejecimiento. Seminario sobre Metodolog\u00eda y Antropolog\u00eda dial\u00f3gica ambital"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Acad\u00e9micos. Cargos acad\u00e9micos y otras designaciones", "label": "Acad\u00e9micos. Cargos acad\u00e9micos y otras designaciones", "shape": "dot", "title": "Acad\u00e9micos. Cargos acad\u00e9micos y otras designaciones"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Honores y reconocimientos. Asuntos especiales", "label": "Honores y reconocimientos. Asuntos especiales", "shape": "dot", "title": "Honores y reconocimientos. Asuntos especiales"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ontolog\u00edas l\u00edquidas. El argumento por ambig\u00fcedad en la cultura gallega", "label": "Ontolog\u00edas l\u00edquidas. El argumento por ambig\u00fcedad en la cultura gallega", "shape": "dot", "title": "Ontolog\u00edas l\u00edquidas. El argumento por ambig\u00fcedad en la cultura gallega"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Soberan\u00eda y mirada cosmopolita", "label": "Soberan\u00eda y mirada cosmopolita", "shape": "dot", "title": "Soberan\u00eda y mirada cosmopolita"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La crisis del porvenir", "label": "La crisis del porvenir", "shape": "dot", "title": "La crisis del porvenir"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La universidad espa\u00f1ola, entre Bolonia y Berl\u00edn", "label": "La universidad espa\u00f1ola, entre Bolonia y Berl\u00edn", "shape": "dot", "title": "La universidad espa\u00f1ola, entre Bolonia y Berl\u00edn"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La \u00e9tica de las finanzas", "label": "La \u00e9tica de las finanzas", "shape": "dot", "title": "La \u00e9tica de las finanzas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El problema de la distribuci\u00f3n en econom\u00edas avanzadas. A prop\u00f3sito del libro de Piketty", "label": "El problema de la distribuci\u00f3n en econom\u00edas avanzadas. A prop\u00f3sito del libro de Piketty", "shape": "dot", "title": "El problema de la distribuci\u00f3n en econom\u00edas avanzadas. A prop\u00f3sito del libro de Piketty"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cambio clim\u00e1tico y reforma el\u00e9ctrica", "label": "Cambio clim\u00e1tico y reforma el\u00e9ctrica", "shape": "dot", "title": "Cambio clim\u00e1tico y reforma el\u00e9ctrica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cambio en el modelo de financiaci\u00f3n de las Comunidades Aut\u00f3nomas", "label": "Cambio en el modelo de financiaci\u00f3n de las Comunidades Aut\u00f3nomas", "shape": "dot", "title": "Cambio en el modelo de financiaci\u00f3n de las Comunidades Aut\u00f3nomas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Vieja y nueva pol\u00edtica: Otro centenario", "label": "Vieja y nueva pol\u00edtica: Otro centenario", "shape": "dot", "title": "Vieja y nueva pol\u00edtica: Otro centenario"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00bfDel ajuste al crecimiento?", "label": "\u00bfDel ajuste al crecimiento?", "shape": "dot", "title": "\u00bfDel ajuste al crecimiento?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La crecimiente concentraci\u00f3n del poder monetario en la Uni\u00f3n Europea", "label": "La crecimiente concentraci\u00f3n del poder monetario en la Uni\u00f3n Europea", "shape": "dot", "title": "La crecimiente concentraci\u00f3n del poder monetario en la Uni\u00f3n Europea"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La crisis como oportunidad", "label": "La crisis como oportunidad", "shape": "dot", "title": "La crisis como oportunidad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "China y Estados Unidos. Frente a frente: C\u00f3mo superar el conflicto", "label": "China y Estados Unidos. Frente a frente: C\u00f3mo superar el conflicto", "shape": "dot", "title": "China y Estados Unidos. Frente a frente: C\u00f3mo superar el conflicto"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La mirada profunda. Sus condiciones y su fecundidad", "label": "La mirada profunda. Sus condiciones y su fecundidad", "shape": "dot", "title": "La mirada profunda. Sus condiciones y su fecundidad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "De Ratzinger a Bergoglio o los vuelcos en la Iglesia", "label": "De Ratzinger a Bergoglio o los vuelcos en la Iglesia", "shape": "dot", "title": "De Ratzinger a Bergoglio o los vuelcos en la Iglesia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El fin de la normalidad. \u00bfUn nuevo tiempo-eje?", "label": "El fin de la normalidad. \u00bfUn nuevo tiempo-eje?", "shape": "dot", "title": "El fin de la normalidad. \u00bfUn nuevo tiempo-eje?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La autonom\u00eda del sujeto (o el yo soberano)", "label": "La autonom\u00eda del sujeto (o el yo soberano)", "shape": "dot", "title": "La autonom\u00eda del sujeto (o el yo soberano)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Julian Mar\u00edas, y su idea del proyecto de Espa\u00f1a ( a prop\u00f3sito del primer centenario de su nacimiento)", "label": "Julian Mar\u00edas, y su idea del proyecto de Espa\u00f1a ( a prop\u00f3sito del primer centenario de su nacimiento)", "shape": "dot", "title": "Julian Mar\u00edas, y su idea del proyecto de Espa\u00f1a ( a prop\u00f3sito del primer centenario de su nacimiento)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sobre el principio de no-cortradicci\u00f3n: La formulaci\u00f3n Aristot\u00e9lica y su vigencia en Nicol\u00e1s de Cusa y Hegel", "label": "Sobre el principio de no-cortradicci\u00f3n: La formulaci\u00f3n Aristot\u00e9lica y su vigencia en Nicol\u00e1s de Cusa y Hegel", "shape": "dot", "title": "Sobre el principio de no-cortradicci\u00f3n: La formulaci\u00f3n Aristot\u00e9lica y su vigencia en Nicol\u00e1s de Cusa y Hegel"}, {"color": "#97c2fc", "id": "En di\u00e1logo con Dworkin: Moralidad pol\u00edtica y derecho natural", "label": "En di\u00e1logo con Dworkin: Moralidad pol\u00edtica y derecho natural", "shape": "dot", "title": "En di\u00e1logo con Dworkin: Moralidad pol\u00edtica y derecho natural"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La cuesti\u00f3n de los animales: Persona y derechos", "label": "La cuesti\u00f3n de los animales: Persona y derechos", "shape": "dot", "title": "La cuesti\u00f3n de los animales: Persona y derechos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Hans Kelsen: Vida y obra", "label": "Hans Kelsen: Vida y obra", "shape": "dot", "title": "Hans Kelsen: Vida y obra"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Zubiri, treinta a\u00f1os despu\u00e9s", "label": "Zubiri, treinta a\u00f1os despu\u00e9s", "shape": "dot", "title": "Zubiri, treinta a\u00f1os despu\u00e9s"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Hacia el derecho entra\u00f1able", "label": "Hacia el derecho entra\u00f1able", "shape": "dot", "title": "Hacia el derecho entra\u00f1able"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El derecho a la vida. Un derecho fundamental cuestionado", "label": "El derecho a la vida. Un derecho fundamental cuestionado", "shape": "dot", "title": "El derecho a la vida. Un derecho fundamental cuestionado"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El Tribunal Penal Internacional diez a\u00f1os despu\u00e9s", "label": "El Tribunal Penal Internacional diez a\u00f1os despu\u00e9s", "shape": "dot", "title": "El Tribunal Penal Internacional diez a\u00f1os despu\u00e9s"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Reflexiones sobre la problem\u00e1tica actual de la representaci\u00f3n pol\u00edtica", "label": "Reflexiones sobre la problem\u00e1tica actual de la representaci\u00f3n pol\u00edtica", "shape": "dot", "title": "Reflexiones sobre la problem\u00e1tica actual de la representaci\u00f3n pol\u00edtica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Del arte de la guerra al arte de la paz (utop\u00eda o posible realidad)", "label": "Del arte de la guerra al arte de la paz (utop\u00eda o posible realidad)", "shape": "dot", "title": "Del arte de la guerra al arte de la paz (utop\u00eda o posible realidad)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Informe sobre Catalu\u00f1a", "label": "Informe sobre Catalu\u00f1a", "shape": "dot", "title": "Informe sobre Catalu\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Bosquejo hist\u00f3rico del constitucionalismo bolivariano", "label": "Bosquejo hist\u00f3rico del constitucionalismo bolivariano", "shape": "dot", "title": "Bosquejo hist\u00f3rico del constitucionalismo bolivariano"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Juan-Miguel Villar Mir: Del proteccionismo a la globalizaci\u00f3n. La econom\u00eda y la empresa espa\u00f1ola en los \u00faltimos veinticinco a\u00f1os", "label": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Juan-Miguel Villar Mir: Del proteccionismo a la globalizaci\u00f3n. La econom\u00eda y la empresa espa\u00f1ola en los \u00faltimos veinticinco a\u00f1os", "shape": "dot", "title": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Juan-Miguel Villar Mir: Del proteccionismo a la globalizaci\u00f3n. La econom\u00eda y la empresa espa\u00f1ola en los \u00faltimos veinticinco a\u00f1os"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Rodolfo Mart\u00edn Villa: Claves de la Transici\u00f3n. El camibo de sociedad, la reforma en la politica y la reconciliaci\u00f3n entre los espa\u00f1oles", "label": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Rodolfo Mart\u00edn Villa: Claves de la Transici\u00f3n. El camibo de sociedad, la reforma en la politica y la reconciliaci\u00f3n entre los espa\u00f1oles", "shape": "dot", "title": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Rodolfo Mart\u00edn Villa: Claves de la Transici\u00f3n. El camibo de sociedad, la reforma en la politica y la reconciliaci\u00f3n entre los espa\u00f1oles"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto del Discurso de Ingreso de la Excma. Sra. D\u00aa. Araceli Mangas Mart\u00edn: Humanizaci\u00f3n, democracia y Estado de Derecho en el ordenamiento internacional", "label": "Extracto del Discurso de Ingreso de la Excma. Sra. D\u00aa. Araceli Mangas Mart\u00edn: Humanizaci\u00f3n, democracia y Estado de Derecho en el ordenamiento internacional", "shape": "dot", "title": "Extracto del Discurso de Ingreso de la Excma. Sra. D\u00aa. Araceli Mangas Mart\u00edn: Humanizaci\u00f3n, democracia y Estado de Derecho en el ordenamiento internacional"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto de los textos de Presentaci\u00f3n: Jos\u00e9 Antonio Gonz\u00e1lez Alcantud: Poder y ritual en la monarqu\u00eda altauita de Marruecos", "label": "Extracto de los textos de Presentaci\u00f3n: Jos\u00e9 Antonio Gonz\u00e1lez Alcantud: Poder y ritual en la monarqu\u00eda altauita de Marruecos", "shape": "dot", "title": "Extracto de los textos de Presentaci\u00f3n: Jos\u00e9 Antonio Gonz\u00e1lez Alcantud: Poder y ritual en la monarqu\u00eda altauita de Marruecos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto de los textos de Presentaci\u00f3n:Francisco Javier Carrillo Montesinos: El fin de una era", "label": "Extracto de los textos de Presentaci\u00f3n:Francisco Javier Carrillo Montesinos: El fin de una era", "shape": "dot", "title": "Extracto de los textos de Presentaci\u00f3n:Francisco Javier Carrillo Montesinos: El fin de una era"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto de los textos de Presentaci\u00f3n: Ignacio Sotelo Mart\u00ednez: Pensar la pol\u00edtica y hacer pol\u00edtica. La pol\u00edtica como tema de reflexi\u00f3n y como actividad", "label": "Extracto de los textos de Presentaci\u00f3n: Ignacio Sotelo Mart\u00ednez: Pensar la pol\u00edtica y hacer pol\u00edtica. La pol\u00edtica como tema de reflexi\u00f3n y como actividad", "shape": "dot", "title": "Extracto de los textos de Presentaci\u00f3n: Ignacio Sotelo Mart\u00ednez: Pensar la pol\u00edtica y hacer pol\u00edtica. La pol\u00edtica como tema de reflexi\u00f3n y como actividad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto de los textos de Presentaci\u00f3n: Juan Ram\u00f3n Cuadrado Roura: Terciarizaci\u00f3n y evoluci\u00f3n de la productividad en las regiones europeas. El papel del cambio estructural y de otros factores explicativos", "label": "Extracto de los textos de Presentaci\u00f3n: Juan Ram\u00f3n Cuadrado Roura: Terciarizaci\u00f3n y evoluci\u00f3n de la productividad en las regiones europeas. El papel del cambio estructural y de otros factores explicativos", "shape": "dot", "title": "Extracto de los textos de Presentaci\u00f3n: Juan Ram\u00f3n Cuadrado Roura: Terciarizaci\u00f3n y evoluci\u00f3n de la productividad en las regiones europeas. El papel del cambio estructural y de otros factores explicativos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Mesa Redonda sobre \"El Pr\u00edncipe de Maquiavelo\". Seminario sobre Metodolog\u00eda y Antropolog\u00eda dial\u00f3gica ambital", "label": "Mesa Redonda sobre \"El Pr\u00edncipe de Maquiavelo\". Seminario sobre Metodolog\u00eda y Antropolog\u00eda dial\u00f3gica ambital", "shape": "dot", "title": "Mesa Redonda sobre \"El Pr\u00edncipe de Maquiavelo\". Seminario sobre Metodolog\u00eda y Antropolog\u00eda dial\u00f3gica ambital"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Acad\u00e9micos. Representaci\u00f3n acad\u00e9mica", "label": "Acad\u00e9micos. Representaci\u00f3n acad\u00e9mica", "shape": "dot", "title": "Acad\u00e9micos. Representaci\u00f3n acad\u00e9mica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La inmigraci\u00f3n en la actual demograf\u00eda espa\u00f1ola", "label": "La inmigraci\u00f3n en la actual demograf\u00eda espa\u00f1ola", "shape": "dot", "title": "La inmigraci\u00f3n en la actual demograf\u00eda espa\u00f1ola"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Humanismo cultural", "label": "Humanismo cultural", "shape": "dot", "title": "Humanismo cultural"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Octubre 1934. Reflexiones a los ochenta a\u00f1os", "label": "Octubre 1934. Reflexiones a los ochenta a\u00f1os", "shape": "dot", "title": "Octubre 1934. Reflexiones a los ochenta a\u00f1os"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El envejecimiento en Espa\u00f1a: Situaci\u00f3n actual y tendencias", "label": "El envejecimiento en Espa\u00f1a: Situaci\u00f3n actual y tendencias", "shape": "dot", "title": "El envejecimiento en Espa\u00f1a: Situaci\u00f3n actual y tendencias"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Interdependencia de las crisis econ\u00f3micas y pol\u00edticas", "label": "Interdependencia de las crisis econ\u00f3micas y pol\u00edticas", "shape": "dot", "title": "Interdependencia de las crisis econ\u00f3micas y pol\u00edticas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ideas pol\u00edticas de Fern\u00e1ndez Miranda", "label": "Ideas pol\u00edticas de Fern\u00e1ndez Miranda", "shape": "dot", "title": "Ideas pol\u00edticas de Fern\u00e1ndez Miranda"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cien a\u00f1os de olvido. Fundamentos para una atropolog\u00eda del arte", "label": "Cien a\u00f1os de olvido. Fundamentos para una atropolog\u00eda del arte", "shape": "dot", "title": "Cien a\u00f1os de olvido. Fundamentos para una atropolog\u00eda del arte"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La globalizaci\u00f3n cultural: Crisoles, ensaladas, gazpachos", "label": "La globalizaci\u00f3n cultural: Crisoles, ensaladas, gazpachos", "shape": "dot", "title": "La globalizaci\u00f3n cultural: Crisoles, ensaladas, gazpachos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Problemas b\u00e1sicos del futuro de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "label": "Problemas b\u00e1sicos del futuro de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "shape": "dot", "title": "Problemas b\u00e1sicos del futuro de la econom\u00eda espa\u00f1ola"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La uni\u00f3n bancaria europea", "label": "La uni\u00f3n bancaria europea", "shape": "dot", "title": "La uni\u00f3n bancaria europea"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Causalidad en Ciencias Sociales", "label": "Causalidad en Ciencias Sociales", "shape": "dot", "title": "Causalidad en Ciencias Sociales"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Espa\u00f1a, 2015: El a\u00f1o de los tres test", "label": "Espa\u00f1a, 2015: El a\u00f1o de los tres test", "shape": "dot", "title": "Espa\u00f1a, 2015: El a\u00f1o de los tres test"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los librecambistas espa\u00f1oles en el siglo XIX: La asociaci\u00f3n para la reforma de los aranceles de aduanas", "label": "Los librecambistas espa\u00f1oles en el siglo XIX: La asociaci\u00f3n para la reforma de los aranceles de aduanas", "shape": "dot", "title": "Los librecambistas espa\u00f1oles en el siglo XIX: La asociaci\u00f3n para la reforma de los aranceles de aduanas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Jeremy Bentham y el mundo ib\u00e9rico: La correspondencia con los espa\u00f1oles, portugueses y americanos", "label": "Jeremy Bentham y el mundo ib\u00e9rico: La correspondencia con los espa\u00f1oles, portugueses y americanos", "shape": "dot", "title": "Jeremy Bentham y el mundo ib\u00e9rico: La correspondencia con los espa\u00f1oles, portugueses y americanos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Austeridad y desigualdad", "label": "Austeridad y desigualdad", "shape": "dot", "title": "Austeridad y desigualdad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Planeta azul amenazado por el cambio clim\u00e1tico", "label": "Planeta azul amenazado por el cambio clim\u00e1tico", "shape": "dot", "title": "Planeta azul amenazado por el cambio clim\u00e1tico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Innovar para internacionalizar e industrializar", "label": "Innovar para internacionalizar e industrializar", "shape": "dot", "title": "Innovar para internacionalizar e industrializar"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Poder formativo de la literatura de calidad", "label": "Poder formativo de la literatura de calidad", "shape": "dot", "title": "Poder formativo de la literatura de calidad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sobre el modo hist\u00f3rico de pensar", "label": "Sobre el modo hist\u00f3rico de pensar", "shape": "dot", "title": "Sobre el modo hist\u00f3rico de pensar"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Don Quijote dilatado (una estrategia salvadora)", "label": "Don Quijote dilatado (una estrategia salvadora)", "shape": "dot", "title": "Don Quijote dilatado (una estrategia salvadora)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Una nueva mirada a la psicopatolog\u00eda. El DSM-V y su significaci\u00f3n hist\u00f3rica", "label": "Una nueva mirada a la psicopatolog\u00eda. El DSM-V y su significaci\u00f3n hist\u00f3rica", "shape": "dot", "title": "Una nueva mirada a la psicopatolog\u00eda. El DSM-V y su significaci\u00f3n hist\u00f3rica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El otro lado del derecho. En di\u00e1logo con Gustavo Zagrebelsky", "label": "El otro lado del derecho. En di\u00e1logo con Gustavo Zagrebelsky", "shape": "dot", "title": "El otro lado del derecho. En di\u00e1logo con Gustavo Zagrebelsky"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Conciencia moral y reputaci\u00f3n. Una perspectiva neuro\u00e9tica", "label": "Conciencia moral y reputaci\u00f3n. Una perspectiva neuro\u00e9tica", "shape": "dot", "title": "Conciencia moral y reputaci\u00f3n. Una perspectiva neuro\u00e9tica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La idea de justicia en los juegos", "label": "La idea de justicia en los juegos", "shape": "dot", "title": "La idea de justicia en los juegos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La generaci\u00f3n de 1936", "label": "La generaci\u00f3n de 1936", "shape": "dot", "title": "La generaci\u00f3n de 1936"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Tasas judiciales y asistencia jur\u00eddica gratu\u00edta", "label": "Tasas judiciales y asistencia jur\u00eddica gratu\u00edta", "shape": "dot", "title": "Tasas judiciales y asistencia jur\u00eddica gratu\u00edta"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El valor de los s\u00edmbolos en las Fuerzas Armadas", "label": "El valor de los s\u00edmbolos en las Fuerzas Armadas", "shape": "dot", "title": "El valor de los s\u00edmbolos en las Fuerzas Armadas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Benigno Pend\u00e1s Garc\u00eda: La ciudad de las ideas. Grandeza y servidumbre de la moderaci\u00f3n pol\u00edtica", "label": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Benigno Pend\u00e1s Garc\u00eda: La ciudad de las ideas. Grandeza y servidumbre de la moderaci\u00f3n pol\u00edtica", "shape": "dot", "title": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Benigno Pend\u00e1s Garc\u00eda: La ciudad de las ideas. Grandeza y servidumbre de la moderaci\u00f3n pol\u00edtica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Juan Arana Ca\u00f1edo-Arg\u00fcelles. El proceso hist\u00f3rico de separaci\u00f3n entre ciencia y f\u00edlosof\u00eda", "label": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Juan Arana Ca\u00f1edo-Arg\u00fcelles. El proceso hist\u00f3rico de separaci\u00f3n entre ciencia y f\u00edlosof\u00eda", "shape": "dot", "title": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Juan Arana Ca\u00f1edo-Arg\u00fcelles. El proceso hist\u00f3rico de separaci\u00f3n entre ciencia y f\u00edlosof\u00eda"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extractos de los Discursos de Ingreso: Rodolfo Luis Vigo: La racionalidad en el Derecho", "label": "Extractos de los Discursos de Ingreso: Rodolfo Luis Vigo: La racionalidad en el Derecho", "shape": "dot", "title": "Extractos de los Discursos de Ingreso: Rodolfo Luis Vigo: La racionalidad en el Derecho"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extractos de los Discursos de Ingreso: Luis \u00c1lvarez Mu\u00f1\u00e1rriz: La naturaleza espec\u00edfica del \"Homo Sapiens\"", "label": "Extractos de los Discursos de Ingreso: Luis \u00c1lvarez Mu\u00f1\u00e1rriz: La naturaleza espec\u00edfica del \"Homo Sapiens\"", "shape": "dot", "title": "Extractos de los Discursos de Ingreso: Luis \u00c1lvarez Mu\u00f1\u00e1rriz: La naturaleza espec\u00edfica del \"Homo Sapiens\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro\". Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre", "label": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro\". Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro\". Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro\". Palabras de D. Juan-Miguel Villar Mir", "label": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro\". Palabras de D. Juan-Miguel Villar Mir", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro\". Palabras de D. Juan-Miguel Villar Mir"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro\". Palabras de D. Ram\u00f3n Tamames G\u00f3mez", "label": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro\". Palabras de D. Ram\u00f3n Tamames G\u00f3mez", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro\". Palabras de D. Ram\u00f3n Tamames G\u00f3mez"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro\". Palabras de D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Serrano Sanz", "label": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro\". Palabras de D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Serrano Sanz", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro\". Palabras de D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Serrano Sanz"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "label": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "shape": "dot", "title": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Homenajes. Ciclo \"La Cuesti\u00f3n Catalana\". Presentaciones de libros", "label": "Homenajes. Ciclo \"La Cuesti\u00f3n Catalana\". Presentaciones de libros", "shape": "dot", "title": "Homenajes. Ciclo \"La Cuesti\u00f3n Catalana\". Presentaciones de libros"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Seminario sobre Metodolog\u00eda y Antropolog\u00eda dial\u00f3gica ambital", "label": "Seminario sobre Metodolog\u00eda y Antropolog\u00eda dial\u00f3gica ambital", "shape": "dot", "title": "Seminario sobre Metodolog\u00eda y Antropolog\u00eda dial\u00f3gica ambital"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Representaci\u00f3n acad\u00e9mica. Honores y reconocimientos", "label": "Representaci\u00f3n acad\u00e9mica. Honores y reconocimientos", "shape": "dot", "title": "Representaci\u00f3n acad\u00e9mica. Honores y reconocimientos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Asuntos especiales", "label": "Asuntos especiales", "shape": "dot", "title": "Asuntos especiales"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ciudadan\u00eda e identidad", "label": "Ciudadan\u00eda e identidad", "shape": "dot", "title": "Ciudadan\u00eda e identidad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Matrimonio y familia en el Concilio Vaticano II actual, cincuenta a\u00f1os depu\u00e9s", "label": "Matrimonio y familia en el Concilio Vaticano II actual, cincuenta a\u00f1os depu\u00e9s", "shape": "dot", "title": "Matrimonio y familia en el Concilio Vaticano II actual, cincuenta a\u00f1os depu\u00e9s"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sobre las inmunidades de los Estados", "label": "Sobre las inmunidades de los Estados", "shape": "dot", "title": "Sobre las inmunidades de los Estados"}, {"color": "#97c2fc", "id": "De las diferentes maneras de cambiar, reformar e incumplir la constituci\u00f3n en la historia de Espa\u00f1a", "label": "De las diferentes maneras de cambiar, reformar e incumplir la constituci\u00f3n en la historia de Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "De las diferentes maneras de cambiar, reformar e incumplir la constituci\u00f3n en la historia de Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El laberinto ut\u00f3pico de Tom\u00e1s Moro", "label": "El laberinto ut\u00f3pico de Tom\u00e1s Moro", "shape": "dot", "title": "El laberinto ut\u00f3pico de Tom\u00e1s Moro"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La pol\u00edtica auton\u00f3mica en la Transici\u00f3n", "label": "La pol\u00edtica auton\u00f3mica en la Transici\u00f3n", "shape": "dot", "title": "La pol\u00edtica auton\u00f3mica en la Transici\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Territorio, integridad territorial y fronteras del Estado en la Uni\u00f3n Europea", "label": "Territorio, integridad territorial y fronteras del Estado en la Uni\u00f3n Europea", "shape": "dot", "title": "Territorio, integridad territorial y fronteras del Estado en la Uni\u00f3n Europea"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Franco en Gibraltar y sus consecuencias", "label": "Franco en Gibraltar y sus consecuencias", "shape": "dot", "title": "Franco en Gibraltar y sus consecuencias"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El relativismo en argumento cultural", "label": "El relativismo en argumento cultural", "shape": "dot", "title": "El relativismo en argumento cultural"}, {"color": "#97c2fc", "id": "1916: La primera oposici\u00f3n a c\u00e1tedra de Sociolog\u00eda en la Universidad espa\u00f1ola", "label": "1916: La primera oposici\u00f3n a c\u00e1tedra de Sociolog\u00eda en la Universidad espa\u00f1ola", "shape": "dot", "title": "1916: La primera oposici\u00f3n a c\u00e1tedra de Sociolog\u00eda en la Universidad espa\u00f1ola"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La pol\u00edtica como religi\u00f3n y la religi\u00f3n como pol\u00edtica", "label": "La pol\u00edtica como religi\u00f3n y la religi\u00f3n como pol\u00edtica", "shape": "dot", "title": "La pol\u00edtica como religi\u00f3n y la religi\u00f3n como pol\u00edtica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Las elecciones de febrero de 1936 y el Frente Popular", "label": "Las elecciones de febrero de 1936 y el Frente Popular", "shape": "dot", "title": "Las elecciones de febrero de 1936 y el Frente Popular"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Pasajes y tr\u00f3picos", "label": "Pasajes y tr\u00f3picos", "shape": "dot", "title": "Pasajes y tr\u00f3picos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Democracia constitucional o democracia radical \u00bfEs l\u00edcito vivir al margen de la pol\u00edtica?", "label": "Democracia constitucional o democracia radical \u00bfEs l\u00edcito vivir al margen de la pol\u00edtica?", "shape": "dot", "title": "Democracia constitucional o democracia radical \u00bfEs l\u00edcito vivir al margen de la pol\u00edtica?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La ifluencia del krausismo en la pol\u00edtica econ\u00f3mica espa\u00f1ola. El caso de Adolfo \u00c1lvarez Buylla", "label": "La ifluencia del krausismo en la pol\u00edtica econ\u00f3mica espa\u00f1ola. El caso de Adolfo \u00c1lvarez Buylla", "shape": "dot", "title": "La ifluencia del krausismo en la pol\u00edtica econ\u00f3mica espa\u00f1ola. El caso de Adolfo \u00c1lvarez Buylla"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Perspectiva actual de la econom\u00eda espa\u00f1ola: Ingreso y gasto p\u00fablico", "label": "Perspectiva actual de la econom\u00eda espa\u00f1ola: Ingreso y gasto p\u00fablico", "shape": "dot", "title": "Perspectiva actual de la econom\u00eda espa\u00f1ola: Ingreso y gasto p\u00fablico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Desigualdad y econom\u00eda clientelar", "label": "Desigualdad y econom\u00eda clientelar", "shape": "dot", "title": "Desigualdad y econom\u00eda clientelar"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Problemas escogidos y problemas relegados en tiempos de crisis", "label": "Problemas escogidos y problemas relegados en tiempos de crisis", "shape": "dot", "title": "Problemas escogidos y problemas relegados en tiempos de crisis"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La desigualdad: falso problema", "label": "La desigualdad: falso problema", "shape": "dot", "title": "La desigualdad: falso problema"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presente y futuro de la ayuda oficial al desarrollo", "label": "Presente y futuro de la ayuda oficial al desarrollo", "shape": "dot", "title": "Presente y futuro de la ayuda oficial al desarrollo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00bfDe d\u00f3nde venimos, qu\u00e9 somos, ad\u00f3nde vamos? Un ensayo sobre el sentido de la vida antr\u00f3pico", "label": "\u00bfDe d\u00f3nde venimos, qu\u00e9 somos, ad\u00f3nde vamos? Un ensayo sobre el sentido de la vida antr\u00f3pico", "shape": "dot", "title": "\u00bfDe d\u00f3nde venimos, qu\u00e9 somos, ad\u00f3nde vamos? Un ensayo sobre el sentido de la vida antr\u00f3pico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Escalar, con Bach, las cimas de la belleza", "label": "Escalar, con Bach, las cimas de la belleza", "shape": "dot", "title": "Escalar, con Bach, las cimas de la belleza"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cristianismo y poscristianismo", "label": "Cristianismo y poscristianismo", "shape": "dot", "title": "Cristianismo y poscristianismo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Gobierno y Estado, dos modos de pensamiento", "label": "Gobierno y Estado, dos modos de pensamiento", "shape": "dot", "title": "Gobierno y Estado, dos modos de pensamiento"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Autonom\u00eda pol\u00edtica y ciudadan\u00eda", "label": "Autonom\u00eda pol\u00edtica y ciudadan\u00eda", "shape": "dot", "title": "Autonom\u00eda pol\u00edtica y ciudadan\u00eda"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D.\" Jos\u00e9 Manuel Gonz\u00e1lez-P\u00e1ramo: Reinventar la Banca. De la Gran recesi\u00f3n a la gran disrupci\u00f3n Digital", "label": "\"Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D.\" Jos\u00e9 Manuel Gonz\u00e1lez-P\u00e1ramo: Reinventar la Banca. De la Gran recesi\u00f3n a la gran disrupci\u00f3n Digital", "shape": "dot", "title": "\"Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D.\" Jos\u00e9 Manuel Gonz\u00e1lez-P\u00e1ramo: Reinventar la Banca. De la Gran recesi\u00f3n a la gran disrupci\u00f3n Digital"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"Extracto del Discurso de Ingreso:\" Roc\u00edo S\u00e1nchez Lissen: Keynes y Espa\u00f1a", "label": "\"Extracto del Discurso de Ingreso:\" Roc\u00edo S\u00e1nchez Lissen: Keynes y Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "\"Extracto del Discurso de Ingreso:\" Roc\u00edo S\u00e1nchez Lissen: Keynes y Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Homenajes. Ciclo de conferencias. Presentaciones de libros", "label": "Homenajes. Ciclo de conferencias. Presentaciones de libros", "shape": "dot", "title": "Homenajes. Ciclo de conferencias. Presentaciones de libros"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Acad\u00e9micos. Representaci\u00f3n acad\u00e9mica. Honores y reconocimientos", "label": "Acad\u00e9micos. Representaci\u00f3n acad\u00e9mica. Honores y reconocimientos", "shape": "dot", "title": "Acad\u00e9micos. Representaci\u00f3n acad\u00e9mica. Honores y reconocimientos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Disertaciones y participaciones en los coloquios", "label": "Disertaciones y participaciones en los coloquios", "shape": "dot", "title": "Disertaciones y participaciones en los coloquios"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El acoso escolar (bullying) en Espa\u00f1a. Consideraciones desde la Psicolog\u00eda", "label": "El acoso escolar (bullying) en Espa\u00f1a. Consideraciones desde la Psicolog\u00eda", "shape": "dot", "title": "El acoso escolar (bullying) en Espa\u00f1a. Consideraciones desde la Psicolog\u00eda"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La raz\u00f3n ante la historia", "label": "La raz\u00f3n ante la historia", "shape": "dot", "title": "La raz\u00f3n ante la historia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cabe a\u00fan hoy ser iusnaturalista", "label": "Cabe a\u00fan hoy ser iusnaturalista", "shape": "dot", "title": "Cabe a\u00fan hoy ser iusnaturalista"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00bfC\u00f3mo superar los conflictos entre el discurso del odio y la libertad de expresi\u00f3n en la construcci\u00f3n de una sociedad democr\u00e1tica?", "label": "\u00bfC\u00f3mo superar los conflictos entre el discurso del odio y la libertad de expresi\u00f3n en la construcci\u00f3n de una sociedad democr\u00e1tica?", "shape": "dot", "title": "\u00bfC\u00f3mo superar los conflictos entre el discurso del odio y la libertad de expresi\u00f3n en la construcci\u00f3n de una sociedad democr\u00e1tica?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sobre el concepto de la Constituci\u00f3n", "label": "Sobre el concepto de la Constituci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Sobre el concepto de la Constituci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Don Quijote: \u00bflocura o heroismo?", "label": "Don Quijote: \u00bflocura o heroismo?", "shape": "dot", "title": "Don Quijote: \u00bflocura o heroismo?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00bfPuede una civilizaci\u00f3n desencantada hacer frente al fanatismo?", "label": "\u00bfPuede una civilizaci\u00f3n desencantada hacer frente al fanatismo?", "shape": "dot", "title": "\u00bfPuede una civilizaci\u00f3n desencantada hacer frente al fanatismo?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El derecho de ir tapado hasta la cara y el de ir desnudo", "label": "El derecho de ir tapado hasta la cara y el de ir desnudo", "shape": "dot", "title": "El derecho de ir tapado hasta la cara y el de ir desnudo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Las funciones interconstitucionales del jefe del Estado parlamentario", "label": "Las funciones interconstitucionales del jefe del Estado parlamentario", "shape": "dot", "title": "Las funciones interconstitucionales del jefe del Estado parlamentario"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La cuesti\u00f3n de los fundamentos pre-pol\u00edticos del estado democr\u00e1tico de derecho: su planteamiento reciente y su actualidad", "label": "La cuesti\u00f3n de los fundamentos pre-pol\u00edticos del estado democr\u00e1tico de derecho: su planteamiento reciente y su actualidad", "shape": "dot", "title": "La cuesti\u00f3n de los fundamentos pre-pol\u00edticos del estado democr\u00e1tico de derecho: su planteamiento reciente y su actualidad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El control parlamentario del gobierno en funciones", "label": "El control parlamentario del gobierno en funciones", "shape": "dot", "title": "El control parlamentario del gobierno en funciones"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Algunas reflexiones sobre NUMANCIA", "label": "Algunas reflexiones sobre NUMANCIA", "shape": "dot", "title": "Algunas reflexiones sobre NUMANCIA"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Plagiadores, piratas y otros depredadores de la propiedad intelectual", "label": "Plagiadores, piratas y otros depredadores de la propiedad intelectual", "shape": "dot", "title": "Plagiadores, piratas y otros depredadores de la propiedad intelectual"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Enrique Tierno Galv\u00e1n: un singular itinerario intelectual-pol\u00edtico", "label": "Enrique Tierno Galv\u00e1n: un singular itinerario intelectual-pol\u00edtico", "shape": "dot", "title": "Enrique Tierno Galv\u00e1n: un singular itinerario intelectual-pol\u00edtico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Concordatos y Acuerdos. Reformas y Rupturas", "label": "Concordatos y Acuerdos. Reformas y Rupturas", "shape": "dot", "title": "Concordatos y Acuerdos. Reformas y Rupturas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Retirada de un Estado de una organizaci\u00f3n internacional: los procesos del Brexit", "label": "Retirada de un Estado de una organizaci\u00f3n internacional: los procesos del Brexit", "shape": "dot", "title": "Retirada de un Estado de una organizaci\u00f3n internacional: los procesos del Brexit"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El mito (en argumento cultural)", "label": "El mito (en argumento cultural)", "shape": "dot", "title": "El mito (en argumento cultural)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Reencuentro de Espa\u00f1a con M\u00e9jico hace 40 a\u00f1os", "label": "Reencuentro de Espa\u00f1a con M\u00e9jico hace 40 a\u00f1os", "shape": "dot", "title": "Reencuentro de Espa\u00f1a con M\u00e9jico hace 40 a\u00f1os"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Falsedades, ficciones y mitos pol\u00edticos: el contrato social", "label": "Falsedades, ficciones y mitos pol\u00edticos: el contrato social", "shape": "dot", "title": "Falsedades, ficciones y mitos pol\u00edticos: el contrato social"}, {"color": "#97c2fc", "id": "De la flexibilidad al deterioro", "label": "De la flexibilidad al deterioro", "shape": "dot", "title": "De la flexibilidad al deterioro"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Imaginario, malestar y sentido", "label": "Imaginario, malestar y sentido", "shape": "dot", "title": "Imaginario, malestar y sentido"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Monarqu\u00eda parlamentaria y democracia. M\u00e1s all\u00e1 de la \"conllevanza\"", "label": "Monarqu\u00eda parlamentaria y democracia. M\u00e1s all\u00e1 de la \"conllevanza\"", "shape": "dot", "title": "Monarqu\u00eda parlamentaria y democracia. M\u00e1s all\u00e1 de la \"conllevanza\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "El retorno de la geopol\u00edtica", "label": "El retorno de la geopol\u00edtica", "shape": "dot", "title": "El retorno de la geopol\u00edtica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c9xitos y tropiezos en el largo camino que transcurre de una econom\u00eda castiza a otra globalizada: 1874-1986 con un ep\u00edlogo", "label": "\u00c9xitos y tropiezos en el largo camino que transcurre de una econom\u00eda castiza a otra globalizada: 1874-1986 con un ep\u00edlogo", "shape": "dot", "title": "\u00c9xitos y tropiezos en el largo camino que transcurre de una econom\u00eda castiza a otra globalizada: 1874-1986 con un ep\u00edlogo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Europa, 2017: Una nueva encrucijada", "label": "Europa, 2017: Una nueva encrucijada", "shape": "dot", "title": "Europa, 2017: Una nueva encrucijada"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La nueva era digital", "label": "La nueva era digital", "shape": "dot", "title": "La nueva era digital"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D.\" Francesc de Carreras Serra: Ensayos sobre el federalismo", "label": "\"Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D.\" Francesc de Carreras Serra: Ensayos sobre el federalismo", "shape": "dot", "title": "\"Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D.\" Francesc de Carreras Serra: Ensayos sobre el federalismo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D.\" Pablo Lucas Murillo de la Cueva: La independencia y el gobierno de los jueces. Un debate constitucional", "label": "\"Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D.\" Pablo Lucas Murillo de la Cueva: La independencia y el gobierno de los jueces. Un debate constitucional", "shape": "dot", "title": "\"Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D.\" Pablo Lucas Murillo de la Cueva: La independencia y el gobierno de los jueces. Un debate constitucional"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto del Discurso de Ingreso: Leopoldo Tolivar Alas: Juan Santiago Portero: El maestro ignoto de Posada", "label": "Extracto del Discurso de Ingreso: Leopoldo Tolivar Alas: Juan Santiago Portero: El maestro ignoto de Posada", "shape": "dot", "title": "Extracto del Discurso de Ingreso: Leopoldo Tolivar Alas: Juan Santiago Portero: El maestro ignoto de Posada"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto del Discurso de Ingreso: Camilo Leb\u00f3n Fern\u00e1ndez: Insuficiente actividad econ\u00f3mica", "label": "Extracto del Discurso de Ingreso: Camilo Leb\u00f3n Fern\u00e1ndez: Insuficiente actividad econ\u00f3mica", "shape": "dot", "title": "Extracto del Discurso de Ingreso: Camilo Leb\u00f3n Fern\u00e1ndez: Insuficiente actividad econ\u00f3mica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "C\u00f3mo invertir. Fantasmagor\u00edas y realidades", "label": "C\u00f3mo invertir. Fantasmagor\u00edas y realidades", "shape": "dot", "title": "C\u00f3mo invertir. Fantasmagor\u00edas y realidades"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Reinvidicaci\u00f3n de Karl Popper", "label": "Reinvidicaci\u00f3n de Karl Popper", "shape": "dot", "title": "Reinvidicaci\u00f3n de Karl Popper"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cambio tecnol\u00f3gico, empleo y sistema educativo", "label": "Cambio tecnol\u00f3gico, empleo y sistema educativo", "shape": "dot", "title": "Cambio tecnol\u00f3gico, empleo y sistema educativo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Revoluci\u00f3n Rusa un siglo despu\u00e9s y sus consecuencias: El capitalismo, un gato de m\u00e1s de siete vidas", "label": "La Revoluci\u00f3n Rusa un siglo despu\u00e9s y sus consecuencias: El capitalismo, un gato de m\u00e1s de siete vidas", "shape": "dot", "title": "La Revoluci\u00f3n Rusa un siglo despu\u00e9s y sus consecuencias: El capitalismo, un gato de m\u00e1s de siete vidas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cuarta Revoluci\u00f3n Industrial, Empleo y Estado de Bienestar", "label": "Cuarta Revoluci\u00f3n Industrial, Empleo y Estado de Bienestar", "shape": "dot", "title": "Cuarta Revoluci\u00f3n Industrial, Empleo y Estado de Bienestar"}, {"color": "#97c2fc", "id": "C\u00f3mo reanudar la transmisi\u00f3n de los saberes morales", "label": "C\u00f3mo reanudar la transmisi\u00f3n de los saberes morales", "shape": "dot", "title": "C\u00f3mo reanudar la transmisi\u00f3n de los saberes morales"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Lutero y su Reforma. Reflexiones preliminares", "label": "Lutero y su Reforma. Reflexiones preliminares", "shape": "dot", "title": "Lutero y su Reforma. Reflexiones preliminares"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los tres modos de la pol\u00edtica", "label": "Los tres modos de la pol\u00edtica", "shape": "dot", "title": "Los tres modos de la pol\u00edtica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Mart\u00edn Lutero y la conciencia moderna", "label": "Mart\u00edn Lutero y la conciencia moderna", "shape": "dot", "title": "Mart\u00edn Lutero y la conciencia moderna"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Psicolog\u00eda y violencia en el deporte en Espa\u00f1a", "label": "Psicolog\u00eda y violencia en el deporte en Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "Psicolog\u00eda y violencia en el deporte en Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Legalidad y constitucionalidad", "label": "Legalidad y constitucionalidad", "shape": "dot", "title": "Legalidad y constitucionalidad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El legado filos\u00f3fico de Karl-Otto Apel", "label": "El legado filos\u00f3fico de Karl-Otto Apel", "shape": "dot", "title": "El legado filos\u00f3fico de Karl-Otto Apel"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Teor\u00eda comunicacional de las decisiones jur\u00eddicas", "label": "Teor\u00eda comunicacional de las decisiones jur\u00eddicas", "shape": "dot", "title": "Teor\u00eda comunicacional de las decisiones jur\u00eddicas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "M\u00e1s sobre la \u00e9tica civil", "label": "M\u00e1s sobre la \u00e9tica civil", "shape": "dot", "title": "M\u00e1s sobre la \u00e9tica civil"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Algunas consideraciones ut\u00f3picas sobre el problema educativo", "label": "Algunas consideraciones ut\u00f3picas sobre el problema educativo", "shape": "dot", "title": "Algunas consideraciones ut\u00f3picas sobre el problema educativo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El relieve constitucional de la identidad religiosa (Un ensayo de derecho constitucional comparado)", "label": "El relieve constitucional de la identidad religiosa (Un ensayo de derecho constitucional comparado)", "shape": "dot", "title": "El relieve constitucional de la identidad religiosa (Un ensayo de derecho constitucional comparado)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El episcopado espa\u00f1ol y su doctrina sobre el nacionalismo", "label": "El episcopado espa\u00f1ol y su doctrina sobre el nacionalismo", "shape": "dot", "title": "El episcopado espa\u00f1ol y su doctrina sobre el nacionalismo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "T\u00e9cnica -y est\u00e9tica- normativa", "label": "T\u00e9cnica -y est\u00e9tica- normativa", "shape": "dot", "title": "T\u00e9cnica -y est\u00e9tica- normativa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La \u00e9tica militar. La formaci\u00f3n en valores en un convulsto escenario \"geopol\u00edtico\"", "label": "La \u00e9tica militar. La formaci\u00f3n en valores en un convulsto escenario \"geopol\u00edtico\"", "shape": "dot", "title": "La \u00e9tica militar. La formaci\u00f3n en valores en un convulsto escenario \"geopol\u00edtico\""}, {"color": "#97c2fc", "id": "La reinvenci\u00f3n de la naturaleza", "label": "La reinvenci\u00f3n de la naturaleza", "shape": "dot", "title": "La reinvenci\u00f3n de la naturaleza"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Enrique Tierno Galv\u00e1n: Un singular itinerario intelectual-pol\u00edtico (y II)", "label": "Enrique Tierno Galv\u00e1n: Un singular itinerario intelectual-pol\u00edtico (y II)", "shape": "dot", "title": "Enrique Tierno Galv\u00e1n: Un singular itinerario intelectual-pol\u00edtico (y II)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Reformas para regenerar la vida p\u00fablica", "label": "Reformas para regenerar la vida p\u00fablica", "shape": "dot", "title": "Reformas para regenerar la vida p\u00fablica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "De la cla\u00fasula sin nombre a la identidad europea de Espa\u00f1a", "label": "De la cla\u00fasula sin nombre a la identidad europea de Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "De la cla\u00fasula sin nombre a la identidad europea de Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La lengua como problema, la democracia liberal como soluci\u00f3n", "label": "La lengua como problema, la democracia liberal como soluci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "La lengua como problema, la democracia liberal como soluci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Constituci\u00f3n y realidad constitucional. Reforma, integraci\u00f3n y mutaci\u00f3n del texto de 1978", "label": "Constituci\u00f3n y realidad constitucional. Reforma, integraci\u00f3n y mutaci\u00f3n del texto de 1978", "shape": "dot", "title": "Constituci\u00f3n y realidad constitucional. Reforma, integraci\u00f3n y mutaci\u00f3n del texto de 1978"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Estrategia y t\u00e1ctica del separatismo catal\u00e1n", "label": "Estrategia y t\u00e1ctica del separatismo catal\u00e1n", "shape": "dot", "title": "Estrategia y t\u00e1ctica del separatismo catal\u00e1n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Creatividad y educaci\u00f3n", "label": "Creatividad y educaci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Creatividad y educaci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\"Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D.\" Juan D\u00edz Nicol\u00e1s: La globalizaci\u00f3n. El proceso de expansi\u00f3n de los sistemas sociales", "label": "\"Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D.\" Juan D\u00edz Nicol\u00e1s: La globalizaci\u00f3n. El proceso de expansi\u00f3n de los sistemas sociales", "shape": "dot", "title": "\"Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D.\" Juan D\u00edz Nicol\u00e1s: La globalizaci\u00f3n. El proceso de expansi\u00f3n de los sistemas sociales"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Conmemoraci\u00f3n del Bicentenario del Nacimiento de Carlos Marx", "label": "Conmemoraci\u00f3n del Bicentenario del Nacimiento de Carlos Marx", "shape": "dot", "title": "Conmemoraci\u00f3n del Bicentenario del Nacimiento de Carlos Marx"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Encuentro Iberoamericano", "label": "Encuentro Iberoamericano", "shape": "dot", "title": "Encuentro Iberoamericano"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ciclo de conferencias", "label": "Ciclo de conferencias", "shape": "dot", "title": "Ciclo de conferencias"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaciones de libros", "label": "Presentaciones de libros", "shape": "dot", "title": "Presentaciones de libros"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Algunas vicisitudes de las Ciencias Sociales en Espa\u00f1a", "label": "Algunas vicisitudes de las Ciencias Sociales en Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "Algunas vicisitudes de las Ciencias Sociales en Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Santa Marta de Ribarteme (a la vida por la muerte, al independentismo por la paradoja)", "label": "Santa Marta de Ribarteme (a la vida por la muerte, al independentismo por la paradoja)", "shape": "dot", "title": "Santa Marta de Ribarteme (a la vida por la muerte, al independentismo por la paradoja)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La UE como comunidad de valores", "label": "La UE como comunidad de valores", "shape": "dot", "title": "La UE como comunidad de valores"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El descenso de la natalidad en Espa\u00f1a", "label": "El descenso de la natalidad en Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "El descenso de la natalidad en Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Democracia callejera", "label": "Democracia callejera", "shape": "dot", "title": "Democracia callejera"}, {"color": "#97c2fc", "id": "De Job a Kafka", "label": "De Job a Kafka", "shape": "dot", "title": "De Job a Kafka"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sociolog\u00eda y literatura como formas de conocimiento social", "label": "Sociolog\u00eda y literatura como formas de conocimiento social", "shape": "dot", "title": "Sociolog\u00eda y literatura como formas de conocimiento social"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00bfTienen futuro los Estados?", "label": "\u00bfTienen futuro los Estados?", "shape": "dot", "title": "\u00bfTienen futuro los Estados?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Predicci\u00f3n en Ciencias Sociales", "label": "La Predicci\u00f3n en Ciencias Sociales", "shape": "dot", "title": "La Predicci\u00f3n en Ciencias Sociales"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El papel de Acad\u00e9micos de esta Real Academia que condujeron al modelo socioecon\u00f3mico de la Constituci\u00f3n de 1978", "label": "El papel de Acad\u00e9micos de esta Real Academia que condujeron al modelo socioecon\u00f3mico de la Constituci\u00f3n de 1978", "shape": "dot", "title": "El papel de Acad\u00e9micos de esta Real Academia que condujeron al modelo socioecon\u00f3mico de la Constituci\u00f3n de 1978"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La crisis y la protecci\u00f3n de los inversores no profesionales", "label": "La crisis y la protecci\u00f3n de los inversores no profesionales", "shape": "dot", "title": "La crisis y la protecci\u00f3n de los inversores no profesionales"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Transici\u00f3n energ\u00e9tica", "label": "Transici\u00f3n energ\u00e9tica", "shape": "dot", "title": "Transici\u00f3n energ\u00e9tica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La econom\u00eda y la Defensa Nacional", "label": "La econom\u00eda y la Defensa Nacional", "shape": "dot", "title": "La econom\u00eda y la Defensa Nacional"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00bfEs posible una democracia liberal?", "label": "\u00bfEs posible una democracia liberal?", "shape": "dot", "title": "\u00bfEs posible una democracia liberal?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Datos, incertidumbre y lenguaje", "label": "Datos, incertidumbre y lenguaje", "shape": "dot", "title": "Datos, incertidumbre y lenguaje"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ciencia y pensamiento trascendente ante algunas incertidumbres cosmol\u00f3gicas en el universo antr\u00f3pico", "label": "Ciencia y pensamiento trascendente ante algunas incertidumbres cosmol\u00f3gicas en el universo antr\u00f3pico", "shape": "dot", "title": "Ciencia y pensamiento trascendente ante algunas incertidumbres cosmol\u00f3gicas en el universo antr\u00f3pico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los retos de la era digital", "label": "Los retos de la era digital", "shape": "dot", "title": "Los retos de la era digital"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La digitalizaci\u00f3n del dinero", "label": "La digitalizaci\u00f3n del dinero", "shape": "dot", "title": "La digitalizaci\u00f3n del dinero"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Un ejemplo se\u00f1ero de formaci\u00f3n por la m\u00fasica: la Pasi\u00f3n seg\u00fan San Mateo, de Juan Sebasti\u00e1n Bach", "label": "Un ejemplo se\u00f1ero de formaci\u00f3n por la m\u00fasica: la Pasi\u00f3n seg\u00fan San Mateo, de Juan Sebasti\u00e1n Bach", "shape": "dot", "title": "Un ejemplo se\u00f1ero de formaci\u00f3n por la m\u00fasica: la Pasi\u00f3n seg\u00fan San Mateo, de Juan Sebasti\u00e1n Bach"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Lecturas teol\u00f3gicas alternativas del cristianismo", "label": "Lecturas teol\u00f3gicas alternativas del cristianismo", "shape": "dot", "title": "Lecturas teol\u00f3gicas alternativas del cristianismo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "A vueltas con la autonom\u00eda: tensiones, apor\u00edas y perplejidades", "label": "A vueltas con la autonom\u00eda: tensiones, apor\u00edas y perplejidades", "shape": "dot", "title": "A vueltas con la autonom\u00eda: tensiones, apor\u00edas y perplejidades"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Implicaciones psicol\u00f3gicas en el tema del cambio clim\u00e1tico", "label": "Implicaciones psicol\u00f3gicas en el tema del cambio clim\u00e1tico", "shape": "dot", "title": "Implicaciones psicol\u00f3gicas en el tema del cambio clim\u00e1tico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Control de constitucionalidad: entre tradici\u00f3n y globalizaci\u00f3n", "label": "Control de constitucionalidad: entre tradici\u00f3n y globalizaci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Control de constitucionalidad: entre tradici\u00f3n y globalizaci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c9tica de la inteligencia artificial", "label": "\u00c9tica de la inteligencia artificial", "shape": "dot", "title": "\u00c9tica de la inteligencia artificial"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Por una cultura de la vejez", "label": "Por una cultura de la vejez", "shape": "dot", "title": "Por una cultura de la vejez"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Algunas consideraciones sobre la problem\u00e1tica relaci\u00f3n entre cerebro y libertad", "label": "Algunas consideraciones sobre la problem\u00e1tica relaci\u00f3n entre cerebro y libertad", "shape": "dot", "title": "Algunas consideraciones sobre la problem\u00e1tica relaci\u00f3n entre cerebro y libertad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El valor constitucional de identidad", "label": "El valor constitucional de identidad", "shape": "dot", "title": "El valor constitucional de identidad"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00bfUn nuevo retorno del derecho natural? A prop\u00f3sito del Discurso de Benedicto XVI en el Bundestag", "label": "\u00bfUn nuevo retorno del derecho natural? A prop\u00f3sito del Discurso de Benedicto XVI en el Bundestag", "shape": "dot", "title": "\u00bfUn nuevo retorno del derecho natural? A prop\u00f3sito del Discurso de Benedicto XVI en el Bundestag"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sobre las comisiones parlamentarias de investigaci\u00f3n", "label": "Sobre las comisiones parlamentarias de investigaci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Sobre las comisiones parlamentarias de investigaci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cervantes y el lenguaje jur\u00eddico", "label": "Cervantes y el lenguaje jur\u00eddico", "shape": "dot", "title": "Cervantes y el lenguaje jur\u00eddico"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto del Discurso de Ingreso: Fernando Vallesp\u00edn O\u00f1a: Pol\u00edtica y verdad en el Leviatan de Thomas Hobbes", "label": "Extracto del Discurso de Ingreso: Fernando Vallesp\u00edn O\u00f1a: Pol\u00edtica y verdad en el Leviatan de Thomas Hobbes", "shape": "dot", "title": "Extracto del Discurso de Ingreso: Fernando Vallesp\u00edn O\u00f1a: Pol\u00edtica y verdad en el Leviatan de Thomas Hobbes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Homenajes. Ciclo de conferencias", "label": "Homenajes. Ciclo de conferencias", "shape": "dot", "title": "Homenajes. Ciclo de conferencias"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Representaci\u00f3n Acad\u00e9mica", "label": "Representaci\u00f3n Acad\u00e9mica", "shape": "dot", "title": "Representaci\u00f3n Acad\u00e9mica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "En el centenario de 1919 (Las consecuencias pol\u00edticas de la paz)", "label": "En el centenario de 1919 (Las consecuencias pol\u00edticas de la paz)", "shape": "dot", "title": "En el centenario de 1919 (Las consecuencias pol\u00edticas de la paz)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El duro camino de la Legi\u00f3n hacia su centenario", "label": "El duro camino de la Legi\u00f3n hacia su centenario", "shape": "dot", "title": "El duro camino de la Legi\u00f3n hacia su centenario"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La sentencia del \u201cproc\u00e9s\u201d", "label": "La sentencia del \u201cproc\u00e9s\u201d", "shape": "dot", "title": "La sentencia del \u201cproc\u00e9s\u201d"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Reformas institucionales hacia un Gobierno estable", "label": "Reformas institucionales hacia un Gobierno estable", "shape": "dot", "title": "Reformas institucionales hacia un Gobierno estable"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Acci\u00f3n exterior de las Comunidades Aut\u00f3nomas: las delegaciones catalanas", "label": "Acci\u00f3n exterior de las Comunidades Aut\u00f3nomas: las delegaciones catalanas", "shape": "dot", "title": "Acci\u00f3n exterior de las Comunidades Aut\u00f3nomas: las delegaciones catalanas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El \u201cproc\u00e9s\u201d que viene de lejos. Notas sobre su g\u00e9nesis y desarrollo", "label": "El \u201cproc\u00e9s\u201d que viene de lejos. Notas sobre su g\u00e9nesis y desarrollo", "shape": "dot", "title": "El \u201cproc\u00e9s\u201d que viene de lejos. Notas sobre su g\u00e9nesis y desarrollo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Las garant\u00edas parlamentarias en la experiencia constitucional espa\u00f1ola", "label": "Las garant\u00edas parlamentarias en la experiencia constitucional espa\u00f1ola", "shape": "dot", "title": "Las garant\u00edas parlamentarias en la experiencia constitucional espa\u00f1ola"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La celebraci\u00f3n de un recuerdo", "label": "La celebraci\u00f3n de un recuerdo", "shape": "dot", "title": "La celebraci\u00f3n de un recuerdo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La pol\u00edtica europea ante los nuevos desaf\u00edos de China", "label": "La pol\u00edtica europea ante los nuevos desaf\u00edos de China", "shape": "dot", "title": "La pol\u00edtica europea ante los nuevos desaf\u00edos de China"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El pasado democr\u00e1tico espa\u00f1ol", "label": "El pasado democr\u00e1tico espa\u00f1ol", "shape": "dot", "title": "El pasado democr\u00e1tico espa\u00f1ol"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El acoso", "label": "El acoso", "shape": "dot", "title": "El acoso"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Crear, creer, curar. Semejanzas como procesos humanos", "label": "Crear, creer, curar. Semejanzas como procesos humanos", "shape": "dot", "title": "Crear, creer, curar. Semejanzas como procesos humanos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La idea de Dios como objeto y garante de la ciencia. Secularizaci\u00f3n y pseudosecularizaci\u00f3n del conocimiento", "label": "La idea de Dios como objeto y garante de la ciencia. Secularizaci\u00f3n y pseudosecularizaci\u00f3n del conocimiento", "shape": "dot", "title": "La idea de Dios como objeto y garante de la ciencia. Secularizaci\u00f3n y pseudosecularizaci\u00f3n del conocimiento"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Renacimiento: luces y sombras (las formas de la cultura europea, I)", "label": "Renacimiento: luces y sombras (las formas de la cultura europea, I)", "shape": "dot", "title": "Renacimiento: luces y sombras (las formas de la cultura europea, I)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La reforma educativa en Espa\u00f1a", "label": "La reforma educativa en Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "La reforma educativa en Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Las principales amenazas a la democracia liberal", "label": "Las principales amenazas a la democracia liberal", "shape": "dot", "title": "Las principales amenazas a la democracia liberal"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Papel de las Escuelas de Ingenieros en la econom\u00eda espa\u00f1ola", "label": "Papel de las Escuelas de Ingenieros en la econom\u00eda espa\u00f1ola", "shape": "dot", "title": "Papel de las Escuelas de Ingenieros en la econom\u00eda espa\u00f1ola"}, {"color": "#97c2fc", "id": "C\u00f3mo superar la pandemia. Algunas reflexiones y propuestas", "label": "C\u00f3mo superar la pandemia. Algunas reflexiones y propuestas", "shape": "dot", "title": "C\u00f3mo superar la pandemia. Algunas reflexiones y propuestas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La libertad creativa y sus cuatro grados", "label": "La libertad creativa y sus cuatro grados", "shape": "dot", "title": "La libertad creativa y sus cuatro grados"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Notas del confinamiento", "label": "Notas del confinamiento", "shape": "dot", "title": "Notas del confinamiento"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El retorno de la ret\u00f3rica", "label": "El retorno de la ret\u00f3rica", "shape": "dot", "title": "El retorno de la ret\u00f3rica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto del Discurso de Ingreso: Miguel Garc\u00eda-Bar\u00f3 L\u00f3pez: La metaf\u00edsica y la prudencia", "label": "Extracto del Discurso de Ingreso: Miguel Garc\u00eda-Bar\u00f3 L\u00f3pez: La metaf\u00edsica y la prudencia", "shape": "dot", "title": "Extracto del Discurso de Ingreso: Miguel Garc\u00eda-Bar\u00f3 L\u00f3pez: La metaf\u00edsica y la prudencia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Seminarios", "label": "Seminarios", "shape": "dot", "title": "Seminarios"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Acad\u00e9micos y Representaci\u00f3n acad\u00e9mica", "label": "Acad\u00e9micos y Representaci\u00f3n acad\u00e9mica", "shape": "dot", "title": "Acad\u00e9micos y Representaci\u00f3n acad\u00e9mica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Desigualdad: Piketty siete a\u00f1os despu\u00e9s", "label": "Desigualdad: Piketty siete a\u00f1os despu\u00e9s", "shape": "dot", "title": "Desigualdad: Piketty siete a\u00f1os despu\u00e9s"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Desigualdad, brecha de g\u00e9nero y cuotas", "label": "Desigualdad, brecha de g\u00e9nero y cuotas", "shape": "dot", "title": "Desigualdad, brecha de g\u00e9nero y cuotas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Uno de los nuestros: Valent\u00edn Andr\u00e9s \u00c1lvarez", "label": "Uno de los nuestros: Valent\u00edn Andr\u00e9s \u00c1lvarez", "shape": "dot", "title": "Uno de los nuestros: Valent\u00edn Andr\u00e9s \u00c1lvarez"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Laureano Figuerola en la Restauraci\u00f3n", "label": "Laureano Figuerola en la Restauraci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Laureano Figuerola en la Restauraci\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00bfEs justa la justicia social?", "label": "\u00bfEs justa la justicia social?", "shape": "dot", "title": "\u00bfEs justa la justicia social?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El sector p\u00fablico que necesitamos tras la pandemia", "label": "El sector p\u00fablico que necesitamos tras la pandemia", "shape": "dot", "title": "El sector p\u00fablico que necesitamos tras la pandemia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Medidas e instrumentos econ\u00f3micos", "label": "Medidas e instrumentos econ\u00f3micos", "shape": "dot", "title": "Medidas e instrumentos econ\u00f3micos"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El impacto en la sociedad de la era digital", "label": "El impacto en la sociedad de la era digital", "shape": "dot", "title": "El impacto en la sociedad de la era digital"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Clima y pandemia: las finanzas, entre dos emergencias", "label": "Clima y pandemia: las finanzas, entre dos emergencias", "shape": "dot", "title": "Clima y pandemia: las finanzas, entre dos emergencias"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La flauta m\u00e1gica, de Mozart, no es m\u00e1gica sino transfiguradora", "label": "La flauta m\u00e1gica, de Mozart, no es m\u00e1gica sino transfiguradora", "shape": "dot", "title": "La flauta m\u00e1gica, de Mozart, no es m\u00e1gica sino transfiguradora"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Meditaci\u00f3n del confinado", "label": "Meditaci\u00f3n del confinado", "shape": "dot", "title": "Meditaci\u00f3n del confinado"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La psicolog\u00eda ante la pandemia. El caso de Espa\u00f1a", "label": "La psicolog\u00eda ante la pandemia. El caso de Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "La psicolog\u00eda ante la pandemia. El caso de Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Gen\u00e9tica, individuo y familia en la jurisprudencia del Tribunal Constitucional espa\u00f1ol", "label": "Gen\u00e9tica, individuo y familia en la jurisprudencia del Tribunal Constitucional espa\u00f1ol", "shape": "dot", "title": "Gen\u00e9tica, individuo y familia en la jurisprudencia del Tribunal Constitucional espa\u00f1ol"}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00bfSon tiempos para hablar de cosmopolitismo?", "label": "\u00bfSon tiempos para hablar de cosmopolitismo?", "shape": "dot", "title": "\u00bfSon tiempos para hablar de cosmopolitismo?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El valor de lo inapreciable", "label": "El valor de lo inapreciable", "shape": "dot", "title": "El valor de lo inapreciable"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Repercusiones \u00e9ticas y sociales de los \u00faltimos avances en edici\u00f3n gen\u00e9tica", "label": "Repercusiones \u00e9ticas y sociales de los \u00faltimos avances en edici\u00f3n gen\u00e9tica", "shape": "dot", "title": "Repercusiones \u00e9ticas y sociales de los \u00faltimos avances en edici\u00f3n gen\u00e9tica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ensayo sobre las fuentes cotidianas de la filosof\u00eda", "label": "Ensayo sobre las fuentes cotidianas de la filosof\u00eda", "shape": "dot", "title": "Ensayo sobre las fuentes cotidianas de la filosof\u00eda"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Estirpes y generaciones en el constitucionalismo iberoamericano", "label": "Estirpes y generaciones en el constitucionalismo iberoamericano", "shape": "dot", "title": "Estirpes y generaciones en el constitucionalismo iberoamericano"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Joseph Ratzinger/Benedicto XVI y el diagn\u00f3stico de nuestro tiempo. Una aproximaci\u00f3n teol\u00f3gica-jur\u00eddica", "label": "Joseph Ratzinger/Benedicto XVI y el diagn\u00f3stico de nuestro tiempo. Una aproximaci\u00f3n teol\u00f3gica-jur\u00eddica", "shape": "dot", "title": "Joseph Ratzinger/Benedicto XVI y el diagn\u00f3stico de nuestro tiempo. Una aproximaci\u00f3n teol\u00f3gica-jur\u00eddica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "1956-1957: la Arquitectura y las Ingenier\u00edas en la Universidad espa\u00f1ola", "label": "1956-1957: la Arquitectura y las Ingenier\u00edas en la Universidad espa\u00f1ola", "shape": "dot", "title": "1956-1957: la Arquitectura y las Ingenier\u00edas en la Universidad espa\u00f1ola"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La conferencia sobre el futuro de Europa: razones para un espacio de di\u00e1logo ciudadano", "label": "La conferencia sobre el futuro de Europa: razones para un espacio de di\u00e1logo ciudadano", "shape": "dot", "title": "La conferencia sobre el futuro de Europa: razones para un espacio de di\u00e1logo ciudadano"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El modelo de Universidad espa\u00f1ola: una cr\u00edtica", "label": "El modelo de Universidad espa\u00f1ola: una cr\u00edtica", "shape": "dot", "title": "El modelo de Universidad espa\u00f1ola: una cr\u00edtica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La pandemia, el estado de alarma y los jueces", "label": "La pandemia, el estado de alarma y los jueces", "shape": "dot", "title": "La pandemia, el estado de alarma y los jueces"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Memorias de un peregrino del Camino de Santiago en el A\u00f1o Santo de 2021", "label": "Memorias de un peregrino del Camino de Santiago en el A\u00f1o Santo de 2021", "shape": "dot", "title": "Memorias de un peregrino del Camino de Santiago en el A\u00f1o Santo de 2021"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La pandemia en sus circunstancias en Espa\u00f1a", "label": "La pandemia en sus circunstancias en Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "La pandemia en sus circunstancias en Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Entre la Segunda y la Tercera Rep\u00fablica", "label": "Entre la Segunda y la Tercera Rep\u00fablica", "shape": "dot", "title": "Entre la Segunda y la Tercera Rep\u00fablica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Reflexiones sobre la concordia", "label": "Reflexiones sobre la concordia", "shape": "dot", "title": "Reflexiones sobre la concordia"}, {"color": "#97c2fc", "id": "De la Puebla a Belmonte. Historia y trabajo de campo", "label": "De la Puebla a Belmonte. Historia y trabajo de campo", "shape": "dot", "title": "De la Puebla a Belmonte. Historia y trabajo de campo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El \u00abFecho del Imperio\u00bb (Reflexiones sobre el centenario de Alfonso el Sabio)", "label": "El \u00abFecho del Imperio\u00bb (Reflexiones sobre el centenario de Alfonso el Sabio)", "shape": "dot", "title": "El \u00abFecho del Imperio\u00bb (Reflexiones sobre el centenario de Alfonso el Sabio)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "1.1 Seminarios y mesas redondas. 1.2 Publicaciones", "label": "1.1 Seminarios y mesas redondas. 1.2 Publicaciones", "shape": "dot", "title": "1.1 Seminarios y mesas redondas. 1.2 Publicaciones"}, {"color": "#97c2fc", "id": "2.1 Acad\u00e9micos. 2.2 Representaci\u00f3n acad\u00e9mica. 2.3 Honores y reconocimientos. 2.4 Asuntos especiales. 2.5 Biblioteca. 2.6 Disertaciones y participaci\u00f3n en los coloquios", "label": "2.1 Acad\u00e9micos. 2.2 Representaci\u00f3n acad\u00e9mica. 2.3 Honores y reconocimientos. 2.4 Asuntos especiales. 2.5 Biblioteca. 2.6 Disertaciones y participaci\u00f3n en los coloquios", "shape": "dot", "title": "2.1 Acad\u00e9micos. 2.2 Representaci\u00f3n acad\u00e9mica. 2.3 Honores y reconocimientos. 2.4 Asuntos especiales. 2.5 Biblioteca. 2.6 Disertaciones y participaci\u00f3n en los coloquios"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cr\u00f3nica del Curso 1983-1984", "label": "Cr\u00f3nica del Curso 1983-1984", "shape": "dot", "title": "Cr\u00f3nica del Curso 1983-1984"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Constituci\u00f3n de Espa\u00f1a en sus primeros 30 a\u00f1os", "label": "La Constituci\u00f3n de Espa\u00f1a en sus primeros 30 a\u00f1os", "shape": "dot", "title": "La Constituci\u00f3n de Espa\u00f1a en sus primeros 30 a\u00f1os"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El derecho a una vivienda digna en la Ley de suelo de 2008", "label": "El derecho a una vivienda digna en la Ley de suelo de 2008", "shape": "dot", "title": "El derecho a una vivienda digna en la Ley de suelo de 2008"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Los or\u00edgenes hist\u00f3ricos de la Escuela del Derecho alemana y sus avatares", "label": "Los or\u00edgenes hist\u00f3ricos de la Escuela del Derecho alemana y sus avatares", "shape": "dot", "title": "Los or\u00edgenes hist\u00f3ricos de la Escuela del Derecho alemana y sus avatares"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La ciudad sin horas", "label": "La ciudad sin horas", "shape": "dot", "title": "La ciudad sin horas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Estudio sobre los valores superiores del ordenamiento consitucional espa\u00f1ol", "label": "Estudio sobre los valores superiores del ordenamiento consitucional espa\u00f1ol", "shape": "dot", "title": "Estudio sobre los valores superiores del ordenamiento consitucional espa\u00f1ol"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Consideraciones sobre las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas", "label": "Consideraciones sobre las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas", "shape": "dot", "title": "Consideraciones sobre las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Lo que une y lo que separa. A prop\u00f3sito de las relaciones de la Iglesia y el Estado en Europa", "label": "Lo que une y lo que separa. A prop\u00f3sito de las relaciones de la Iglesia y el Estado en Europa", "shape": "dot", "title": "Lo que une y lo que separa. A prop\u00f3sito de las relaciones de la Iglesia y el Estado en Europa"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La Naci\u00f3n y el Estado en la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola de 1978", "label": "La Naci\u00f3n y el Estado en la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola de 1978", "shape": "dot", "title": "La Naci\u00f3n y el Estado en la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola de 1978"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Estado aconfesional. Estado laico. Los acuerdos vigentes entre Espa\u00f1a y la Santa Sede", "label": "Estado aconfesional. Estado laico. Los acuerdos vigentes entre Espa\u00f1a y la Santa Sede", "shape": "dot", "title": "Estado aconfesional. Estado laico. Los acuerdos vigentes entre Espa\u00f1a y la Santa Sede"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El oro espa\u00f1ol en 1936: el preludio de su desaparici\u00f3n. Su examen en el primer semestre de 1936", "label": "El oro espa\u00f1ol en 1936: el preludio de su desaparici\u00f3n. Su examen en el primer semestre de 1936", "shape": "dot", "title": "El oro espa\u00f1ol en 1936: el preludio de su desaparici\u00f3n. Su examen en el primer semestre de 1936"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El ej\u00e9rcito en la sociedad industrial posmoderna", "label": "El ej\u00e9rcito en la sociedad industrial posmoderna", "shape": "dot", "title": "El ej\u00e9rcito en la sociedad industrial posmoderna"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La emergencia de un nuevo mirar hispano (siglos XV y XVI)", "label": "La emergencia de un nuevo mirar hispano (siglos XV y XVI)", "shape": "dot", "title": "La emergencia de un nuevo mirar hispano (siglos XV y XVI)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Transici\u00f3n demogr\u00e1fica, envejecimiento y medicina predictiva", "label": "Transici\u00f3n demogr\u00e1fica, envejecimiento y medicina predictiva", "shape": "dot", "title": "Transici\u00f3n demogr\u00e1fica, envejecimiento y medicina predictiva"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Anotaciones de 40 a\u00f1os de relaciones Iglesia-Estado en Espa\u00f1a", "label": "Anotaciones de 40 a\u00f1os de relaciones Iglesia-Estado en Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "Anotaciones de 40 a\u00f1os de relaciones Iglesia-Estado en Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La transformaci\u00f3n social de Espa\u00f1a", "label": "La transformaci\u00f3n social de Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "La transformaci\u00f3n social de Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Lecciones econ\u00f3micas y pol\u00edticas de la supresi\u00f3n del diezmo", "label": "Lecciones econ\u00f3micas y pol\u00edticas de la supresi\u00f3n del diezmo", "shape": "dot", "title": "Lecciones econ\u00f3micas y pol\u00edticas de la supresi\u00f3n del diezmo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La situaci\u00f3n sindical", "label": "La situaci\u00f3n sindical", "shape": "dot", "title": "La situaci\u00f3n sindical"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La crisis econ\u00f3mica actual", "label": "La crisis econ\u00f3mica actual", "shape": "dot", "title": "La crisis econ\u00f3mica actual"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Competitividad y crisis", "label": "Competitividad y crisis", "shape": "dot", "title": "Competitividad y crisis"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Nuevas ense\u00f1anzas de la crisis para un supervisor de mercado", "label": "Nuevas ense\u00f1anzas de la crisis para un supervisor de mercado", "shape": "dot", "title": "Nuevas ense\u00f1anzas de la crisis para un supervisor de mercado"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Volviendo atr\u00e1s: 1996-2008", "label": "Volviendo atr\u00e1s: 1996-2008", "shape": "dot", "title": "Volviendo atr\u00e1s: 1996-2008"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La salida de la crisis: \u00bfPol\u00edtica monetaria, pol\u00edtica fiscal, reformas estructurales?", "label": "La salida de la crisis: \u00bfPol\u00edtica monetaria, pol\u00edtica fiscal, reformas estructurales?", "shape": "dot", "title": "La salida de la crisis: \u00bfPol\u00edtica monetaria, pol\u00edtica fiscal, reformas estructurales?"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Apuntes sobre un a\u00f1o crucial: 2008 desde la perspectiva de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "label": "Apuntes sobre un a\u00f1o crucial: 2008 desde la perspectiva de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "shape": "dot", "title": "Apuntes sobre un a\u00f1o crucial: 2008 desde la perspectiva de la econom\u00eda espa\u00f1ola"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Una reinterpretaci\u00f3n de la junta para ampiaci\u00f3n de estudios", "label": "Una reinterpretaci\u00f3n de la junta para ampiaci\u00f3n de estudios", "shape": "dot", "title": "Una reinterpretaci\u00f3n de la junta para ampiaci\u00f3n de estudios"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La gran depresi\u00f3n (1929-1940)", "label": "La gran depresi\u00f3n (1929-1940)", "shape": "dot", "title": "La gran depresi\u00f3n (1929-1940)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La importancia del pensamiento relacional", "label": "La importancia del pensamiento relacional", "shape": "dot", "title": "La importancia del pensamiento relacional"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Medio siglo de Iglelsia en Espa\u00f1a. 1959-2009", "label": "Medio siglo de Iglelsia en Espa\u00f1a. 1959-2009", "shape": "dot", "title": "Medio siglo de Iglelsia en Espa\u00f1a. 1959-2009"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Una respuesta ateiopol\u00edtica al silencio de Dios", "label": "Una respuesta ateiopol\u00edtica al silencio de Dios", "shape": "dot", "title": "Una respuesta ateiopol\u00edtica al silencio de Dios"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La amistad civil", "label": "La amistad civil", "shape": "dot", "title": "La amistad civil"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Pol\u00edtica y psicolog\u00eda: Simarro y el proceso Ferrer", "label": "Pol\u00edtica y psicolog\u00eda: Simarro y el proceso Ferrer", "shape": "dot", "title": "Pol\u00edtica y psicolog\u00eda: Simarro y el proceso Ferrer"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Destino y Libertad. Reflexiones sobre la obra de J.L. Borges", "label": "Destino y Libertad. Reflexiones sobre la obra de J.L. Borges", "shape": "dot", "title": "Destino y Libertad. Reflexiones sobre la obra de J.L. Borges"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Portugal na obristiana respublica", "label": "Portugal na obristiana respublica", "shape": "dot", "title": "Portugal na obristiana respublica"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Personalidad e identidad hist\u00f3ricas de Espa\u00f1a", "label": "Personalidad e identidad hist\u00f3ricas de Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "Personalidad e identidad hist\u00f3ricas de Espa\u00f1a"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Andr\u00e9s Ollero Tassara: De la protecci\u00f3n de la intimidad al poder de control sobre los datos personales", "label": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Andr\u00e9s Ollero Tassara: De la protecci\u00f3n de la intimidad al poder de control sobre los datos personales", "shape": "dot", "title": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Andr\u00e9s Ollero Tassara: De la protecci\u00f3n de la intimidad al poder de control sobre los datos personales"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto del Discurso de Ingreso de la Excma. Sra. Da. Adela Cortina Orts: Lo justo como n\u00facleo de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas. Una versi\u00f3n cordial de la \u00e9tica del discurso", "label": "Extracto del Discurso de Ingreso de la Excma. Sra. Da. Adela Cortina Orts: Lo justo como n\u00facleo de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas. Una versi\u00f3n cordial de la \u00e9tica del discurso", "shape": "dot", "title": "Extracto del Discurso de Ingreso de la Excma. Sra. Da. Adela Cortina Orts: Lo justo como n\u00facleo de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas. Una versi\u00f3n cordial de la \u00e9tica del discurso"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Andreu Mas-Colell: Keynes, sus nietos y los nuestros", "label": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Andreu Mas-Colell: Keynes, sus nietos y los nuestros", "shape": "dot", "title": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Andreu Mas-Colell: Keynes, sus nietos y los nuestros"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Alexander von Humboldt. Estancia en Espa\u00f1a y viaje americano\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Alexander von Humboldt. Estancia en Espa\u00f1a y viaje americano\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Alexander von Humboldt. Estancia en Espa\u00f1a y viaje americano\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Alexander von Humboldt. Estancia en Espa\u00f1a y viaje americano\". Palabras de D. Mariano Cuesta Domingo", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Alexander von Humboldt. Estancia en Espa\u00f1a y viaje americano\". Palabras de D. Mariano Cuesta Domingo", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Alexander von Humboldt. Estancia en Espa\u00f1a y viaje americano\". Palabras de D. Mariano Cuesta Domingo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La econom\u00eda iberoamerican como drama e ilusi\u00f3n\". Palabras de D. Rafael Pampill\u00f3n", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La econom\u00eda iberoamerican como drama e ilusi\u00f3n\". Palabras de D. Rafael Pampill\u00f3n", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La econom\u00eda iberoamerican como drama e ilusi\u00f3n\". Palabras de D. Rafael Pampill\u00f3n"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La econom\u00eda iberoamerican como drama e ilusi\u00f3n\". Palabras de D. Mart\u00edn Santiv\u00e1\u00f1ez Vivanco", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La econom\u00eda iberoamerican como drama e ilusi\u00f3n\". Palabras de D. Mart\u00edn Santiv\u00e1\u00f1ez Vivanco", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La econom\u00eda iberoamerican como drama e ilusi\u00f3n\". Palabras de D. Mart\u00edn Santiv\u00e1\u00f1ez Vivanco"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La econom\u00eda iberoamerican como drama e ilusi\u00f3n\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La econom\u00eda iberoamerican como drama e ilusi\u00f3n\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La econom\u00eda iberoamerican como drama e ilusi\u00f3n\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Econom\u00eda y economistas espa\u00f1oles en la Guerra Civil\". Palabras de Da. Mercedes Cabrera Calvo-Sotelo", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Econom\u00eda y economistas espa\u00f1oles en la Guerra Civil\". Palabras de Da. Mercedes Cabrera Calvo-Sotelo", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Econom\u00eda y economistas espa\u00f1oles en la Guerra Civil\". Palabras de Da. Mercedes Cabrera Calvo-Sotelo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Econom\u00eda y economistas espa\u00f1oles en la Guerra Civil\". Palabras de D. Francisco Com\u00edn Com\u00edn", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Econom\u00eda y economistas espa\u00f1oles en la Guerra Civil\". Palabras de D. Francisco Com\u00edn Com\u00edn", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Econom\u00eda y economistas espa\u00f1oles en la Guerra Civil\". Palabras de D. Francisco Com\u00edn Com\u00edn"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Econom\u00eda y economistas espa\u00f1oles en la Guerra Civil\". Palabras de D. Jos\u00e9 \u00c1ngel S\u00e1nchez Asia\u00edn", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Econom\u00eda y economistas espa\u00f1oles en la Guerra Civil\". Palabras de D. Jos\u00e9 \u00c1ngel S\u00e1nchez Asia\u00edn", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Econom\u00eda y economistas espa\u00f1oles en la Guerra Civil\". Palabras de D. Jos\u00e9 \u00c1ngel S\u00e1nchez Asia\u00edn"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Econom\u00eda y economistas espa\u00f1oles en la Guerra Civil\". Palabras de D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Econom\u00eda y economistas espa\u00f1oles en la Guerra Civil\". Palabras de D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Econom\u00eda y economistas espa\u00f1oles en la Guerra Civil\". Palabras de D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Manual de las cuentas sat\u00e9lite de las empresas de la econom\u00eda social\" y \"La econom\u00eda social en la Uni\u00f3n Europea\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Manual de las cuentas sat\u00e9lite de las empresas de la econom\u00eda social\" y \"La econom\u00eda social en la Uni\u00f3n Europea\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Manual de las cuentas sat\u00e9lite de las empresas de la econom\u00eda social\" y \"La econom\u00eda social en la Uni\u00f3n Europea\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Manual de las cuentas sat\u00e9lite de las empresas de la econom\u00eda social\" y \"La econom\u00eda social en la Uni\u00f3n Europea\". Palabras de D. Rafael Chaves", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Manual de las cuentas sat\u00e9lite de las empresas de la econom\u00eda social\" y \"La econom\u00eda social en la Uni\u00f3n Europea\". Palabras de D. Rafael Chaves", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Manual de las cuentas sat\u00e9lite de las empresas de la econom\u00eda social\" y \"La econom\u00eda social en la Uni\u00f3n Europea\". Palabras de D. Rafael Chaves"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Manual de las cuentas sat\u00e9lite de las empresas de la econom\u00eda social\" y \"La econom\u00eda social en la Uni\u00f3n Europea\". Palabras de D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Manual de las cuentas sat\u00e9lite de las empresas de la econom\u00eda social\" y \"La econom\u00eda social en la Uni\u00f3n Europea\". Palabras de D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Manual de las cuentas sat\u00e9lite de las empresas de la econom\u00eda social\" y \"La econom\u00eda social en la Uni\u00f3n Europea\". Palabras de D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La m\u00fasica, contexto y pretexto en la Historia\". Palabras de D.Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La m\u00fasica, contexto y pretexto en la Historia\". Palabras de D.Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La m\u00fasica, contexto y pretexto en la Historia\". Palabras de D.Sabino Fern\u00e1ndez Campo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La m\u00fasica, contexto y pretexto en la Historia\". Palabras de D. Javier P\u00e9rez de Cuellar", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La m\u00fasica, contexto y pretexto en la Historia\". Palabras de D. Javier P\u00e9rez de Cuellar", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La m\u00fasica, contexto y pretexto en la Historia\". Palabras de D. Javier P\u00e9rez de Cuellar"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La m\u00fasica, contexto y pretexto en la Historia\". Palabras de D. Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La m\u00fasica, contexto y pretexto en la Historia\". Palabras de D. Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La m\u00fasica, contexto y pretexto en la Historia\". Palabras de D. Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La m\u00fasica, contexto y pretexto en la Historia\". Palabras de D. Luis D\u00edez-Picazo", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La m\u00fasica, contexto y pretexto en la Historia\". Palabras de D. Luis D\u00edez-Picazo", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La m\u00fasica, contexto y pretexto en la Historia\". Palabras de D. Luis D\u00edez-Picazo"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La m\u00fasica, contexto y pretexto en la Historia\". Palabras de D. Augusto Ferrero Costa", "label": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La m\u00fasica, contexto y pretexto en la Historia\". Palabras de D. Augusto Ferrero Costa", "shape": "dot", "title": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La m\u00fasica, contexto y pretexto en la Historia\". Palabras de D. Augusto Ferrero Costa"}]);
                  edges = new vis.DataSet([{"from": "El determinismo", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "El determinismo", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "El determinismo", "to": "Filosof\u00eda y Pol\u00edtica"}, {"from": "Las nuevas ciudades: hacia nuevas formas de convivencia", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "Las nuevas ciudades: hacia nuevas formas de convivencia", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Las nuevas ciudades: hacia nuevas formas de convivencia", "to": "Filosof\u00eda y Pol\u00edtica"}, {"from": "\"Aggiornamento\" de la clasificaci\u00f3n de las formas de gobierno: democracia, anarqu\u00eda y cesarismo", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "\"Aggiornamento\" de la clasificaci\u00f3n de las formas de gobierno: democracia, anarqu\u00eda y cesarismo", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "\"Aggiornamento\" de la clasificaci\u00f3n de las formas de gobierno: democracia, anarqu\u00eda y cesarismo", "to": "Filosof\u00eda y Pol\u00edtica"}, {"from": "Las formulaciones constitucionales", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "Las formulaciones constitucionales", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Las formulaciones constitucionales", "to": "Filosof\u00eda y Pol\u00edtica"}, {"from": "Progreso y crisis en el cambio hist\u00f3rico", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "Progreso y crisis en el cambio hist\u00f3rico", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Progreso y crisis en el cambio hist\u00f3rico", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "Las inquietudes de fin de siglo", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "Las inquietudes de fin de siglo", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Las inquietudes de fin de siglo", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "Estructuras sociales y formas de saber", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "Estructuras sociales y formas de saber", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Estructuras sociales y formas de saber", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "Mutaciones fundamentales de la sociedad militar contempor\u00e1nea", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "Mutaciones fundamentales de la sociedad militar contempor\u00e1nea", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Mutaciones fundamentales de la sociedad militar contempor\u00e1nea", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "La inflaci\u00f3n del Imperio Romano", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "La inflaci\u00f3n del Imperio Romano", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "La inflaci\u00f3n del Imperio Romano", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "Semblanza de Luis Redonet", "to": "Figuras Intelectuales"}, {"from": "El pensamiento contempor\u00e1neo sobre la inmortalidad del alma", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Cr\u00f3nica del curso 1970-1971", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "\u00daltimas publicaciones de la Real Academia", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Supuestos ideol\u00f3gicos de los sistemas econ\u00f3micos", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "Supuestos ideol\u00f3gicos de los sistemas econ\u00f3micos", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Supuestos ideol\u00f3gicos de los sistemas econ\u00f3micos", "to": "Filosof\u00eda y Pol\u00edtica"}, {"from": "Cambio social y reforma pol\u00edtica", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "Cambio social y reforma pol\u00edtica", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Cambio social y reforma pol\u00edtica", "to": "Filosof\u00eda y Pol\u00edtica"}, {"from": "La opini\u00f3n p\u00fablica", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "La opini\u00f3n p\u00fablica", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La opini\u00f3n p\u00fablica", "to": "Filosof\u00eda y Pol\u00edtica"}, {"from": "La Comunidad Econ\u00f3mica Europea desde su ampliaci\u00f3n", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "La Comunidad Econ\u00f3mica Europea desde su ampliaci\u00f3n", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La Comunidad Econ\u00f3mica Europea desde su ampliaci\u00f3n", "to": "Filosof\u00eda y Pol\u00edtica"}, {"from": "Dise\u00f1o de una Sociolog\u00eda", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "Dise\u00f1o de una Sociolog\u00eda", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Dise\u00f1o de una Sociolog\u00eda", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "Pasado, presente y futuro del desarrollo", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "Pasado, presente y futuro del desarrollo", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Pasado, presente y futuro del desarrollo", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "El centenario del marginalismo", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "El centenario del marginalismo", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "El centenario del marginalismo", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "La evoluci\u00f3n jur\u00eddico-social de la empresa", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "La evoluci\u00f3n jur\u00eddico-social de la empresa", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "La evoluci\u00f3n jur\u00eddico-social de la empresa", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "Varia econ\u00f3mica", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "Varia econ\u00f3mica", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Varia econ\u00f3mica", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "Geograf\u00eda human\u00edstica del mundo en desarrollo", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "Geograf\u00eda human\u00edstica del mundo en desarrollo", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Geograf\u00eda human\u00edstica del mundo en desarrollo", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "Tributo acad\u00e9mico a la memoria de don Eloy Montero Guti\u00e9rrez", "to": "Figuras Intelectuales"}, {"from": "Canalejas: evoluci\u00f3n pol\u00edtica de un hombre de Estado", "to": "Figuras Intelectuales"}, {"from": "Cr\u00f3nica del curso 1971-1972", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Disertaciones acad\u00e9micas en los a\u00f1os 1940-1970", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "En la muerte de nuestro Presidente", "to": "Necrol\u00f3gicas"}, {"from": "Esquema y teor\u00eda de la Historia", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "Esquema y teor\u00eda de la Historia", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Esquema y teor\u00eda de la Historia", "to": "Filosof\u00eda y Pol\u00edtica"}, {"from": "Acoso y ocaso de las libertades humanas", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "Acoso y ocaso de las libertades humanas", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Acoso y ocaso de las libertades humanas", "to": "Filosof\u00eda y Pol\u00edtica"}, {"from": "Un vac\u00edo org\u00e1nico regional: el Mediterr\u00e1neo", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "Un vac\u00edo org\u00e1nico regional: el Mediterr\u00e1neo", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Un vac\u00edo org\u00e1nico regional: el Mediterr\u00e1neo", "to": "Filosof\u00eda y Pol\u00edtica"}, {"from": "Filosof\u00eda y Sociolog\u00eda de la libertad", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "Filosof\u00eda y Sociolog\u00eda de la libertad", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Filosof\u00eda y Sociolog\u00eda de la libertad", "to": "Filosof\u00eda y Pol\u00edtica"}, {"from": "Sociedad, libertad, autoridad. Examen de un caso: los sucesos de mayo de 1968 en Par\u00eds", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "Sociedad, libertad, autoridad. Examen de un caso: los sucesos de mayo de 1968 en Par\u00eds", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Sociedad, libertad, autoridad. Examen de un caso: los sucesos de mayo de 1968 en Par\u00eds", "to": "Filosof\u00eda y Pol\u00edtica"}, {"from": "La hacienda p\u00fablica dentro de la econom\u00eda nacional", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "La hacienda p\u00fablica dentro de la econom\u00eda nacional", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "La hacienda p\u00fablica dentro de la econom\u00eda nacional", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "Alienaci\u00f3n y convivencia en Sartre", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "Alienaci\u00f3n y convivencia en Sartre", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Alienaci\u00f3n y convivencia en Sartre", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "Contrastes socio-pol\u00edticos de dos pa\u00edses comunistas", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "Contrastes socio-pol\u00edticos de dos pa\u00edses comunistas", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Contrastes socio-pol\u00edticos de dos pa\u00edses comunistas", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "In memoriam. Glosa de la obra del acad\u00e9mico P. Venancio D. Carro", "to": "Figuras Intelectuales"}, {"from": "\u00abMemoria de Jos\u00e9 Larraz\u00bb", "to": "Figuras Intelectuales"}, {"from": "Cr\u00f3nica del curso 1972-1973", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "\u00daltimas publicaciones", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "En la muerte del Secretario perpetuo don Juan Zarag\u00fceta y Bengoechea", "to": "Necrol\u00f3gicas"}, {"from": "Vocabulario de sentido cognoscitivo de ser y estimativo de valores", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "Vocabulario de sentido cognoscitivo de ser y estimativo de valores", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Vocabulario de sentido cognoscitivo de ser y estimativo de valores", "to": "Filosof\u00eda y Pol\u00edtica"}, {"from": "Alteraciones trascendentales en las relaciones exteriores de Espa\u00f1a, por el advenimiento de una nueva era mundial, a consecuencia de cambio social", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "Alteraciones trascendentales en las relaciones exteriores de Espa\u00f1a, por el advenimiento de una nueva era mundial, a consecuencia de cambio social", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Alteraciones trascendentales en las relaciones exteriores de Espa\u00f1a, por el advenimiento de una nueva era mundial, a consecuencia de cambio social", "to": "Filosof\u00eda y Pol\u00edtica"}, {"from": "La inflaci\u00f3n como problema pol\u00edtico", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "La inflaci\u00f3n como problema pol\u00edtico", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La inflaci\u00f3n como problema pol\u00edtico", "to": "Filosof\u00eda y Pol\u00edtica"}, {"from": "Cambio pol\u00edtico e ideolog\u00eda", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "Cambio pol\u00edtico e ideolog\u00eda", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Cambio pol\u00edtico e ideolog\u00eda", "to": "Filosof\u00eda y Pol\u00edtica"}, {"from": "Los valores latentes de la constituci\u00f3n canovista", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "Los valores latentes de la constituci\u00f3n canovista", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Los valores latentes de la constituci\u00f3n canovista", "to": "Filosof\u00eda y Pol\u00edtica"}, {"from": "La legislaci\u00f3n delegada y su control en la Gran Breta\u00f1a", "to": "Ciencias Jur\u00eddicas"}, {"from": "Algunos intelectuales del mundo actual", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "Algunos intelectuales del mundo actual", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Algunos intelectuales del mundo actual", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "Cambio social: evolucionismo y funcionalismo", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "Cambio social: evolucionismo y funcionalismo", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Cambio social: evolucionismo y funcionalismo", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "Javier Conde: el hombre, el intelectual, el pol\u00edtico", "to": "Figuras Acad\u00e9micas"}, {"from": "Jos\u00e9 Mar\u00eda de Yanguas Mess\u00eda (1890-1974)", "to": "Figuras Acad\u00e9micas"}, {"from": "El discurso para ingreso de D. Juan Zarag\u00fceta", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Cr\u00f3nica del curso 1973-1974", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "En el tr\u00e1nsito de 1975 a 1976. Muerte de Franco y proclamaci\u00f3n de D. Juan Carlos I", "to": "Editorial"}, {"from": "Consideraciones sobre la dignidad de la persona y de la vida humana", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "El Movimiento de los \u0027 Cristianos por el Socialismo\"", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "Socialismo y catolicismo", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "Conocimiento virtual e interioridad en Su\u00e1rez", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "El proceso de relativizaci\u00f3n de la democracia moderna", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "\"Aggiornamento\" de la forma mon\u00e1rquica en Espa\u00f1a", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Las crisis espa\u00f1olas de fin de centuria: ante el bimilenario", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La batalla de la estabilizaci\u00f3n", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "La batalla de la estabilizaci\u00f3n", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "La batalla de la estabilizaci\u00f3n", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "La persona humana y la prestaci\u00f3n de sus servicios (un apunte sobre historia de las ideas de Bodino a Hegel)", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "La persona humana y la prestaci\u00f3n de sus servicios (un apunte sobre historia de las ideas de Bodino a Hegel)", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "La persona humana y la prestaci\u00f3n de sus servicios (un apunte sobre historia de las ideas de Bodino a Hegel)", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "La econom\u00eda del Estado en la \"Riqueza de las naciones\u201d y en las naciones de nuestro tiempo", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "La econom\u00eda del Estado en la \"Riqueza de las naciones\u201d y en las naciones de nuestro tiempo", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "La econom\u00eda del Estado en la \"Riqueza de las naciones\u201d y en las naciones de nuestro tiempo", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "Juan Zarag\u00fceta. Apuntes sobre su vida y su obra", "to": "Figuras Acad\u00e9micas"}, {"from": "Vida y obra de Fernando Castiella", "to": "Figuras Acad\u00e9micas"}, {"from": "De \"Re\" acad\u00e9mica: los Secretarios de la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Cr\u00f3nica del curso 1974-1975", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Los concursos p\u00fablicos convocados por la Real Academia", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "La oligarqu\u00eda, forma trascendental de gobierno", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Reflexiones sobre la sind\u00e9resis", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "El sentido comunitario del hombre", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "La falta de interioridad, drama de la cultura actual y de la Iglesia", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "Reflexiones sobre el proceso constitucional democr\u00e1tico actual en Espa\u00f1a", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La monarqu\u00eda en el mundo actual", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La monarqu\u00eda actual de Espa\u00f1a", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La Monarqu\u00eda: Espa\u00f1a y Europa hoy", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Burocracia, tecnocracia, ideolog\u00eda", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "Burocracia, tecnocracia, ideolog\u00eda", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Burocracia, tecnocracia, ideolog\u00eda", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "El derecho humanista y los derechos humanos", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "El derecho humanista y los derechos humanos", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "El derecho humanista y los derechos humanos", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "La batalla del desarrollo", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "La batalla del desarrollo", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "La batalla del desarrollo", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "Consideraciones sobre la reforma del sindicalismo espa\u00f1ol", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "Consideraciones sobre la reforma del sindicalismo espa\u00f1ol", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Consideraciones sobre la reforma del sindicalismo espa\u00f1ol", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "Ser, vida y muerte del Excmo. Sr. don Alvaro L\u00f3pez N\u00fa\u00f1ez", "to": "Figuras Acad\u00e9micas"}, {"from": "Don Luis Olariaga y Pujana. 1885-1976", "to": "Figuras Acad\u00e9micas"}, {"from": "Premio de concurso: La inflaci\u00f3n y la empresa", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Premio de concurso: La gastronom\u00eda y las ciencias morales y pol\u00edticas", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Homenaje a la antig\u00fcedad acad\u00e9mica", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Cr\u00f3nica del curso 1975-1976", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Educaci\u00f3n universitaria y \u00abnumerus clausus\u00bb", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "La actualizaci\u00f3n de los derechos humanos", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Las encrucijadas de los derechos humanos", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Los derechos humanos desde la persona", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Un modelo presidencialista", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La Constituci\u00f3n de 1978, a vista de ponente", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Perfil pol\u00edtico de la Comunidad Europea", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La reforma de la empresa en la actualizaci\u00f3n de los derechos humanos", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "La reforma de la empresa en la actualizaci\u00f3n de los derechos humanos", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "La reforma de la empresa en la actualizaci\u00f3n de los derechos humanos", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "Las fuentes del derecho del trabajo en la Constituci\u00f3n", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "Las fuentes del derecho del trabajo en la Constituci\u00f3n", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Las fuentes del derecho del trabajo en la Constituci\u00f3n", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "La neutralidad cient\u00edfica de la Sociolog\u00eda", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "La neutralidad cient\u00edfica de la Sociolog\u00eda", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "La neutralidad cient\u00edfica de la Sociolog\u00eda", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "Para una semblanza del Conde de los Andes", "to": "Figuras Acad\u00e9micas"}, {"from": "a) Junta p\u00fablica inaugural del curso 1976-77", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "b) Cr\u00f3nica del curso 1976-77", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "a) Junta p\u00fablica inaugural del curso 1977-78", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "b) Cr\u00f3nica del curso 1977-78", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Don Salvador de Madariaga", "to": "Necrol\u00f3gicas"}, {"from": "Sesi\u00f3n necrol\u00f3gica por el fallecimiento del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Gam\u00f3n Aznar", "to": "Necrol\u00f3gicas"}, {"from": "Sesi\u00f3n necrol\u00f3gica por el fallecimiento del Excmo. Sr. D. Alberto Mart\u00edn Artajo", "to": "Necrol\u00f3gicas"}, {"from": "Noticia de los dos \u00faltimos c\u00f3nclaves", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "Nota cr\u00edtica a la declaraci\u00f3n conciliar sobre la libertad religiosa", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "In memoriam: el paulismo de Pablo VI", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "La funci\u00f3n de gobierno en la Constituci\u00f3n de 1978", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La Constituci\u00f3n en el Senado (enmiendas sin consenso)", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La defensa en el proceso constitucional", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La Constituci\u00f3n como norma, como decisi\u00f3n y como orden concreto", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "El Consejo de Estado en la Constituci\u00f3n", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Las tres Europas", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La crisis del parlamentarismo", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La Administraci\u00f3n ante las transformaciones econ\u00f3micas y sociales contempor\u00e1neas", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "La Administraci\u00f3n ante las transformaciones econ\u00f3micas y sociales contempor\u00e1neas", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "La Administraci\u00f3n ante las transformaciones econ\u00f3micas y sociales contempor\u00e1neas", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "El centenario del Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "El centenario del Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "El centenario del Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "Econom\u00eda y foralismo en la Espa\u00f1a del antiguo r\u00e9gimen", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "Econom\u00eda y foralismo en la Espa\u00f1a del antiguo r\u00e9gimen", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Econom\u00eda y foralismo en la Espa\u00f1a del antiguo r\u00e9gimen", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "Cr\u00f3nica del curso 1978-1979", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Fallecimiento del profesor Legaz", "to": "Necrol\u00f3gicas"}, {"from": "Ideas sobre el progreso", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Progreso progresivo y progreso regresivo", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "La crisis del Estado Constitucional", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La crisis del Estado Constitucional", "to": "Derecho"}, {"from": "La crisis del Estado Constitucional", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "El decoro pol\u00edtico", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "El decoro pol\u00edtico", "to": "Derecho"}, {"from": "El decoro pol\u00edtico", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "La regulaci\u00f3n constitucional del proceso auton\u00f3mico", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La regulaci\u00f3n constitucional del proceso auton\u00f3mico", "to": "Derecho"}, {"from": "La regulaci\u00f3n constitucional del proceso auton\u00f3mico", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Requisitos de los actos administrativos", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Requisitos de los actos administrativos", "to": "Derecho"}, {"from": "Requisitos de los actos administrativos", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Progreso biol\u00f3gico y relaciones de trabajo", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "Progreso biol\u00f3gico y relaciones de trabajo", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Progreso biol\u00f3gico y relaciones de trabajo", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "El tema del progreso material en Castilla", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "El tema del progreso material en Castilla", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "El tema del progreso material en Castilla", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "La sociedad catalana en la Espa\u00f1a de los Austrias", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "La sociedad catalana en la Espa\u00f1a de los Austrias", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "La sociedad catalana en la Espa\u00f1a de los Austrias", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "Cr\u00f3nica del curso 1979-1980", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "\u00abIn memoriam\u00bb Garc\u00eda-Trevijano", "to": "Necrol\u00f3gicas"}, {"from": "\u00abln memoriam\u00bb Marcelo Caetano", "to": "Necrol\u00f3gicas"}, {"from": "La M\u00edstica cristiana en sus caracteres generales", "to": "Teolog\u00eda"}, {"from": "La M\u00edstica cristiana en sus caracteres generales", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "La M\u00edstica cristiana en sus caracteres generales", "to": "Teolog\u00eda y Filosof\u00eda"}, {"from": "El progreso de la inteligencia: evoluci\u00f3n biol\u00f3gica y desarrollo cultural", "to": "Teolog\u00eda"}, {"from": "El progreso de la inteligencia: evoluci\u00f3n biol\u00f3gica y desarrollo cultural", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "El progreso de la inteligencia: evoluci\u00f3n biol\u00f3gica y desarrollo cultural", "to": "Teolog\u00eda y Filosof\u00eda"}, {"from": "Pol\u00edtica exterior y de defensa en la Espa\u00f1a de los a\u00f1os ochenta (1)", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Pol\u00edtica exterior y de defensa en la Espa\u00f1a de los a\u00f1os ochenta (1)", "to": "Derecho"}, {"from": "Pol\u00edtica exterior y de defensa en la Espa\u00f1a de los a\u00f1os ochenta (1)", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Realidad de las regiones, de \u00ablas nacionalidades\u00bb y de los afanes auton\u00f3micos", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Realidad de las regiones, de \u00ablas nacionalidades\u00bb y de los afanes auton\u00f3micos", "to": "Derecho"}, {"from": "Realidad de las regiones, de \u00ablas nacionalidades\u00bb y de los afanes auton\u00f3micos", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Algunas reflexiones sobre el proceso auton\u00f3mico", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Algunas reflexiones sobre el proceso auton\u00f3mico", "to": "Derecho"}, {"from": "Algunas reflexiones sobre el proceso auton\u00f3mico", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Los principios materiales de la autonom\u00eda en la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola de 1978", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Los principios materiales de la autonom\u00eda en la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola de 1978", "to": "Derecho"}, {"from": "Los principios materiales de la autonom\u00eda en la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola de 1978", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "La emoci\u00f3n hisp\u00e1nica: Fr. Francisco de Vitoria", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La emoci\u00f3n hisp\u00e1nica: Fr. Francisco de Vitoria", "to": "Derecho"}, {"from": "La emoci\u00f3n hisp\u00e1nica: Fr. Francisco de Vitoria", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "La situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola en la hora de las autonom\u00edas", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "La situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola en la hora de las autonom\u00edas", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "La situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola en la hora de las autonom\u00edas", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "La Constituci\u00f3n de 1978 y la homogeneidad econ\u00f3mica de Espa\u00f1a", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "La Constituci\u00f3n de 1978 y la homogeneidad econ\u00f3mica de Espa\u00f1a", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "La Constituci\u00f3n de 1978 y la homogeneidad econ\u00f3mica de Espa\u00f1a", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "Bosquejo para una sociolog\u00eda egipcia", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "Bosquejo para una sociolog\u00eda egipcia", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Bosquejo para una sociolog\u00eda egipcia", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "Perspectivas de la econom\u00eda mexicana ante al auge del petr\u00f3leo", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "Perspectivas de la econom\u00eda mexicana ante al auge del petr\u00f3leo", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Perspectivas de la econom\u00eda mexicana ante al auge del petr\u00f3leo", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "Consideraciones que me sugieren las \u00faltimas sesiones de la Academia dedicadas al proceso econ\u00f3mico", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "Consideraciones que me sugieren las \u00faltimas sesiones de la Academia dedicadas al proceso econ\u00f3mico", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Consideraciones que me sugieren las \u00faltimas sesiones de la Academia dedicadas al proceso econ\u00f3mico", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "Algunos factores estructurales de la movilizaci\u00f3n regional en Europa", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "Algunos factores estructurales de la movilizaci\u00f3n regional en Europa", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Algunos factores estructurales de la movilizaci\u00f3n regional en Europa", "to": "Sociolog\u00eda y Econom\u00eda"}, {"from": "Informe de la Academia sobre el Proyecto de Ley de Autonom\u00eda Universitaria", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Cr\u00f3nica del curso 1980-1981", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "\u00abIn memoriam\u00bb de Leopoldo Eulogio Palacios", "to": "Necrol\u00f3gicas"}, {"from": "Nota de urgencia sobre aspectos literarios de Valent\u00edn Andr\u00e9s \u00c1lvarez", "to": "Necrol\u00f3gicas"}, {"from": "La humanizaci\u00f3n del trabajo: perspectivas psicol\u00f3gicas", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "La investigaci\u00f3n cient\u00edfica y su relaci\u00f3n con la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "Leopoldo Eulogio Palacios ante el humanismo de la nueva cristiandad", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "El problema hist\u00f3rico de la envidia", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "Los l\u00edmites de la revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Los l\u00edmites de la revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "Los l\u00edmites de la revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica", "to": "Pol\u00edtica y Sociolog\u00eda"}, {"from": "Un enfoque del Estado con autonom\u00edas", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Un enfoque del Estado con autonom\u00edas", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "Un enfoque del Estado con autonom\u00edas", "to": "Pol\u00edtica y Sociolog\u00eda"}, {"from": "Constituci\u00f3n y Reales Ordenanzas", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Constituci\u00f3n y Reales Ordenanzas", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "Constituci\u00f3n y Reales Ordenanzas", "to": "Pol\u00edtica y Sociolog\u00eda"}, {"from": "La clase pol\u00edtica y la transici\u00f3n democr\u00e1tica", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La clase pol\u00edtica y la transici\u00f3n democr\u00e1tica", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "La clase pol\u00edtica y la transici\u00f3n democr\u00e1tica", "to": "Pol\u00edtica y Sociolog\u00eda"}, {"from": "Los pactos de seguridad sindical: algunas decisiones recientes", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Los pactos de seguridad sindical: algunas decisiones recientes", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "Los pactos de seguridad sindical: algunas decisiones recientes", "to": "Pol\u00edtica y Sociolog\u00eda"}, {"from": "La triple ficci\u00f3n del pueblo, de la representaci\u00f3n y de la participaci\u00f3n: hoy y en el futuro", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La triple ficci\u00f3n del pueblo, de la representaci\u00f3n y de la participaci\u00f3n: hoy y en el futuro", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "La triple ficci\u00f3n del pueblo, de la representaci\u00f3n y de la participaci\u00f3n: hoy y en el futuro", "to": "Pol\u00edtica y Sociolog\u00eda"}, {"from": "La personalidad jur\u00eddica del Estado", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La personalidad jur\u00eddica del Estado", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "La personalidad jur\u00eddica del Estado", "to": "Pol\u00edtica y Sociolog\u00eda"}, {"from": "El Consejo Econ\u00f3mico y Social: antecedentes espa\u00f1oles (1883-1976)", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Gasto p\u00fablico, principio de representaci\u00f3n y crisis econ\u00f3mica", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Cr\u00f3nica del curso 1981-1982", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "D. Jos\u00e9 Ignacio de Alcorta y Echevarr\u00eda", "to": "Necrol\u00f3gicas"}, {"from": "Permanencia y cambio en la educaci\u00f3n", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "Sobre la envidia", "to": "Filosof\u00eda"}, {"from": "El problema de la representaci\u00f3n en las democracias de masas", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "El problema de la representaci\u00f3n en las democracias de masas", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "El problema de la representaci\u00f3n en las democracias de masas", "to": "Pol\u00edtica y Sociolog\u00eda"}, {"from": "La crisis de la convivencia", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La crisis de la convivencia", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "La crisis de la convivencia", "to": "Pol\u00edtica y Sociolog\u00eda"}, {"from": "La defensa nacional: Un remanso y sus avenamientos", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La defensa nacional: Un remanso y sus avenamientos", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "La defensa nacional: Un remanso y sus avenamientos", "to": "Pol\u00edtica y Sociolog\u00eda"}, {"from": "El terrorismo internacional", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "El terrorismo internacional", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "El terrorismo internacional", "to": "Pol\u00edtica y Sociolog\u00eda"}, {"from": "Pornograf\u00eda y violencia", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Pornograf\u00eda y violencia", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "Pornograf\u00eda y violencia", "to": "Pol\u00edtica y Sociolog\u00eda"}, {"from": "Permanencia y cambio en la crisis de la sociedad contempor\u00e1nea", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Permanencia y cambio en la crisis de la sociedad contempor\u00e1nea", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "Permanencia y cambio en la crisis de la sociedad contempor\u00e1nea", "to": "Pol\u00edtica y Sociolog\u00eda"}, {"from": "El proceso de la integraci\u00f3n europea: Un balance", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "El proceso de la integraci\u00f3n europea: Un balance", "to": "Sociolog\u00eda"}, {"from": "El proceso de la integraci\u00f3n europea: Un balance", "to": "Pol\u00edtica y Sociolog\u00eda"}, {"from": "El principio de igualdad en la Jurisprudencia del Tribunal Constitucional", "to": "Derecho"}, {"from": "Informe sobre despenalizaci\u00f3n del aborto", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Cr\u00f3nica del curso 1982-1983", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "\"In Memoriam\" Valent\u00edn Andr\u00e9s \u00c1lvarez", "to": "Necrol\u00f3gicas"}, {"from": "Raymond Aron, Tocqueville y Espa\u00f1a", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Reforma social y reforma moral", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Las ra\u00edces del trabajo alienado en Carlos Marx", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Revisi\u00f3n de la figura del Cardenal Gom\u00e1", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Violencia en la familia", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Reflexiones sobre la formaci\u00f3n cient\u00edfica y \u00e9tica de los universitarios", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Leyes Org\u00e1nias de Trnasferencia y Delegaci\u00f3n", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Leyes Org\u00e1nias de Trnasferencia y Delegaci\u00f3n", "to": "Derecho"}, {"from": "Leyes Org\u00e1nias de Trnasferencia y Delegaci\u00f3n", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "La trayectoria de George Orwell", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La trayectoria de George Orwell", "to": "Derecho"}, {"from": "La trayectoria de George Orwell", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Primicias de una confesi\u00f3n", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Primicias de una confesi\u00f3n", "to": "Derecho"}, {"from": "Primicias de una confesi\u00f3n", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Alejandro Mon", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Alejandro Mon", "to": "Derecho"}, {"from": "Alejandro Mon", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Vitoria y Grocio en sus respectivos centenarios", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Vitoria y Grocio en sus respectivos centenarios", "to": "Derecho"}, {"from": "Vitoria y Grocio en sus respectivos centenarios", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Sim\u00f3n Bol\u00edvar y la historia constitucional de Hispanoam\u00e9rica", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Sim\u00f3n Bol\u00edvar y la historia constitucional de Hispanoam\u00e9rica", "to": "Derecho"}, {"from": "Sim\u00f3n Bol\u00edvar y la historia constitucional de Hispanoam\u00e9rica", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Principios jur\u00eddicos para reafirmar el derecho argentino a las Islas Maldivas", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Principios jur\u00eddicos para reafirmar el derecho argentino a las Islas Maldivas", "to": "Derecho"}, {"from": "Principios jur\u00eddicos para reafirmar el derecho argentino a las Islas Maldivas", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Gesti\u00f3n econ\u00f3mica de Indalecio Prieto en el Ministerio de Obras P\u00f9blicas", "to": "Sociolog\u00eda Econ\u00f3mica"}, {"from": "Amor, modelos matrimoniales y porvenir de la familia", "to": "Sociolog\u00eda Econ\u00f3mica"}, {"from": "La iglesia de hoy ante la idea de una Europa unida", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Sobre la alegr\u00eda. El \"homo gaudens\"", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "El totalitarismo de izquierda", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "La deuda externa iberoamericana", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La deuda externa iberoamericana", "to": "Derecho"}, {"from": "La deuda externa iberoamericana", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "La democracia org\u00e1nica en el municipio espa\u00f1ol", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La democracia org\u00e1nica en el municipio espa\u00f1ol", "to": "Derecho"}, {"from": "La democracia org\u00e1nica en el municipio espa\u00f1ol", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "La justicia en la Constituci\u00f3n", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La justicia en la Constituci\u00f3n", "to": "Derecho"}, {"from": "La justicia en la Constituci\u00f3n", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Meditaci\u00f3n tras una lectura", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Meditaci\u00f3n tras una lectura", "to": "Derecho"}, {"from": "Meditaci\u00f3n tras una lectura", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "La dignidad de la persona en la jurisprudencia constitucional", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La dignidad de la persona en la jurisprudencia constitucional", "to": "Derecho"}, {"from": "La dignidad de la persona en la jurisprudencia constitucional", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Las visicitudes de un derecho en las alternativas de un pa\u00eds", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Las visicitudes de un derecho en las alternativas de un pa\u00eds", "to": "Derecho"}, {"from": "Las visicitudes de un derecho en las alternativas de un pa\u00eds", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "El Proyecto de la Ley de Aguas", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Dos cuestiones constitucionales sobre despido: la conversaci\u00f3n grabada al periodista y la empleada conversa a la iglesia adventista", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La transici\u00f3n demogr\u00e1fica y el crecimiento cero de la poblaci\u00f3n mundial", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Liberaci\u00f3n por trabajo", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "El pensamiento econ\u00f3mico peninsular en relaci\u00f3n con la Uni\u00f3n Ib\u00e9rica", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Problemas de las econom\u00edas europeas", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Nueva Junta de Gobierno", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Recepciones", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Noticiario Acad\u00e9mico", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Disertaciones Acad\u00e9micas", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Introducci\u00f3n al centenario de Garc\u00eda Morente", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "El eufemismo y la Europa unida", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "S\u00edntesis y sentido de la psicolog\u00eda de la inteligencia", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "La educaci\u00f3n para la convivencia y la paz", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Transicion pol\u00edtica espa\u00f1ola (De la \"Cr\u00f3nica\" a la \"Sociolog\u00eda pol\u00edtica\")", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Transicion pol\u00edtica espa\u00f1ola (De la \"Cr\u00f3nica\" a la \"Sociolog\u00eda pol\u00edtica\")", "to": "Derecho"}, {"from": "Transicion pol\u00edtica espa\u00f1ola (De la \"Cr\u00f3nica\" a la \"Sociolog\u00eda pol\u00edtica\")", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Ensue\u00f1os sobre un ej\u00e9rcito europeo", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Ensue\u00f1os sobre un ej\u00e9rcito europeo", "to": "Derecho"}, {"from": "Ensue\u00f1os sobre un ej\u00e9rcito europeo", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Neocorporativismo y representaci\u00f3n pol\u00edtica", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Neocorporativismo y representaci\u00f3n pol\u00edtica", "to": "Derecho"}, {"from": "Neocorporativismo y representaci\u00f3n pol\u00edtica", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Comunidades Europeas y Uni\u00f3n Europea", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Comunidades Europeas y Uni\u00f3n Europea", "to": "Derecho"}, {"from": "Comunidades Europeas y Uni\u00f3n Europea", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "La peculiaridad del recurso de amparo y la intervenci\u00f3n del juez", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La peculiaridad del recurso de amparo y la intervenci\u00f3n del juez", "to": "Derecho"}, {"from": "La peculiaridad del recurso de amparo y la intervenci\u00f3n del juez", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Sobre la inteligencia pol\u00edtica", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Sobre la inteligencia pol\u00edtica", "to": "Derecho"}, {"from": "Sobre la inteligencia pol\u00edtica", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Inconstitucionalidad de la Legislaci\u00f3n Tributaria", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Inconstitucionalidad de la Legislaci\u00f3n Tributaria", "to": "Derecho"}, {"from": "Inconstitucionalidad de la Legislaci\u00f3n Tributaria", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Los Tribunales Administrativos en la Gran Breta\u00f1a", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Aspectos sociales de la comunidad Econ\u00f3mica Europea", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "\u00bfHacia una pol\u00edtica demogr\u00e1fica espa\u00f1ola?", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Consideraciones sobre la burocracia", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Luis Olariaga en su centenario", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Convergencias de las pol\u00edticas econ\u00f3micas europeas", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Homenaje a Legaz y Lacambra", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Necrolog\u00edas: Jos\u00e9 Mar\u00eda de Oriol", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Necrolog\u00edas. Jos\u00e9 Mar\u00eda de Oriol y Eugenio Vegas Latapi\u00e9", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Disertaciones", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Variaciones en la fama de Tocqueville", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Variaciones en la fama de Tocqueville", "to": "Derecho"}, {"from": "Variaciones en la fama de Tocqueville", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "El ironismo de d\u00b4Ors", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "El ironismo de d\u00b4Ors", "to": "Derecho"}, {"from": "El ironismo de d\u00b4Ors", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "La reciente orientaci\u00f3n parlamentaria de los reg\u00edmenes iberoamericanos", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La reciente orientaci\u00f3n parlamentaria de los reg\u00edmenes iberoamericanos", "to": "Derecho"}, {"from": "La reciente orientaci\u00f3n parlamentaria de los reg\u00edmenes iberoamericanos", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Justicia y pol\u00edtica", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Justicia y pol\u00edtica", "to": "Derecho"}, {"from": "Justicia y pol\u00edtica", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Relaciones con la Santa Sede del Gobierno del almirante Carrero", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "El trabajo por cuenta ajena. Su consideraci\u00f3n jur\u00eddica, social y econ\u00f3mica en la enc\u00edclica \"Laborem exercens\"", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Consideraciones sobre la violencia", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La libertad de c\u00e1tedra", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Despu\u00e9s de la cumbre de Islandia", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Informe sobre Chile", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "El arte y el humanismo", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "La violencia en el Antiguo Testamento", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Condiciones de la educaci\u00f3n en una sociedad confusa", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Qu\u00e9 es la psicohistoria", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "La manipulaci\u00f3n del hombre a trav\u00e9s del lenguaje", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "La jerarqu\u00eda eclesi\u00e1stica ante Unamuno. Reflexiones a los cincuenta a\u00f1os de su muerte", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Necrolog\u00eda (Manuel D\u00edez Alegr\u00eda)", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Recepciones Acad\u00e9micas", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Pol\u00edtica y Administraci\u00f3n", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "El az\u00facar: blanca,dulce y cara", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La sociedad de clases medias", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La Perestroika", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La Cumbre de Wahsington y los di\u00e1logos subsiguientes", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "El progresivo divorcio entre el mundo real y el mundo financiero", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Los peligros de la divergencia entre el mundo real y el mundo financiero", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Incertidumbre financiera y desequilibrios econ\u00f3micos", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "La crisis brus\u00e1til: perspectiva espa\u00f1ola", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "San Agust\u00edn y la primera filosof\u00eda cristiana", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "El sacerdocio femenino", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Nuestro mundo. Posibilidades y riesgos", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Ante un centenario. Andr\u00e9s Manj\u00f3n,fundador de las escuelas del Ave Mar\u00eda", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Ense\u00f1anza de la \u00e9tica a trav\u00e9s de la literatura", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "La \u00e9tica en tanto que ciencia fundamental. \u00bfObrar por prudencia, por inclinaci\u00f3n, por deber, por respeto, por compasi\u00f3n?", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Krause en espa\u00f1ol", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Krause en espa\u00f1ol", "to": "Derecho"}, {"from": "Krause en espa\u00f1ol", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Sobre Heidegger y el nacional-socialismo", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Sobre Heidegger y el nacional-socialismo", "to": "Derecho"}, {"from": "Sobre Heidegger y el nacional-socialismo", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Derecho, lenguaje y procedimiento en el estado de las autonom\u00edas", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Derecho, lenguaje y procedimiento en el estado de las autonom\u00edas", "to": "Derecho"}, {"from": "Derecho, lenguaje y procedimiento en el estado de las autonom\u00edas", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "La distribuci\u00f3n de poderes seg\u00fan Monstequieu", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La distribuci\u00f3n de poderes seg\u00fan Monstequieu", "to": "Derecho"}, {"from": "La distribuci\u00f3n de poderes seg\u00fan Monstequieu", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Necrolog\u00eda (Enrique Fuentes Quintana)", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "El final de la guerra fr\u00eda", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "P\u00e9rez Gald\u00f3s: el fin del Antig\u00fco R\u00e9gimen y el nacimiento del capitalismo burgu\u00e9s en los \"Episodios Nacionales\"", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Banca-industria", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "El III Concilio de Toledo. Identidad cat\u00f3lica de los pueblos de Espa\u00f1a y ra\u00edces cristianas de Europa", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Hybris y N\u00e9mesis: el desencanto del mundo", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "La calidad educativa y los programas contra la droga", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Romano Guardini y la aut\u00e9ntica postmodernidad", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "La pol\u00edtica regional en Europa", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La pol\u00edtica regional en Europa", "to": "Derecho"}, {"from": "La pol\u00edtica regional en Europa", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "La recepci\u00f3n krausista de Swedenborg", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La recepci\u00f3n krausista de Swedenborg", "to": "Derecho"}, {"from": "La recepci\u00f3n krausista de Swedenborg", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Dos principios de la Constituci\u00f3n", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Dos principios de la Constituci\u00f3n", "to": "Derecho"}, {"from": "Dos principios de la Constituci\u00f3n", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Los actos del Jefe del Estado: invalidez y control jurisdiccional", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Los actos del Jefe del Estado: invalidez y control jurisdiccional", "to": "Derecho"}, {"from": "Los actos del Jefe del Estado: invalidez y control jurisdiccional", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "\u00bfCabe entre las ciencias jur\u00eddicas la legislativa?", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "\u00bfCabe entre las ciencias jur\u00eddicas la legislativa?", "to": "Derecho"}, {"from": "\u00bfCabe entre las ciencias jur\u00eddicas la legislativa?", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Proceso a Rizal", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Proceso a Rizal", "to": "Derecho"}, {"from": "Proceso a Rizal", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "La reforma adminstrativa de Londres del Gobierno Thatcher", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La herencia de Gala", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Problemas \u00e9ticos y morales que crea la reproducci\u00f3n asistida", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "El futuro de Gibraltar", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La elecci\u00f3n de Dios. Por el cardenal Jean-Marie Lustiger, arzobispo de Par\u00eds", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Nueva contribuci\u00f3n de la Iglesia al anhelo de una Europa unida", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Psicolog\u00eda de la vejez: el viejo, su yo y su circunstancia", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Reflexiones sobre la acci\u00f3n y la influencia docente: Maestros y profesores", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Impresiones de un viaje a China", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "La conquista de la verdadera libertad", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "La escuela de Salamanca y su significaci\u00f3n hoy", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "El supuesto fin de la Historia", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "El supuesto fin de la Historia", "to": "Derecho"}, {"from": "El supuesto fin de la Historia", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Dos analistas cr\u00edticos cl\u00e1sicos de la Revoluci\u00f3n Francesa: Burke y De Maistre", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Dos analistas cr\u00edticos cl\u00e1sicos de la Revoluci\u00f3n Francesa: Burke y De Maistre", "to": "Derecho"}, {"from": "Dos analistas cr\u00edticos cl\u00e1sicos de la Revoluci\u00f3n Francesa: Burke y De Maistre", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Europa y la Revoluci\u00f3n del Este", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Europa y la Revoluci\u00f3n del Este", "to": "Derecho"}, {"from": "Europa y la Revoluci\u00f3n del Este", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Discusi\u00f3n general sobre la situaci\u00f3n europea", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Discusi\u00f3n general sobre la situaci\u00f3n europea", "to": "Derecho"}, {"from": "Discusi\u00f3n general sobre la situaci\u00f3n europea", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "De Montesquieu a Portalis", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "De Montesquieu a Portalis", "to": "Derecho"}, {"from": "De Montesquieu a Portalis", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "El Sahara. La soluci\u00f3n...ma\u00f1ana", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "El Sahara. La soluci\u00f3n...ma\u00f1ana", "to": "Derecho"}, {"from": "El Sahara. La soluci\u00f3n...ma\u00f1ana", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "La emergencia de la humanidad", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La emergencia de la humanidad", "to": "Derecho"}, {"from": "La emergencia de la humanidad", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "\u00bfFu\u00e9 \u00fatil o nocivo para el g\u00e9nero humano el descrubrimiento de Am\u00e9rica?", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "\u00bfFu\u00e9 \u00fatil o nocivo para el g\u00e9nero humano el descrubrimiento de Am\u00e9rica?", "to": "Derecho"}, {"from": "\u00bfFu\u00e9 \u00fatil o nocivo para el g\u00e9nero humano el descrubrimiento de Am\u00e9rica?", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Los inicios del proceso institucional en los a\u00f1os 40", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "El cortapunto de la Revoluci\u00f3n Francesa", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La familia y el trabajo de la mujer", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Gobierno y Administraci\u00f3n", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "El trabajo, cuesti\u00f3n clave", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "La imposici\u00f3n en los a\u00f1os 90", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "La crisis de la pol\u00edtica econ\u00f3mica de Menem", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "La U.R.S.S., sin plan y sin mercados", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Los efectos de la perestroika en el sistema bancario de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Necrolog\u00eda por Mariano Yela Granizo", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "P\u00e9rez Gald\u00f3s y los movimientos sociopol\u00edticos y culturales de su tiempo", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "P\u00e9rez Gald\u00f3s y los movimientos sociopol\u00edticos y culturales de su tiempo", "to": "Derecho"}, {"from": "P\u00e9rez Gald\u00f3s y los movimientos sociopol\u00edticos y culturales de su tiempo", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "El organicismo de Athlusio", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "El organicismo de Athlusio", "to": "Derecho"}, {"from": "El organicismo de Athlusio", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Reflexi\u00f3n sobre la \u00e9poca ahist\u00f3rica", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Reflexi\u00f3n sobre la \u00e9poca ahist\u00f3rica", "to": "Derecho"}, {"from": "Reflexi\u00f3n sobre la \u00e9poca ahist\u00f3rica", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Los principios morales en el neocontractualismo constructivista de John Rawls", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Los principios morales en el neocontractualismo constructivista de John Rawls", "to": "Derecho"}, {"from": "Los principios morales en el neocontractualismo constructivista de John Rawls", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Consideraciones sobre las consecuencias de la guerra del Golfo", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Consideraciones sobre las consecuencias de la guerra del Golfo", "to": "Derecho"}, {"from": "Consideraciones sobre las consecuencias de la guerra del Golfo", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "El Federalismo", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "El Federalismo", "to": "Derecho"}, {"from": "El Federalismo", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "La responsabilidad patrimonial del Estado dinamante de Convenios Internacionales", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Tiempo para votar y quien lo haya de pagar", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La funci\u00f3n social de las Academias", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La Constituci\u00f3n como norma jur\u00eddica", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Breve an\u00e1lisis de la crisis en el Golfo. El escenario y los protagonistas", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "La reforma econ\u00f3mica y la crisis del Imperio sovi\u00e9tico", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "D. Adolfo \u00c1lvarez-Buylla y Gonz\u00e1lez Alegre (Retazos de \"sus\" memorias)", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "El principio de complementariedad en la investigaci\u00f3n pedag\u00f3gica y en la educaci\u00f3n personalizada", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Un nuevo ideal, una nueva vida", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "A) PROBLEMAS ACTUALES DE LA BANCA. Crisis en la banca USA, lecci\u00f3n para Europa", "to": "Ciclos"}, {"from": "A) PROBLEMAS ACTUALES DE LA BANCA. Problemas actuales de la Banca Espa\u00f1ola", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "A) PROBLEMAS ACTUALES DE LA BANCA. Problemas actuales de la Banca Espa\u00f1ola", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "A) PROBLEMAS ACTUALES DE LA BANCA. Problemas actuales de la Banca Espa\u00f1ola", "to": "Ciclos"}, {"from": "B) \"CENTESIMUS ANNUS\". Reflexiones de un economista sobre la doctrina social de la Iglesia", "to": "Ciclos"}, {"from": "B) \"CENTESIMUS ANNUS\". Una aproximaci\u00f3n social, primera y breve, a \"Centesimus Annus\"", "to": "Ciclos"}, {"from": "B) \"CENTESIMUS ANNUS\". Contexto hist\u00f3rico y contenido teol\u00f3gico de la Enc\u00edclica \"Centesimus Annus\" de Juan Pablo II", "to": "Ciclos"}, {"from": "B) \"CENTESIMUS ANNUS\". \"Centesimus Annus\" y la \"ineficacia\" de la doctrina social cat\u00f3lica", "to": "Ciclos"}, {"from": "B) \"CENTESIMUS ANNUS\". \"La empresa\" en la \"Centesimus Annus\"", "to": "Ciclos"}, {"from": "B) \"CENTESIMUS ANNUS\". Sobre la doctrina social cat\u00f3lica", "to": "Ciclos"}, {"from": "B) \"CENTESIMUS ANNUS\". \"Centesimus Annus\" como actitud \u00e9tica", "to": "Ciclos"}, {"from": "B) \"CENTESIMUS ANNUS\". Conclusiones para una discusi\u00f3n", "to": "Ciclos"}, {"from": "(1916-1990). Necrolog\u00eda por Juan Velarde Fuertes", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Informe sobre algunos problemas actuales de la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "DISCURSO del Sr. Presidente como Consejero de Estado", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "DISCURSO del Sr. Presidente en la visita a Su Majestad", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "HOMENAJE a D. Jos\u00e9 Casta\u00f1eda Chornet", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "HOMENAJE a D. Luis D\u00edez del Corral", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "NOTICIARIO ACAD\u00c9MICO", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "DISERTACIONES", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Potenciaci\u00f3n del factor humano en la Administraci\u00f3n", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Potenciaci\u00f3n del factor humano en la Administraci\u00f3n", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La Uni\u00f3n Europea y la pol\u00edtica social", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La Uni\u00f3n Europea y la pol\u00edtica social", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La resurrecci\u00f3n del acto pol\u00edtico del gobierno", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La resurrecci\u00f3n del acto pol\u00edtico del gobierno", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Los cambios de los tiempos", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Los cambios de los tiempos", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Racionalidad e Inquisici\u00f3n en el Siglo de Oro", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Racionalidad e Inquisici\u00f3n en el Siglo de Oro", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Una reflexi\u00f3n sobre la \"Pax Americana\"", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "La Hacienda P\u00fablica de la democracia espa\u00f1ola y la intetgraci\u00f3n europea", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Las perspectivas productivas de los sectores espa\u00f1oles en los a\u00f1os noventa", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "La Uni\u00f3n Monetaria en los acuerdos de Maastricht", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "El sistema financiero espa\u00f1ol ante la Uni\u00f3n Econ\u00f3mica Europea", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Releyendo a Joseph A. Schumpeter cuarenta a\u00f1os despu\u00e9s", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "\u00bfPor qu\u00e9 una pol\u00edtica de defensa de la competencia?", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Reflexiones sobre la \u00e9tica fundamental de la empresa.", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Sobre el concepto de educaci\u00f3n personalizada y algunas derivaciones", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "La vida democr\u00e1tica requiere un alto voltaje \u00e9tico", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Cuba en la encrucijada caribe\u00f1a", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Cuba en la encrucijada caribe\u00f1a", "to": "Derecho"}, {"from": "Cuba en la encrucijada caribe\u00f1a", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Las presuntas ideolog\u00edas nov\u00edsimas", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Las presuntas ideolog\u00edas nov\u00edsimas", "to": "Derecho"}, {"from": "Las presuntas ideolog\u00edas nov\u00edsimas", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "El mundo postsovi\u00e9tico", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "El mundo postsovi\u00e9tico", "to": "Derecho"}, {"from": "El mundo postsovi\u00e9tico", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "La situaci\u00f3n actual de la justicia administrativa", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La situaci\u00f3n actual de la justicia administrativa", "to": "Derecho"}, {"from": "La situaci\u00f3n actual de la justicia administrativa", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Diego Vincencio de Vidan\u00eda, un oscense grociano contempor\u00e1neo de Vico", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Diego Vincencio de Vidan\u00eda, un oscense grociano contempor\u00e1neo de Vico", "to": "Derecho"}, {"from": "Diego Vincencio de Vidan\u00eda, un oscense grociano contempor\u00e1neo de Vico", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Nuestras Fuerzas Armadas ante el siglo XXI", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Nuestras Fuerzas Armadas ante el siglo XXI", "to": "Derecho"}, {"from": "Nuestras Fuerzas Armadas ante el siglo XXI", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Crisis del federalismo e integraci\u00f3n europea", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Crisis del federalismo e integraci\u00f3n europea", "to": "Derecho"}, {"from": "Crisis del federalismo e integraci\u00f3n europea", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "La imagen del Rey. Monarqu\u00eda, realeza y poder ritual en la Casa de los Austrias", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "La industria espa\u00f1ola y la competitivdad", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Sobre el nuevo orden mundial y el \"gendarme universal\"", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Convergencia de la econom\u00eda espa\u00f1ola con la CE: problemas principales", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "El nuevo planteamiento del comercio exterior espa\u00f1ol", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "El d\u00e9ficit tenol\u00f3gico espa\u00f1ol como problema econ\u00f3mico y cultural", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Algunas reflexiones sobre la reforma del mercado de trabajo", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "La privatizaci\u00f3n a la luz del deseable tama\u00f1o del Estado", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Los problemas de una uni\u00f3n monetaria entre pa\u00edses latinoamericanos", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Sobre la evangelizaci\u00f3n de Am\u00e9rica", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Di\u00e1logo intercultural, conciencia planetaria y conciencia europea", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Sobre la madurez humana", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "El valor formativo de la experiencia est\u00e9tica", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "El nuevo Catecismo de la iglesia cat\u00f3lica", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "El proceso del Padre Mariana", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "El proceso del Padre Mariana", "to": "Derecho"}, {"from": "El proceso del Padre Mariana", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "La crisis moderna del principio de realidad", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La crisis moderna del principio de realidad", "to": "Derecho"}, {"from": "La crisis moderna del principio de realidad", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Honor y libertad de informaci\u00f3n en la jurisprudencia del Tribunal Constitucional", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Honor y libertad de informaci\u00f3n en la jurisprudencia del Tribunal Constitucional", "to": "Derecho"}, {"from": "Honor y libertad de informaci\u00f3n en la jurisprudencia del Tribunal Constitucional", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Esbozo de una metodolog\u00eda de los derechos humanos", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Esbozo de una metodolog\u00eda de los derechos humanos", "to": "Derecho"}, {"from": "Esbozo de una metodolog\u00eda de los derechos humanos", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Tratado de la Uni\u00f3n Europea y Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola: el principio de subsidiariedad", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Tratado de la Uni\u00f3n Europea y Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola: el principio de subsidiariedad", "to": "Derecho"}, {"from": "Tratado de la Uni\u00f3n Europea y Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola: el principio de subsidiariedad", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "La huelga en los servicios esenciales", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La huelga en los servicios esenciales", "to": "Derecho"}, {"from": "La huelga en los servicios esenciales", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Manuel Colmeiro, desde la perspectiva de hoy", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Manuel Colmeiro, desde la perspectiva de hoy", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "A prop\u00f3sito del proyecto caducado de Ley de Huelga", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "A prop\u00f3sito del proyecto caducado de Ley de Huelga", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La marginaci\u00f3n de la juventud", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La marginaci\u00f3n de la juventud", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La administraci\u00f3n \u00fanica: problem\u00e1tica de una obviedad", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La administraci\u00f3n \u00fanica: problem\u00e1tica de una obviedad", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Visi\u00f3n de Europa", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Visi\u00f3n de Europa", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Viaje por la antropolog\u00eda del extranjero", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Viaje por la antropolog\u00eda del extranjero", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "\"In memoriam\": Alfonso Garc\u00eda Valdecasas", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "\"In memoriam\": Alfonso Garc\u00eda Valdecasas", "to": "Negrolog\u00eda"}, {"from": "Relaci\u00f3n por orden cronol\u00f3gico", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Relaci\u00f3n por orden cronol\u00f3gico", "to": "Disertaciones"}, {"from": "Discurso del Excmo. D. Enrique Fuentes Quintana", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Discurso del Excmo. D. Enrique Fuentes Quintana", "to": "Disertaciones"}, {"from": "Extracto del Discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo. Sr. D. Rafael Termes Carrer\u00f3", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Extracto del Discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo. Sr. D. Rafael Termes Carrer\u00f3", "to": "Disertaciones"}, {"from": "Extracto del Discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero D. Gregorio Peces-Barba Mart\u00ednez", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Extracto del Discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero D. Gregorio Peces-Barba Mart\u00ednez", "to": "Disertaciones"}, {"from": "Descubrimiento de la Placa conmemorativa de la terminaci\u00f3n de las obras de rehabilitaci\u00f3n", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Descubrimiento de la Placa conmemorativa de la terminaci\u00f3n de las obras de rehabilitaci\u00f3n", "to": "Sesiones P\u00fablicas"}, {"from": "Descubrimiento de la Placa conmemorativa de la terminaci\u00f3n de las obras de rehabilitaci\u00f3n", "to": "Actos Acad\u00e9micos"}, {"from": "Descubrimiento de la placa de la Fundaci\u00f3n Ram\u00f3n Areces", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Descubrimiento de la placa de la Fundaci\u00f3n Ram\u00f3n Areces", "to": "Sesiones P\u00fablicas"}, {"from": "Descubrimiento de la placa de la Fundaci\u00f3n Ram\u00f3n Areces", "to": "Actos Acad\u00e9micos"}, {"from": "Introducci\u00f3n. Tribuna de las Autonom\u00edas", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Introducci\u00f3n. Tribuna de las Autonom\u00edas", "to": "Sesiones P\u00fablicas"}, {"from": "Introducci\u00f3n. Tribuna de las Autonom\u00edas", "to": "Tribunas"}, {"from": "Tribuna Iberoamericana", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Tribuna Iberoamericana", "to": "Sesiones P\u00fablicas"}, {"from": "Tribuna Iberoamericana", "to": "Tribunas"}, {"from": "Tribuna Joven", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Tribuna Joven", "to": "Sesiones P\u00fablicas"}, {"from": "Tribuna Joven", "to": "Tribunas"}, {"from": "Entrega del Premio \"Francisco Tejada\" a los galardonados por el estudio monogr\u00e1fico sobre \"El pensamiento pol\u00edtico de A. Capmany\". Discurso de D. Antonio Ayuso", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Entrega del Premio \"Francisco Tejada\" a los galardonados por el estudio monogr\u00e1fico sobre \"El pensamiento pol\u00edtico de A. Capmany\". Discurso de D. Antonio Ayuso", "to": "Sesiones P\u00fablicas"}, {"from": "Entrega del Premio \"Francisco Tejada\" a los galardonados por el estudio monogr\u00e1fico sobre \"El pensamiento pol\u00edtico de A. Capmany\". Discurso de D. Antonio Ayuso", "to": "Premios"}, {"from": "Entrega del Premio \"Francisco Tejada\" a los galardonados por el estudio monogr\u00e1fico sobre \"El pensamiento pol\u00edtico de A. Capmany\". Discurso de D. Gonzalo Fern\u00e1ndez de la Mora", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Entrega del Premio \"Francisco Tejada\" a los galardonados por el estudio monogr\u00e1fico sobre \"El pensamiento pol\u00edtico de A. Capmany\". Discurso de D. Gonzalo Fern\u00e1ndez de la Mora", "to": "Sesiones P\u00fablicas"}, {"from": "Entrega del Premio \"Francisco Tejada\" a los galardonados por el estudio monogr\u00e1fico sobre \"El pensamiento pol\u00edtico de A. Capmany\". Discurso de D. Gonzalo Fern\u00e1ndez de la Mora", "to": "Premios"}, {"from": "Entrega del Premio \"Francisco Tejada\" a los galardonados por el estudio monogr\u00e1fico sobre \"El pensamiento pol\u00edtico de A. Capmany\". Discurso de D. Juan Vallet Goytisolo", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Entrega del Premio \"Francisco Tejada\" a los galardonados por el estudio monogr\u00e1fico sobre \"El pensamiento pol\u00edtico de A. Capmany\". Discurso de D. Juan Vallet Goytisolo", "to": "Sesiones P\u00fablicas"}, {"from": "Entrega del Premio \"Francisco Tejada\" a los galardonados por el estudio monogr\u00e1fico sobre \"El pensamiento pol\u00edtico de A. Capmany\". Discurso de D. Juan Vallet Goytisolo", "to": "Premios"}, {"from": "Entrega del Premio \"Francisco Tejada\" a los galardonados por el estudio monogr\u00e1fico sobre \"El pensamiento pol\u00edtico de A. Capmany\". Discurso de D. Enrique Fuentes Quintana", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Entrega del Premio \"Francisco Tejada\" a los galardonados por el estudio monogr\u00e1fico sobre \"El pensamiento pol\u00edtico de A. Capmany\". Discurso de D. Enrique Fuentes Quintana", "to": "Sesiones P\u00fablicas"}, {"from": "Entrega del Premio \"Francisco Tejada\" a los galardonados por el estudio monogr\u00e1fico sobre \"El pensamiento pol\u00edtico de A. Capmany\". Discurso de D. Enrique Fuentes Quintana", "to": "Premios"}, {"from": "Ordenadores, robots y personas hacia una teor\u00eda general de los sistemas inteligentes", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Los valores de la educaci\u00f3n: una dif\u00edcil traves\u00eda y un confuso destino", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "La deconstrucci\u00f3n del sujeto en el pensamiento post-modernista", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "La manipulaci\u00f3n del lenguaje y el futuro de la familia", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Ciencias Sociales y crisis", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Ciencias Sociales y crisis", "to": "Derecho"}, {"from": "Ciencias Sociales y crisis", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "\u00c9tica del nacionalismo", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "\u00c9tica del nacionalismo", "to": "Derecho"}, {"from": "\u00c9tica del nacionalismo", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Francia y la geopol\u00edtica alemana: una \"reconsideraci\u00f3n de Haushofer\"", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Francia y la geopol\u00edtica alemana: una \"reconsideraci\u00f3n de Haushofer\"", "to": "Derecho"}, {"from": "Francia y la geopol\u00edtica alemana: una \"reconsideraci\u00f3n de Haushofer\"", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "La naturaleza de las cosas. \u00c1mbito y medio para armonizar econom\u00eda y ecolog\u00eda", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La naturaleza de las cosas. \u00c1mbito y medio para armonizar econom\u00eda y ecolog\u00eda", "to": "Derecho"}, {"from": "La naturaleza de las cosas. \u00c1mbito y medio para armonizar econom\u00eda y ecolog\u00eda", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Francisco Su\u00e1rez y Thomas Hobbes: una comparaci\u00f3n instructiva", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Francisco Su\u00e1rez y Thomas Hobbes: una comparaci\u00f3n instructiva", "to": "Derecho"}, {"from": "Francisco Su\u00e1rez y Thomas Hobbes: una comparaci\u00f3n instructiva", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Comentarios acerca de la nueva Ley de Procedimiento Administrativo", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Comentarios acerca de la nueva Ley de Procedimiento Administrativo", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Releyendo a Galbraith, cuarenta a\u00f1os despues", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Releyendo a Galbraith, cuarenta a\u00f1os despues", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Aspectos jur\u00eddicos del proyecto de Genoma Humano", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Aspectos jur\u00eddicos del proyecto de Genoma Humano", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Etnicidad y violencia", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Etnicidad y violencia", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica espa\u00f1ola", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Sindicalismo y recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica en Espa\u00f1a. una reflexi\u00f3n obligada", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Algunas reflexiones sobre las perturbaciones recientes en los mercados financieros internacionales", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Los agentes sociales: organizaciones patronales y sindicatos", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Criterios para la revisi\u00f3n de algunos programas de protecci\u00f3n social en Espa\u00f1a", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "El sistema financiero en la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Estabilidad de precios: objetivo b\u00e1sico para la recuperacion econ\u00f3mica. El papel de la pol\u00edtica monetaria", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "El mercosur: caracter\u00edsticas y problemas", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "\"In Memoriam\": Jes\u00fas Fueyo \u00c1lvarez", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "\"In Memoriam\": Jes\u00fas Fueyo \u00c1lvarez", "to": "Negrolog\u00eda"}, {"from": "\"In Memoriam\": Ram\u00f3n Salas Larraz\u00e1bal", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "\"In Memoriam\": Ram\u00f3n Salas Larraz\u00e1bal", "to": "Negrolog\u00eda"}, {"from": "\"In Memoriam\": Carlos Ollero G\u00f3mez", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "\"In Memoriam\": Carlos Ollero G\u00f3mez", "to": "Negrolog\u00eda"}, {"from": "Extracto del Discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero, Excmo. Sr. D. Pablo Lucas Verd\u00fa", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Extracto del Discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero, Excmo. Sr. D. Pablo Lucas Verd\u00fa", "to": "Disertaciones"}, {"from": "Extracto del Discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero, Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Extracto del Discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero, Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "to": "Disertaciones"}, {"from": "Homenaje a Rom\u00e1n Perpi\u00f1\u00e1 Grau,", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Homenaje a Rom\u00e1n Perpi\u00f1\u00e1 Grau,", "to": "Sesiones P\u00fablicas"}, {"from": "Homenaje a Rom\u00e1n Perpi\u00f1\u00e1 Grau,", "to": "Actos Acad\u00e9micos"}, {"from": "Discurso del acad\u00e9mico de n\u00famero Excmo Sr. Juan Velarde Fuertes", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Discurso del acad\u00e9mico de n\u00famero Excmo Sr. Juan Velarde Fuertes", "to": "Sesiones P\u00fablicas"}, {"from": "Discurso del acad\u00e9mico de n\u00famero Excmo Sr. Juan Velarde Fuertes", "to": "Actos Acad\u00e9micos"}, {"from": "Tribuna de las Autonom\u00edas", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Tribuna de las Autonom\u00edas", "to": "Sesiones P\u00fablicas"}, {"from": "Tribuna de las Autonom\u00edas", "to": "Tribunas"}, {"from": "Administraci\u00f3n p\u00fablica y moral", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Administraci\u00f3n p\u00fablica y moral", "to": "Derecho"}, {"from": "Administraci\u00f3n p\u00fablica y moral", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Deconstrucci\u00f3n, comprensi\u00f3n y explicaci\u00f3n. A prop\u00f3sito de la sociedad civil", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Deconstrucci\u00f3n, comprensi\u00f3n y explicaci\u00f3n. A prop\u00f3sito de la sociedad civil", "to": "Derecho"}, {"from": "Deconstrucci\u00f3n, comprensi\u00f3n y explicaci\u00f3n. A prop\u00f3sito de la sociedad civil", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "La reforma del Senado: una propuesta.", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La reforma del Senado: una propuesta.", "to": "Derecho"}, {"from": "La reforma del Senado: una propuesta.", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Supuestos antropoteol\u00f3gicos de la teor\u00eda de la Constituci\u00f3n", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Supuestos antropoteol\u00f3gicos de la teor\u00eda de la Constituci\u00f3n", "to": "Derecho"}, {"from": "Supuestos antropoteol\u00f3gicos de la teor\u00eda de la Constituci\u00f3n", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "La funci\u00f3n real en Espa\u00f1a", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La funci\u00f3n real en Espa\u00f1a", "to": "Derecho"}, {"from": "La funci\u00f3n real en Espa\u00f1a", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "La nueva evangelizaci\u00f3n de Juan Pablo II: el mensaje de As\u00eds", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La nueva evangelizaci\u00f3n de Juan Pablo II: el mensaje de As\u00eds", "to": "Derecho"}, {"from": "La nueva evangelizaci\u00f3n de Juan Pablo II: el mensaje de As\u00eds", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "M\u00e1rquez, ant\u00edtesis de Maquiavelo", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "M\u00e1rquez, ant\u00edtesis de Maquiavelo", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "El trabajo de la mujer en el derecho espa\u00f1ol", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El trabajo de la mujer en el derecho espa\u00f1ol", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Exigencias para una aut\u00e9ntica recuperaci\u00f3n", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Exigencias para una aut\u00e9ntica recuperaci\u00f3n", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Familia y poblaci\u00f3n en Europa", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Familia y poblaci\u00f3n en Europa", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La nueva descentralizaci\u00f3n administrativa", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La nueva descentralizaci\u00f3n administrativa", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Las dos Espa\u00f1as", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Las dos Espa\u00f1as", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Retablo de m\u00e1scaras gitanescas (antropolog\u00eda de la diferencia)", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Retablo de m\u00e1scaras gitanescas (antropolog\u00eda de la diferencia)", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "El modelo de econom\u00eda abierta y el modelo castizo en el desarrollo econ\u00f3mico de la Espa\u00f1a de los a\u00f1os 90", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Algunas reflexiones sobre la crisis mejicana", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "El debate sobre la competitividad industrial en Espa\u00f1a", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Esquema biogr\u00e1fico de Ildefonso Cerd\u00e1 Sunyer", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "El futuro del empleo en nuestras econom\u00edas", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Los modelos socio-econ\u00f3micos y el desempleo", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "La agricultura en el magisterio de la Iglesia", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Problemas de la universidad y responsabilidad de los universitarios", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "La deconstrucci\u00f3n de la objetividad", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "El estilo de pensar de Manuel Garc\u00eda Morente", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Sobre riqueza y pobreza en el comunitarismo cl\u00e1sico y su reflejo en el arte", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "\"In Memoriam\": Mariano Yela Granizo", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "\"In Memoriam\": Mariano Yela Granizo", "to": "Negrolog\u00eda"}, {"from": "Extracto del Discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero, Excmo. Sr. D. Dalmacio Negro Pav\u00f3n: La tradici\u00f3n liberal y el Estado", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Extracto del Discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero, Excmo. Sr. D. Dalmacio Negro Pav\u00f3n: La tradici\u00f3n liberal y el Estado", "to": "Disertaciones"}, {"from": "Situaci\u00f3n actual y papeles de las Reales Academias", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Aportaci\u00f3n de la Iglesia a una sociedad civil y de la teolog\u00eda a la \u00e9tica p\u00fablica en Espa\u00f1a", "to": "Ciclo sobre \u00e9tica"}, {"from": "La \u00e9tica del gobernante en nuestros autores del Siglo de Oro", "to": "Ciclo sobre \u00e9tica"}, {"from": "\u00c9tica de la inteligencia", "to": "Ciclo sobre \u00e9tica"}, {"from": "\u00c9tica y Sociedad Internacional", "to": "Ciclo sobre \u00e9tica"}, {"from": "\u00c9tica del trabajo y del ocio", "to": "Ciclo sobre \u00e9tica"}, {"from": "\u00c9tica en la Administraci\u00f3n P\u00fablica", "to": "Ciclo sobre \u00e9tica"}, {"from": "\u00c9tica y postmodernidad", "to": "Ciclo sobre \u00e9tica"}, {"from": "\u00c9tica y raz\u00f3n de Estado: los documentos del CESID y el caso GAL", "to": "Ciclo sobre \u00e9tica"}, {"from": "Concreci\u00f3n de los principios \u00e9tico-naturales en principios generales de derecho y su reflejo en la interpretaci\u00f3n jur\u00eddica", "to": "Ciclo sobre \u00e9tica"}, {"from": "Algunas reflexiones sobre la \u00e9tica hechas desde el mundo financiero", "to": "Ciclo sobre \u00e9tica"}, {"from": "Espacios \u00e9ticos de la enfermedad", "to": "Ciclo sobre \u00e9tica"}, {"from": "\u00c9tica y mundo de los negocios", "to": "Ciclo sobre \u00e9tica"}, {"from": "Perfiles morales y pol\u00edticos del derecho a la intimidad", "to": "Ciclo sobre \u00e9tica"}, {"from": "Conciencia y poder en la doctrina cat\u00f3lica. Algunas reflexiones teol\u00f3gicas para la Espa\u00f1a de los 90", "to": "Ciclo sobre \u00e9tica"}, {"from": "El Tribunal de cuentas y el control del gasto", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El Tribunal de cuentas y el control del gasto", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La etnograf\u00eda y la etnicidad en Espa\u00f1a y los Estados Unidos: un replanteamiento de la divisi\u00f3n del trabajo de las ciencias sociales", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La etnograf\u00eda y la etnicidad en Espa\u00f1a y los Estados Unidos: un replanteamiento de la divisi\u00f3n del trabajo de las ciencias sociales", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "El d\u00e9ficit p\u00fablico como problema de nuestro tiempo", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Revaloraci\u00f3n de la escol\u00e1stica en la formaci\u00f3n del pensamiento econ\u00f3mico", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Sobre la introducci\u00f3n y asimilaci\u00f3n del an\u00e1lisis neocl\u00e1sico marginalista en Espa\u00f1a", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "El ate\u00edsmo en el mundo de hoy", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Sobre los h\u00e1bitos, \u00faltimo escal\u00f3n de la formaci\u00f3n c\u00edvio-social", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "La tolerancia y la defensa entusiasta de la verdad", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Modos del pensamiento pol\u00edtico", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Juan Bautista Valenzuela y su interpretaci\u00f3n de la sublevaci\u00f3n de los Pa\u00edses Bajos", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "La rutinizaci\u00f3n del carisma en los partidos pol\u00edticos", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "La rutinizaci\u00f3n del carisma en los partidos pol\u00edticos", "to": "Derecho"}, {"from": "La rutinizaci\u00f3n del carisma en los partidos pol\u00edticos", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Consideraciones jur\u00eddico-constitucionales sobre los acontecimientos del 23 de febrero de 1981", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Consideraciones jur\u00eddico-constitucionales sobre los acontecimientos del 23 de febrero de 1981", "to": "Derecho"}, {"from": "Consideraciones jur\u00eddico-constitucionales sobre los acontecimientos del 23 de febrero de 1981", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Hacia una nueva interpretaci\u00f3n de la noci\u00f3n de \"Estados civilizados\" en derecho internacional contempor\u00e1neo", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Hacia una nueva interpretaci\u00f3n de la noci\u00f3n de \"Estados civilizados\" en derecho internacional contempor\u00e1neo", "to": "Derecho"}, {"from": "Hacia una nueva interpretaci\u00f3n de la noci\u00f3n de \"Estados civilizados\" en derecho internacional contempor\u00e1neo", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "\"In Memoriam\": Juan Sard\u00e1 Dexeus", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "\"In Memoriam\": Juan Sard\u00e1 Dexeus", "to": "Negrolog\u00eda"}, {"from": "Extracto del discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo. Sr. D. Rodrigo Fern\u00e1ndez-Carvajal Gonz\u00e1lez: Sabidur\u00eda y Ciencias del hombre", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Extracto del discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo. Sr. D. Rodrigo Fern\u00e1ndez-Carvajal Gonz\u00e1lez: Sabidur\u00eda y Ciencias del hombre", "to": "Disertaciones"}, {"from": "TRIBUNAS", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Las partes en el proceso administrativo", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Las partes en el proceso administrativo", "to": "Derecho"}, {"from": "Las partes en el proceso administrativo", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "En torno a los modos de conocer y explicar lo conocido y su reflejo en el razonar (abstracci\u00f3n integrativa y abstracci\u00f3n sustractiva)", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "En torno a los modos de conocer y explicar lo conocido y su reflejo en el razonar (abstracci\u00f3n integrativa y abstracci\u00f3n sustractiva)", "to": "Derecho"}, {"from": "En torno a los modos de conocer y explicar lo conocido y su reflejo en el razonar (abstracci\u00f3n integrativa y abstracci\u00f3n sustractiva)", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Integraci\u00f3n europea y democracia moderna", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Integraci\u00f3n europea y democracia moderna", "to": "Derecho"}, {"from": "Integraci\u00f3n europea y democracia moderna", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Dimensi\u00f3n axiol\u00f3gica de la Constituci\u00f3n", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Dimensi\u00f3n axiol\u00f3gica de la Constituci\u00f3n", "to": "Derecho"}, {"from": "Dimensi\u00f3n axiol\u00f3gica de la Constituci\u00f3n", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Las Reales Ordenanzas y la obediencia debida", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Las Reales Ordenanzas y la obediencia debida", "to": "Derecho"}, {"from": "Las Reales Ordenanzas y la obediencia debida", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Los l\u00edmites de la jurisdicci\u00f3n constitucional en relaci\u00f3n con la jurisdicci\u00f3n contenciosa adminstrtiva en Costa Rica", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Los l\u00edmites de la jurisdicci\u00f3n constitucional en relaci\u00f3n con la jurisdicci\u00f3n contenciosa adminstrtiva en Costa Rica", "to": "Derecho"}, {"from": "Los l\u00edmites de la jurisdicci\u00f3n constitucional en relaci\u00f3n con la jurisdicci\u00f3n contenciosa adminstrtiva en Costa Rica", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "Regeneracionismo espa\u00f1ol y reformismo argentino: 1897-1930", "to": "Pol\u00edtica"}, {"from": "Regeneracionismo espa\u00f1ol y reformismo argentino: 1897-1930", "to": "Derecho"}, {"from": "Regeneracionismo espa\u00f1ol y reformismo argentino: 1897-1930", "to": "Pol\u00edtica y Derecho"}, {"from": "El despido de un transexual", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El despido de un transexual", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La econom\u00eda en la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas. Una primera aproximaci\u00f3n", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La econom\u00eda en la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas. Una primera aproximaci\u00f3n", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Imagen de la empresa p\u00fablica en Espa\u00f1a", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Imagen de la empresa p\u00fablica en Espa\u00f1a", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La responsabilidad patrimonial del Estado: \u00bfhasta d\u00f3nde debe indemnizar?", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La responsabilidad patrimonial del Estado: \u00bfhasta d\u00f3nde debe indemnizar?", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Los cambiantes gestos y flexibles discursos del honor", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Los cambiantes gestos y flexibles discursos del honor", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Familiar y pol\u00edtica social en Espa\u00f1a (1982-1996)", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Familiar y pol\u00edtica social en Espa\u00f1a (1982-1996)", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Estabilidad de precios. Inflaci\u00f3n cero y crecimiento sostenible", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "Las ideas econ\u00f3micas en Don Antonio C\u00e1novas del Castillo", "to": "Econom\u00eda"}, {"from": "La corrupci\u00f3n administrativa", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "La iglesia en la perspectiva del tercer milenio", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Una visi\u00f3n de lo invisible: el aprendizaje impl\u00edcito", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "El debate sobre la historia de los Estados Unidos", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "C\u00f3mo lograr una formaci\u00f3n integral. El modo \u00f3ptimo de realizar la LOGSE", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Navegar es necesario-vivir no es necesario", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "De la funci\u00f3n de los derechos fundamentales", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Res p\u00fablica amissa", "to": "Filosof\u00eda Social"}, {"from": "Homenaje a D. Antonio C\u00e1novas del Castillo", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Homenaje a D. Antonio C\u00e1novas del Castillo", "to": "Homenajes"}, {"from": "\"In Memoriam\": Primitivo de la Quintana L\u00f3pez", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "\"In Memoriam\": Primitivo de la Quintana L\u00f3pez", "to": "Negrolog\u00eda"}, {"from": "\"In Memoriam\": Luis S\u00e1nchez Agesta", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "\"In Memoriam\": Luis S\u00e1nchez Agesta", "to": "Negrolog\u00eda"}, {"from": "Extracto del discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo. Sr. D. Jaime Terceiro Lomba", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Extracto del discurso de ingreso del Acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo. Sr. D. Jaime Terceiro Lomba", "to": "Disertaciones"}, {"from": "Curso sobre \"La reforma de la jurisdicci\u00f3n contencioso-administrativa\"", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Curso sobre \"La reforma de la jurisdicci\u00f3n contencioso-administrativa\"", "to": "Tribunas"}, {"from": "Tribuna de lecturas: \"La pol\u00edtica monetaria y la inflaci\u00f3n en Espa\u00f1a\"", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Tribuna de lecturas: \"La pol\u00edtica monetaria y la inflaci\u00f3n en Espa\u00f1a\"", "to": "Tribunas"}, {"from": "Tribuna joven: \"Espa\u00f1a, sociedad industrial avanzada, vista por los nuevos soci\u00f3logos\"", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Tribuna joven: \"Espa\u00f1a, sociedad industrial avanzada, vista por los nuevos soci\u00f3logos\"", "to": "Tribunas"}, {"from": "Espa\u00f1a ante el examen de convergencia de 1998", "to": "Ciclos Monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Espa\u00f1a ante el examen de convergencia de 1998", "to": "Europa"}, {"from": "Los problemas de ajuste de la Uni\u00f3n Monetaria", "to": "Ciclos Monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Los problemas de ajuste de la Uni\u00f3n Monetaria", "to": "Europa"}, {"from": "El ajuste monetario", "to": "Ciclos Monogr\u00e1ficos"}, {"from": "El ajuste monetario", "to": "Europa"}, {"from": "Convergencias reales. Ciencia, tecnolog\u00eda y empresa", "to": "Ciclos Monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Convergencias reales. Ciencia, tecnolog\u00eda y empresa", "to": "Europa"}, {"from": "El proyecto europeo de Espa\u00f1a en el siglo XX", "to": "Ciclos Monogr\u00e1ficos"}, {"from": "El proyecto europeo de Espa\u00f1a en el siglo XX", "to": "Europa"}, {"from": "El mercado de trabajo en Espa\u00f1a y en la Uni\u00f3n Europea", "to": "Ciclos Monogr\u00e1ficos"}, {"from": "El mercado de trabajo en Espa\u00f1a y en la Uni\u00f3n Europea", "to": "Europa"}, {"from": "Algunos aspectos institucionales del sistema financiero espa\u00f1ol en el marco de la Uni\u00f3n Europea", "to": "Ciclos Monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Algunos aspectos institucionales del sistema financiero espa\u00f1ol en el marco de la Uni\u00f3n Europea", "to": "Europa"}, {"from": "Debate sobre la Uni\u00f3n Monetaria Europea", "to": "Ciclos Monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Debate sobre la Uni\u00f3n Monetaria Europea", "to": "Europa"}, {"from": "La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, veinte a\u00f1os despu\u00e9s", "to": "Ciclos Monogr\u00e1ficos"}, {"from": "La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, veinte a\u00f1os despu\u00e9s", "to": "Constituci\u00f3n"}, {"from": "G\u00e9nesis, desarrollo y perspectivas del estado de las autonom\u00edas", "to": "Ciclos Monogr\u00e1ficos"}, {"from": "G\u00e9nesis, desarrollo y perspectivas del estado de las autonom\u00edas", "to": "Constituci\u00f3n"}, {"from": "La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola ayer y hoy", "to": "Ciclos Monogr\u00e1ficos"}, {"from": "La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola ayer y hoy", "to": "Constituci\u00f3n"}, {"from": "La Corona y la Constituci\u00f3n de 1978", "to": "Ciclos Monogr\u00e1ficos"}, {"from": "La Corona y la Constituci\u00f3n de 1978", "to": "Constituci\u00f3n"}, {"from": "Por qu\u00e9 vot\u00e9 negativamente la Constituci\u00f3n de 1978", "to": "Ciclos Monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Por qu\u00e9 vot\u00e9 negativamente la Constituci\u00f3n de 1978", "to": "Constituci\u00f3n"}, {"from": "La elaboraci\u00f3n de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola: recuerdos personales", "to": "Ciclos Monogr\u00e1ficos"}, {"from": "La elaboraci\u00f3n de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola: recuerdos personales", "to": "Constituci\u00f3n"}, {"from": "Ambig\u00fcedades y silencios de la Constituci\u00f3n", "to": "Ciclos Monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Ambig\u00fcedades y silencios de la Constituci\u00f3n", "to": "Constituci\u00f3n"}, {"from": "La Constituci\u00f3n y la reforma de la jurisdicci\u00f3n contencioso-administrativa", "to": "Ciclos Monogr\u00e1ficos"}, {"from": "La Constituci\u00f3n y la reforma de la jurisdicci\u00f3n contencioso-administrativa", "to": "Constituci\u00f3n"}, {"from": "\u00bfCrisis del concepto de Constituci\u00f3n? La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola entre la norma y la realidad", "to": "Ciclos Monogr\u00e1ficos"}, {"from": "\u00bfCrisis del concepto de Constituci\u00f3n? La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola entre la norma y la realidad", "to": "Constituci\u00f3n"}, {"from": "Anatom\u00eda de una generaci\u00f3n", "to": "Ciclos Monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Anatom\u00eda de una generaci\u00f3n", "to": "Generaci\u00f3n del 98"}, {"from": "La doble crisis, ideol\u00f3gica e intelectual, del 98", "to": "Ciclos Monogr\u00e1ficos"}, {"from": "La doble crisis, ideol\u00f3gica e intelectual, del 98", "to": "Generaci\u00f3n del 98"}, {"from": "Los economistas de la generaci\u00f3n del 98", "to": "Ciclos Monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Los economistas de la generaci\u00f3n del 98", "to": "Generaci\u00f3n del 98"}, {"from": "El pensamiento del 98, cien a\u00f1os despu\u00e9s", "to": "Ciclos Monogr\u00e1ficos"}, {"from": "El pensamiento del 98, cien a\u00f1os despu\u00e9s", "to": "Generaci\u00f3n del 98"}, {"from": "Debate sobre la generaci\u00f3n del 98", "to": "Ciclos Monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Debate sobre la generaci\u00f3n del 98", "to": "Generaci\u00f3n del 98"}, {"from": "Lo vivo y lo muerto del 98", "to": "Ciclos Monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Lo vivo y lo muerto del 98", "to": "Generaci\u00f3n del 98"}, {"from": "Ubicaci\u00f3n jur\u00eddico-social de la iglesia en la Espa\u00f1a de hoy", "to": "Ciclos Monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Ubicaci\u00f3n jur\u00eddico-social de la iglesia en la Espa\u00f1a de hoy", "to": "La Iglesia en la Espa\u00f1a actual"}, {"from": "El futuro inmediato del catolicismo en Espa\u00f1a", "to": "Ciclos Monogr\u00e1ficos"}, {"from": "El futuro inmediato del catolicismo en Espa\u00f1a", "to": "La Iglesia en la Espa\u00f1a actual"}, {"from": "La iglesia en Espa\u00f1a: problemas de superficie y problemas de fondo", "to": "Ciclos Monogr\u00e1ficos"}, {"from": "La iglesia en Espa\u00f1a: problemas de superficie y problemas de fondo", "to": "La Iglesia en la Espa\u00f1a actual"}, {"from": "La situaci\u00f3n de la iglesia en la Espa\u00f1a actual", "to": "Ciclos Monogr\u00e1ficos"}, {"from": "La situaci\u00f3n de la iglesia en la Espa\u00f1a actual", "to": "La Iglesia en la Espa\u00f1a actual"}, {"from": "Modos de captaci\u00f3n de los valores -\u00bfintuici\u00f3n eid\u00e9tica o abstracci\u00f3n por divisi\u00f3n o representaci\u00f3n?- y su concreci\u00f3n", "to": "Ciclos Monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Modos de captaci\u00f3n de los valores -\u00bfintuici\u00f3n eid\u00e9tica o abstracci\u00f3n por divisi\u00f3n o representaci\u00f3n?- y su concreci\u00f3n", "to": "Sesiones ordinarias"}, {"from": "El deber de un Estado de contribuir a la consecucion del bien com\u00fan internacional (bonum commune humanitatis) y su aplicaci\u00f3n en un contexto regional. Asutria y los esfuerzos para establecer un sistema efectivo de seguridad colectiva en Europa", "to": "Ciclos Monogr\u00e1ficos"}, {"from": "El deber de un Estado de contribuir a la consecucion del bien com\u00fan internacional (bonum commune humanitatis) y su aplicaci\u00f3n en un contexto regional. Asutria y los esfuerzos para establecer un sistema efectivo de seguridad colectiva en Europa", "to": "Sesiones ordinarias"}, {"from": "\"In Memoriam\": Rodrigo Fern\u00e1ndez de Carvajal Gonz\u00e1lez", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "\"In Memoriam\": Rodrigo Fern\u00e1ndez de Carvajal Gonz\u00e1lez", "to": "Negrolog\u00eda"}, {"from": "\"In Memoriam\": Jos\u00e9 Mar\u00eda de Areilza y Mart\u00ednez de Rodas", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "\"In Memoriam\": Jos\u00e9 Mar\u00eda de Areilza y Mart\u00ednez de Rodas", "to": "Negrolog\u00eda"}, {"from": "\"In Memoriam\": V\u00edctor Garc\u00eda Hoz", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "\"In Memoriam\": V\u00edctor Garc\u00eda Hoz", "to": "Negrolog\u00eda"}, {"from": "\"In Memoriam\": Luis D\u00edez del Corral", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "\"In Memoriam\": Luis D\u00edez del Corral", "to": "Negrolog\u00eda"}, {"from": "Extracto del discurso de ingreso del acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo., Sr. D. Francisco Murillo Ferrol", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Extracto del discurso de ingreso del acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo., Sr. D. Francisco Murillo Ferrol", "to": "Disertaciones"}, {"from": "Extracto del discurso de ingreso del acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo., Sr. D. Pedro Cerezo Gal\u00e1n", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Extracto del discurso de ingreso del acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo., Sr. D. Pedro Cerezo Gal\u00e1n", "to": "Disertaciones"}, {"from": "Extracto del discurso de ingreso del acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo., Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "Extracto del discurso de ingreso del acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo., Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro", "to": "Disertaciones"}, {"from": "Por Enrique Fuentes Quintana. Presidente de la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas", "to": "Presentaci\u00f3n"}, {"from": "Una introducci\u00f3n a la teor\u00eda y la pol\u00edtica de la convergencia real", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Una introducci\u00f3n a la teor\u00eda y la pol\u00edtica de la convergencia real", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Una introducci\u00f3n a la teor\u00eda y la pol\u00edtica de la convergencia real", "to": "Espa\u00f1a en Europa: La convergencia real"}, {"from": "Las condiciones de estabilidad y la convergencia real Espa\u00f1a-UE", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Las condiciones de estabilidad y la convergencia real Espa\u00f1a-UE", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Las condiciones de estabilidad y la convergencia real Espa\u00f1a-UE", "to": "Espa\u00f1a en Europa: La convergencia real"}, {"from": "El sistema financiero espa\u00f1ol y la convergencia real", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El sistema financiero espa\u00f1ol y la convergencia real", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "El sistema financiero espa\u00f1ol y la convergencia real", "to": "Espa\u00f1a en Europa: La convergencia real"}, {"from": "El capital humano y la convergencia real Espa\u00f1a-UE", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El capital humano y la convergencia real Espa\u00f1a-UE", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "El capital humano y la convergencia real Espa\u00f1a-UE", "to": "Espa\u00f1a en Europa: La convergencia real"}, {"from": "El sistema espa\u00f1ol de innovaci\u00f3n como factor de convergencia real", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El sistema espa\u00f1ol de innovaci\u00f3n como factor de convergencia real", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "El sistema espa\u00f1ol de innovaci\u00f3n como factor de convergencia real", "to": "Espa\u00f1a en Europa: La convergencia real"}, {"from": "Los economistas espa\u00f1oles y la convergencia real", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Los economistas espa\u00f1oles y la convergencia real", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Los economistas espa\u00f1oles y la convergencia real", "to": "Espa\u00f1a en Europa: La convergencia real"}, {"from": "Convergencia de indicadores sociales en Europa: el caso de la familia", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Convergencia de indicadores sociales en Europa: el caso de la familia", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Convergencia de indicadores sociales en Europa: el caso de la familia", "to": "Espa\u00f1a en Europa: La convergencia real"}, {"from": "La unidad de Europa y el cultivo de la vida espiritual", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La unidad de Europa y el cultivo de la vida espiritual", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "La unidad de Europa y el cultivo de la vida espiritual", "to": "Espa\u00f1a en Europa: La convergencia real"}, {"from": "El problema del envejecimiento demogr\u00e1fico. Perspectivas y dimensiones filos\u00f3ficas", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El problema del envejecimiento demogr\u00e1fico. Perspectivas y dimensiones filos\u00f3ficas", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "El problema del envejecimiento demogr\u00e1fico. Perspectivas y dimensiones filos\u00f3ficas", "to": "Envejecimiento de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola y su desequilibrio demogr\u00e1fico"}, {"from": "Reflexiones desde la econom\u00eda sobre los cambios demogr\u00e1ficos espa\u00f1oles, con especial consideraci\u00f3n del envejecimiento", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Reflexiones desde la econom\u00eda sobre los cambios demogr\u00e1ficos espa\u00f1oles, con especial consideraci\u00f3n del envejecimiento", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Reflexiones desde la econom\u00eda sobre los cambios demogr\u00e1ficos espa\u00f1oles, con especial consideraci\u00f3n del envejecimiento", "to": "Envejecimiento de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola y su desequilibrio demogr\u00e1fico"}, {"from": "Envejecimiento de la poblaci\u00f3n y vejez de la persona. Perspectivas \u00e9ticas", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Envejecimiento de la poblaci\u00f3n y vejez de la persona. Perspectivas \u00e9ticas", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Envejecimiento de la poblaci\u00f3n y vejez de la persona. Perspectivas \u00e9ticas", "to": "Envejecimiento de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola y su desequilibrio demogr\u00e1fico"}, {"from": " Envejecer en la funci\u00f3n p\u00fablica y en el sector privado", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": " Envejecer en la funci\u00f3n p\u00fablica y en el sector privado", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": " Envejecer en la funci\u00f3n p\u00fablica y en el sector privado", "to": "Envejecimiento de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola y su desequilibrio demogr\u00e1fico"}, {"from": "Los efectos econ\u00f3micos del envejecimiento", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Los efectos econ\u00f3micos del envejecimiento", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Los efectos econ\u00f3micos del envejecimiento", "to": "Envejecimiento de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola y su desequilibrio demogr\u00e1fico"}, {"from": "El derecho del viejo", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El derecho del viejo", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "El derecho del viejo", "to": "Envejecimiento de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola y su desequilibrio demogr\u00e1fico"}, {"from": "Edad y creatividad en la historia del pensamiento jur\u00eddico y pol\u00edtico (Consideraciones de \u00edndole biogr\u00e1fica y demogr\u00e1fica en torno al per\u00edodo activo de los respectivos autores)", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Edad y creatividad en la historia del pensamiento jur\u00eddico y pol\u00edtico (Consideraciones de \u00edndole biogr\u00e1fica y demogr\u00e1fica en torno al per\u00edodo activo de los respectivos autores)", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Edad y creatividad en la historia del pensamiento jur\u00eddico y pol\u00edtico (Consideraciones de \u00edndole biogr\u00e1fica y demogr\u00e1fica en torno al per\u00edodo activo de los respectivos autores)", "to": "Envejecimiento de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola y su desequilibrio demogr\u00e1fico"}, {"from": "La derecha", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La derecha", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "La derecha", "to": "Derechas e izquierdas en el mundo actual"}, {"from": "Reflexi\u00f3n sobre la izquierda", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Reflexi\u00f3n sobre la izquierda", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Reflexi\u00f3n sobre la izquierda", "to": "Derechas e izquierdas en el mundo actual"}, {"from": "El nacionalismo catal\u00e1n", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El nacionalismo catal\u00e1n", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "El nacionalismo catal\u00e1n", "to": "Derechas e izquierdas en el mundo actual"}, {"from": "Izquierda y derecha de hoy", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Izquierda y derecha de hoy", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Izquierda y derecha de hoy", "to": "Derechas e izquierdas en el mundo actual"}, {"from": "La topolog\u00eda del espacio pol\u00edtico", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La topolog\u00eda del espacio pol\u00edtico", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "La topolog\u00eda del espacio pol\u00edtico", "to": "Derechas e izquierdas en el mundo actual"}, {"from": "El potencial de una idea. Derecha e izquierda en clave antropol\u00f3gica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El potencial de una idea. Derecha e izquierda en clave antropol\u00f3gica", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "El potencial de una idea. Derecha e izquierda en clave antropol\u00f3gica", "to": "Derechas e izquierdas en el mundo actual"}, {"from": "Izquierdas y derechas: Una d\u00e9cada decisiva", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Izquierdas y derechas: Una d\u00e9cada decisiva", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Izquierdas y derechas: Una d\u00e9cada decisiva", "to": "Derechas e izquierdas en el mundo actual"}, {"from": "Ontolog\u00eda de la derecha y la izquierda. Un posible cap\u00edtulo de teolog\u00eda pol\u00edtica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Ontolog\u00eda de la derecha y la izquierda. Un posible cap\u00edtulo de teolog\u00eda pol\u00edtica", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Ontolog\u00eda de la derecha y la izquierda. Un posible cap\u00edtulo de teolog\u00eda pol\u00edtica", "to": "Derechas e izquierdas en el mundo actual"}, {"from": "El dualismo occidental y los partidos de izquierdas y derechas", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El dualismo occidental y los partidos de izquierdas y derechas", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "El dualismo occidental y los partidos de izquierdas y derechas", "to": "Derechas e izquierdas en el mundo actual"}, {"from": "Derecha-centro-izquierda: \u00bfUna tricotom\u00eda convencional y evarescente?", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Derecha-centro-izquierda: \u00bfUna tricotom\u00eda convencional y evarescente?", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Derecha-centro-izquierda: \u00bfUna tricotom\u00eda convencional y evarescente?", "to": "Derechas e izquierdas en el mundo actual"}, {"from": "Izquierdas y derechas en el mundo contempor\u00e1neo. \u00bfExiste divis\u00f3n entre izquuierda y derecha en el mundo pol\u00edtico?", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Izquierdas y derechas en el mundo contempor\u00e1neo. \u00bfExiste divis\u00f3n entre izquuierda y derecha en el mundo pol\u00edtico?", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Izquierdas y derechas en el mundo contempor\u00e1neo. \u00bfExiste divis\u00f3n entre izquuierda y derecha en el mundo pol\u00edtico?", "to": "Derechas e izquierdas en el mundo actual"}, {"from": "El Derecho como ciencia moral y como moderardor de la pol\u00edtica y de la econom\u00eda", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El Derecho como ciencia moral y como moderardor de la pol\u00edtica y de la econom\u00eda", "to": "Otras disertaciones"}, {"from": "Nueva estrategia atl\u00e1ntica y nuevo nomos de la tierra (En torno a la crisis de Kosovo)", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Nueva estrategia atl\u00e1ntica y nuevo nomos de la tierra (En torno a la crisis de Kosovo)", "to": "Otras disertaciones"}, {"from": "Aproximaci\u00f3n al ideario jur\u00eddico de Niceto Alcal\u00e1 Zamora y Torres", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Aproximaci\u00f3n al ideario jur\u00eddico de Niceto Alcal\u00e1 Zamora y Torres", "to": "Otras disertaciones"}, {"from": "Apuntes historiogr\u00e1ficos acerca de una pol\u00e9mica sobre Espa\u00f1a", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Apuntes historiogr\u00e1ficos acerca de una pol\u00e9mica sobre Espa\u00f1a", "to": "Otras disertaciones"}, {"from": "Eleg\u00eda y loa del libro", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Eleg\u00eda y loa del libro", "to": "Otras disertaciones"}, {"from": "Biosociolog\u00eda del envejecimiento humano", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Biosociolog\u00eda del envejecimiento humano", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "Homenaje a Don Niceto Alcal\u00e1-Zamora y Torres", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Homenaje a Don Niceto Alcal\u00e1-Zamora y Torres", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "Palabras de la Ministra de Justicia", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Palabras de la Ministra de Justicia", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "Don Niceto Alcal\u00e1-Zamora en la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Don Niceto Alcal\u00e1-Zamora en la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "Niceto Alcal\u00e1-Zamora, hombre de Derecho", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Niceto Alcal\u00e1-Zamora, hombre de Derecho", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "Alcal\u00e1-Zamora y los mitos econ\u00f3micos de la II Rep\u00fablica", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Alcal\u00e1-Zamora y los mitos econ\u00f3micos de la II Rep\u00fablica", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "Sincero y respetuoso recuerdo de Don Niceto Alcal\u00e1-Zamora", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Sincero y respetuoso recuerdo de Don Niceto Alcal\u00e1-Zamora", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "Palabras del Presidente de la Xunta de Galicia, en la presentaci\u00f3n del libro \"50 A\u00f1os del turismo espa\u00f1ol\"", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Palabras del Presidente de la Xunta de Galicia, en la presentaci\u00f3n del libro \"50 A\u00f1os del turismo espa\u00f1ol\"", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "Cr\u00f3nica acad\u00e9mica", "to": "Noticiario Acad\u00e9mico"}, {"from": "Relaci\u00f3n de disertaciones por orden cronol\u00f3gico", "to": "Noticiario Acad\u00e9mico"}, {"from": "La Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas y su ampliaci\u00f3n en la Casa de Don \u00c1lvaro de Luj\u00e1n", "to": "Noticiario Acad\u00e9mico"}, {"from": "Difusi\u00f3n y presentaci\u00f3n de \"Papeles y Memorias\"", "to": "Noticiario Acad\u00e9mico"}, {"from": "Encuentro \"Los mayores en la ciudad\"", "to": "Noticiario Acad\u00e9mico"}, {"from": "Presentaci\u00f3n del libro \"50 A\u00f1os del turismo espa\u00f1ol\"", "to": "Noticiario Acad\u00e9mico"}, {"from": "Acto de entrega del Archivo documental de Don Antonio Flores de Lemus a la Real Academia de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas por parte de sus herederos", "to": "Noticiario Acad\u00e9mico"}, {"from": "Acto de entrega del Archivo documental de Don Antonio Flores de Lemus a la Real Academia de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas por parte de sus herederos. Palabras de D. JUAN VELARDE FUERTES", "to": "Noticiario Acad\u00e9mico"}, {"from": "Acto de entrega del Archivo documental de Don Antonio Flores de Lemus a la Real Academia de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas por parte de sus herederos: Palabras de D. FABI\u00c1N ESTAP\u00c9 RODR\u00cdGUEZ", "to": "Noticiario Acad\u00e9mico"}, {"from": "Acto de entrega del Archivo documental de Don Antonio Flores de Lemus a la Real Academia de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas por parte de sus herederos: Palabras de D. ANTONIO DE LECEA FLORES DE LEMUS", "to": "Noticiario Acad\u00e9mico"}, {"from": "Tribuna joven: \"Ra\u00edces hist\u00f3ricas de los problemas de la econom\u00eda actual\"", "to": "Noticiario Acad\u00e9mico"}, {"from": "Balance de llegada al a\u00f1o 2000. La econom\u00eda", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Balance de llegada al a\u00f1o 2000. La econom\u00eda", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Balance de llegada al a\u00f1o 2000. La econom\u00eda", "to": "A\u00f1o 2000"}, {"from": "Balance de llegada al a\u00f1o 2000. La econom\u00eda", "to": "Balance de llegada de la econom\u00eda"}, {"from": "DOS ACONTECIMIENTOS HIST\u00d3RICOS EN LA VIDA DE LA REAL ACADEMIA DE CIENCIAS MORALES Y POL\u00cdTICAS. Palabras de S.M. el Rey en la inauguraci\u00f3n del Curso Acad\u00e9mico 1999-2000 de las Reales Academias del Instituto de Espa\u00f1a", "to": "Presentaci\u00f3n"}, {"from": "DOS ACONTECIMIENTOS HIST\u00d3RICOS EN LA VIDA DE LA REAL ACADEMIA DE CIENCIAS MORALES Y POL\u00cdTICAS. Palabras del Excmo. Sr. D. Enrique Fuentes Quintana en la inauguraci\u00f3n de la ampliaci\u00f3n de su sede al nuevo edificio de la Plaza de la Villa, 3", "to": "Presentaci\u00f3n"}, {"from": "El sector p\u00fablico en econom\u00eda de mercado: \u00bfqu\u00e9 hemos aprendido a finales del siglo XX?", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El sector p\u00fablico en econom\u00eda de mercado: \u00bfqu\u00e9 hemos aprendido a finales del siglo XX?", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "El sector p\u00fablico en econom\u00eda de mercado: \u00bfqu\u00e9 hemos aprendido a finales del siglo XX?", "to": "A\u00f1o 2000"}, {"from": "El sector p\u00fablico en econom\u00eda de mercado: \u00bfqu\u00e9 hemos aprendido a finales del siglo XX?", "to": "Balance de llegada de la econom\u00eda"}, {"from": "Pol\u00edtica monetaria y banco central ante el 2000", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Pol\u00edtica monetaria y banco central ante el 2000", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Pol\u00edtica monetaria y banco central ante el 2000", "to": "A\u00f1o 2000"}, {"from": "Pol\u00edtica monetaria y banco central ante el 2000", "to": "Balance de llegada de la econom\u00eda"}, {"from": "La herencia que recibe el a\u00f1o 2000 de los investigadores econ\u00f3micos m\u00e1s destacados del siglo actual", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La herencia que recibe el a\u00f1o 2000 de los investigadores econ\u00f3micos m\u00e1s destacados del siglo actual", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "La herencia que recibe el a\u00f1o 2000 de los investigadores econ\u00f3micos m\u00e1s destacados del siglo actual", "to": "A\u00f1o 2000"}, {"from": "La herencia que recibe el a\u00f1o 2000 de los investigadores econ\u00f3micos m\u00e1s destacados del siglo actual", "to": "Balance de llegada de la econom\u00eda"}, {"from": "El d\u00e9ficit p\u00fablico como herencia negativa: \u00bfhemos aprendido a controlarlo?", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El d\u00e9ficit p\u00fablico como herencia negativa: \u00bfhemos aprendido a controlarlo?", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "El d\u00e9ficit p\u00fablico como herencia negativa: \u00bfhemos aprendido a controlarlo?", "to": "A\u00f1o 2000"}, {"from": "El d\u00e9ficit p\u00fablico como herencia negativa: \u00bfhemos aprendido a controlarlo?", "to": "Balance de llegada de la econom\u00eda"}, {"from": "La banca espa\u00f1ola ante los retos de fin de siglo", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La banca espa\u00f1ola ante los retos de fin de siglo", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "La banca espa\u00f1ola ante los retos de fin de siglo", "to": "A\u00f1o 2000"}, {"from": "La banca espa\u00f1ola ante los retos de fin de siglo", "to": "Balance de llegada de la econom\u00eda"}, {"from": "El sistema espa\u00f1ol de innovaci\u00f3n y la Universidad", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El sistema espa\u00f1ol de innovaci\u00f3n y la Universidad", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "El sistema espa\u00f1ol de innovaci\u00f3n y la Universidad", "to": "A\u00f1o 2000"}, {"from": "El sistema espa\u00f1ol de innovaci\u00f3n y la Universidad", "to": "Balance de llegada de la econom\u00eda"}, {"from": "Imaginaci\u00f3n en la tradici\u00f3n: Betanzos 1900-2000", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Imaginaci\u00f3n en la tradici\u00f3n: Betanzos 1900-2000", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Imaginaci\u00f3n en la tradici\u00f3n: Betanzos 1900-2000", "to": "La sociedad espa\u00f1ola en dos fechas: 1900-2000"}, {"from": "De la crisis del liberalismo a la crisis de la democracia (1900-2000)", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "De la crisis del liberalismo a la crisis de la democracia (1900-2000)", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "De la crisis del liberalismo a la crisis de la democracia (1900-2000)", "to": "La sociedad espa\u00f1ola en dos fechas: 1900-2000"}, {"from": "PABLO LUCAS VERD\u00da: Un precursor de la cr\u00edtica del fen\u00f3meno partidocr\u00e1tico.: Marco Minghetti: Su examen de esta cuesti\u00f3n y el destino", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "PABLO LUCAS VERD\u00da: Un precursor de la cr\u00edtica del fen\u00f3meno partidocr\u00e1tico.: Marco Minghetti: Su examen de esta cuesti\u00f3n y el destino", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "PABLO LUCAS VERD\u00da: Un precursor de la cr\u00edtica del fen\u00f3meno partidocr\u00e1tico.: Marco Minghetti: Su examen de esta cuesti\u00f3n y el destino", "to": "La sociedad espa\u00f1ola en dos fechas: 1900-2000"}, {"from": "Tendencias sociales recientes en Italia (1960-1995)", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Tendencias sociales recientes en Italia (1960-1995)", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Tendencias sociales recientes en Italia (1960-1995)", "to": "La sociedad espa\u00f1ola en dos fechas: 1900-2000"}, {"from": "La actitud de los espa\u00f1oles respecto a los valores a finales del siglo XX", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La actitud de los espa\u00f1oles respecto a los valores a finales del siglo XX", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "La actitud de los espa\u00f1oles respecto a los valores a finales del siglo XX", "to": "La sociedad espa\u00f1ola en dos fechas: 1900-2000"}, {"from": "Antropolog\u00eda en la frontera de dos siglos (la dial\u00e9ctica de un continuum)", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Antropolog\u00eda en la frontera de dos siglos (la dial\u00e9ctica de un continuum)", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Antropolog\u00eda en la frontera de dos siglos (la dial\u00e9ctica de un continuum)", "to": "La sociedad espa\u00f1ola en dos fechas: 1900-2000"}, {"from": "Inteligencia y raz\u00f3n en la cultura contempor\u00e1nea", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Inteligencia y raz\u00f3n en la cultura contempor\u00e1nea", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Inteligencia y raz\u00f3n en la cultura contempor\u00e1nea", "to": "La sociedad espa\u00f1ola en dos fechas: 1900-2000"}, {"from": "\u00bfAldea global o particularismo universal?", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "\u00bfAldea global o particularismo universal?", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "\u00bfAldea global o particularismo universal?", "to": "La sociedad espa\u00f1ola en dos fechas: 1900-2000"}, {"from": "La salud de los espa\u00f1oles del siglo XX", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La salud de los espa\u00f1oles del siglo XX", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "La salud de los espa\u00f1oles del siglo XX", "to": "La sociedad espa\u00f1ola en dos fechas: 1900-2000"}, {"from": "El proceso de desideologizaci\u00f3n pol\u00edtica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El proceso de desideologizaci\u00f3n pol\u00edtica", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "El proceso de desideologizaci\u00f3n pol\u00edtica", "to": "A\u00f1o 2000: Balance de llegada de la pol\u00edtica y del derecho"}, {"from": "Balance de un siglo de constitucionalismo. De la racionalizaci\u00f3n al neohistoricismo", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Balance de un siglo de constitucionalismo. De la racionalizaci\u00f3n al neohistoricismo", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Balance de un siglo de constitucionalismo. De la racionalizaci\u00f3n al neohistoricismo", "to": "A\u00f1o 2000: Balance de llegada de la pol\u00edtica y del derecho"}, {"from": "Problemas actuales de los derechos humanos", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Problemas actuales de los derechos humanos", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Problemas actuales de los derechos humanos", "to": "A\u00f1o 2000: Balance de llegada de la pol\u00edtica y del derecho"}, {"from": " La justicia en Espa\u00f1a ante el siglo XXI", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": " La justicia en Espa\u00f1a ante el siglo XXI", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": " La justicia en Espa\u00f1a ante el siglo XXI", "to": "A\u00f1o 2000: Balance de llegada de la pol\u00edtica y del derecho"}, {"from": "Las fuerzas armadas espa\u00f1olas ante un nuevo siglo (reflexiones sobre el art\u00edculo 8\u00ba de la Constituci\u00f3n)", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Las fuerzas armadas espa\u00f1olas ante un nuevo siglo (reflexiones sobre el art\u00edculo 8\u00ba de la Constituci\u00f3n)", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Las fuerzas armadas espa\u00f1olas ante un nuevo siglo (reflexiones sobre el art\u00edculo 8\u00ba de la Constituci\u00f3n)", "to": "A\u00f1o 2000: Balance de llegada de la pol\u00edtica y del derecho"}, {"from": "Los partidos pol\u00edticos en Espa\u00f1a ante el a\u00f1o 2000", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Los partidos pol\u00edticos en Espa\u00f1a ante el a\u00f1o 2000", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Los partidos pol\u00edticos en Espa\u00f1a ante el a\u00f1o 2000", "to": "A\u00f1o 2000: Balance de llegada de la pol\u00edtica y del derecho"}, {"from": "Las administraciones p\u00fablicas y la burocracia ante el siglo XXI", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Las administraciones p\u00fablicas y la burocracia ante el siglo XXI", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Las administraciones p\u00fablicas y la burocracia ante el siglo XXI", "to": "A\u00f1o 2000: Balance de llegada de la pol\u00edtica y del derecho"}, {"from": "Evoluci\u00f3n del sistema socio-pol\u00edtico espa\u00f1ol durante la vigencia constitucional", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Evoluci\u00f3n del sistema socio-pol\u00edtico espa\u00f1ol durante la vigencia constitucional", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Evoluci\u00f3n del sistema socio-pol\u00edtico espa\u00f1ol durante la vigencia constitucional", "to": "A\u00f1o 2000: Balance de llegada de la pol\u00edtica y del derecho"}, {"from": "Balance de las definiciones de la palabra derecho en su sentido objetivo expresadas en el siglo XX", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Balance de las definiciones de la palabra derecho en su sentido objetivo expresadas en el siglo XX", "to": "Otras disertaciones"}, {"from": "Apertura de curso de las Reales Academias del Instituto de Espa\u00f1a", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Apertura de curso de las Reales Academias del Instituto de Espa\u00f1a", "to": "Apertura de curso"}, {"from": "Exposiciones Sales y Ferr\u00e9", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Exposiciones Sales y Ferr\u00e9", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "Exposiciones Sales y Ferr\u00e9. Palabras de D. ENRIQUE FUENTES QUINTANA", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Exposiciones Sales y Ferr\u00e9. Palabras de D. ENRIQUE FUENTES QUINTANA", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "Exposiciones Sales y Ferr\u00e9. Palabras de D. SALUSTIANO DEL CAMPO URBANO", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Exposiciones Sales y Ferr\u00e9. Palabras de D. SALUSTIANO DEL CAMPO URBANO", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "Exposiciones Sales y Ferr\u00e9. Palabras de D. RAFAEL PUYOL ANTOL\u00cdN", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Exposiciones Sales y Ferr\u00e9. Palabras de D. RAFAEL PUYOL ANTOL\u00cdN", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "Exposiciones Sales y Ferr\u00e9. Palabras de D. JOS\u00c9 E. RODR\u00cdGUEZ IB\u00c1\u00d1EZ", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Exposiciones Sales y Ferr\u00e9. Palabras de D. JOS\u00c9 E. RODR\u00cdGUEZ IB\u00c1\u00d1EZ", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "Exposiciones Sales y Ferr\u00e9. Presentaci\u00f3n del libro de D. MANUEL N\u00da\u00d1EZ ENCABO", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Exposiciones Sales y Ferr\u00e9. Presentaci\u00f3n del libro de D. MANUEL N\u00da\u00d1EZ ENCABO", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "\"In memoriam\": Laureano L\u00f3pez Rod\u00f3. D. Jes\u00fas Gonz\u00e1lez P\u00e9rez", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In memoriam\": Laureano L\u00f3pez Rod\u00f3. D. Jes\u00fas Gonz\u00e1lez P\u00e9rez", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In memoriam\": Laureano L\u00f3pez Rod\u00f3. D. Fabi\u00e1n Estap\u00e9 Rodr\u00edguez", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In memoriam\": Laureano L\u00f3pez Rod\u00f3. D. Fabi\u00e1n Estap\u00e9 Rodr\u00edguez", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In memoriam\": Laureano L\u00f3pez Rod\u00f3. Don Rafael Temes Carrer\u00f3", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In memoriam\": Laureano L\u00f3pez Rod\u00f3. Don Rafael Temes Carrer\u00f3", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "CONMEMORACI\u00d3N DEL PRIMER CENTENARIO DE LA SEGURIDAD SOCIAL. Palabras de D. Manuel Alonso Olea: El origen de la Seguridad Social en la Ley de Accidentes de Trabajo, de 30 de enero de 1990", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "CONMEMORACI\u00d3N DEL PRIMER CENTENARIO DE LA SEGURIDAD SOCIAL. Palabras de D. Manuel Alonso Olea: El origen de la Seguridad Social en la Ley de Accidentes de Trabajo, de 30 de enero de 1990", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "CONMEMORACI\u00d3N DEL PRIMER CENTENARIO DE LA SEGURIDAD SOCIAL. Palabras de D. Juan Velarde Fuertes: Relfexi\u00f3n sobre dos circunstancias inseguras: La Seguridad Social espa\u00f1ola en 1900 y 2000", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "CONMEMORACI\u00d3N DEL PRIMER CENTENARIO DE LA SEGURIDAD SOCIAL. Palabras de D. Juan Velarde Fuertes: Relfexi\u00f3n sobre dos circunstancias inseguras: La Seguridad Social espa\u00f1ola en 1900 y 2000", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "CONMEMORACI\u00d3N DEL PRIMER CENTENARIO DE LA SEGURIDAD SOCIAL. Palabras de D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Segovia de Arana: Asistencia sanitaria y Seguridad Social en Espa\u00f1a", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "CONMEMORACI\u00d3N DEL PRIMER CENTENARIO DE LA SEGURIDAD SOCIAL. Palabras de D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Segovia de Arana: Asistencia sanitaria y Seguridad Social en Espa\u00f1a", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "CONMEMORACI\u00d3N DEL PRIMER CENTENARIO DE LA SEGURIDAD SOCIAL. Palabras de D.Jos\u00e9 Barea Tejeiro: Una soluci\u00f3n para la visibilidad financiera del sistema de pensiones contributivas", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "CONMEMORACI\u00d3N DEL PRIMER CENTENARIO DE LA SEGURIDAD SOCIAL. Palabras de D.Jos\u00e9 Barea Tejeiro: Una soluci\u00f3n para la visibilidad financiera del sistema de pensiones contributivas", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "PRESENTACI\u00d3N DE LOS LIBROS \"EL SISTEMA DE LA MONEDA-PAPEL\" Y \"DE LA LIBERTAD DE COMERCIO\". Palabras de D. JUAN VELARDE FUERTES", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "PRESENTACI\u00d3N DE LOS LIBROS \"EL SISTEMA DE LA MONEDA-PAPEL\" Y \"DE LA LIBERTAD DE COMERCIO\". Palabras de D. JUAN VELARDE FUERTES", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Tribuna Joven de Relaciones Internacionales y Derecho Internacional", "to": "Noticiario Acad\u00e9mico"}, {"from": "Seminario. \"La Universidad , los centros de postgrado y los colegios profesionales ante los retos del empleo de los economistas\"", "to": "Noticiario Acad\u00e9mico"}, {"from": "Problemas econ\u00f3micos en el oto\u00f1o del 2000", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Problemas econ\u00f3micos en el oto\u00f1o del 2000", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Problemas econ\u00f3micos en el oto\u00f1o del 2000", "to": "Espa\u00f1a y Europa"}, {"from": "La pol\u00edtica econ\u00f3mica ante los problemas del oto\u00f1o 2000", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La pol\u00edtica econ\u00f3mica ante los problemas del oto\u00f1o 2000", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "La pol\u00edtica econ\u00f3mica ante los problemas del oto\u00f1o 2000", "to": "Espa\u00f1a y Europa"}, {"from": "Instituciones, shocks y crecimiento: EE.UU., Europa y Espa\u00f1a", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Instituciones, shocks y crecimiento: EE.UU., Europa y Espa\u00f1a", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Instituciones, shocks y crecimiento: EE.UU., Europa y Espa\u00f1a", "to": "Espa\u00f1a y Europa"}, {"from": "Sobre el euro", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Sobre el euro", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Sobre el euro", "to": "Espa\u00f1a y Europa"}, {"from": "Luces y sombras de la nueva econom\u00eda", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Luces y sombras de la nueva econom\u00eda", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Luces y sombras de la nueva econom\u00eda", "to": "Espa\u00f1a y Europa"}, {"from": "Situaci\u00f3n actual del problema tecnol\u00f3gico en Espa\u00f1a", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Situaci\u00f3n actual del problema tecnol\u00f3gico en Espa\u00f1a", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Situaci\u00f3n actual del problema tecnol\u00f3gico en Espa\u00f1a", "to": "Espa\u00f1a y Europa"}, {"from": "La formaci\u00f3n empresarial como factor del desarrollo econ\u00f3mico", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La formaci\u00f3n empresarial como factor del desarrollo econ\u00f3mico", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "La formaci\u00f3n empresarial como factor del desarrollo econ\u00f3mico", "to": "Espa\u00f1a y Europa"}, {"from": "\u00c9tica europea y Oriente", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "\u00c9tica europea y Oriente", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "\u00c9tica europea y Oriente", "to": "Espa\u00f1a y Europa"}, {"from": "Tareas constitucionales de las Fuerzas Armadas: entre el inter\u00e9s nacional y la supranacionalidad", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Tareas constitucionales de las Fuerzas Armadas: entre el inter\u00e9s nacional y la supranacionalidad", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Tareas constitucionales de las Fuerzas Armadas: entre el inter\u00e9s nacional y la supranacionalidad", "to": "Espa\u00f1a y Europa"}, {"from": "Las Fuerzas Armadas que Espa\u00f1a va a ofrecer a Europa", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Las Fuerzas Armadas que Espa\u00f1a va a ofrecer a Europa", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Las Fuerzas Armadas que Espa\u00f1a va a ofrecer a Europa", "to": "Espa\u00f1a y Europa"}, {"from": "Europa y Espa\u00f1a: breve contribuci\u00f3n al Derecho constitucional euroatl\u00e1ntico", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Europa y Espa\u00f1a: breve contribuci\u00f3n al Derecho constitucional euroatl\u00e1ntico", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Europa y Espa\u00f1a: breve contribuci\u00f3n al Derecho constitucional euroatl\u00e1ntico", "to": "Espa\u00f1a y Europa"}, {"from": "Espa\u00f1a y Europa: La tutela jurisdiccional de los Tribunales Europeos", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Espa\u00f1a y Europa: La tutela jurisdiccional de los Tribunales Europeos", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Espa\u00f1a y Europa: La tutela jurisdiccional de los Tribunales Europeos", "to": "Espa\u00f1a y Europa"}, {"from": "La europeizaci\u00f3n de Europa (Historia cultural selectiva)", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La europeizaci\u00f3n de Europa (Historia cultural selectiva)", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "La europeizaci\u00f3n de Europa (Historia cultural selectiva)", "to": "Espa\u00f1a y Europa"}, {"from": "\u00bfQu\u00e9 Europa? \u00bfQu\u00e9 Espa\u00f1a?", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "\u00bfQu\u00e9 Europa? \u00bfQu\u00e9 Espa\u00f1a?", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "\u00bfQu\u00e9 Europa? \u00bfQu\u00e9 Espa\u00f1a?", "to": "Espa\u00f1a y Europa"}, {"from": "Espa\u00f1a y la modernidad", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Espa\u00f1a y la modernidad", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Espa\u00f1a y la modernidad", "to": "Espa\u00f1a y Europa"}, {"from": "Espa\u00f1a y Europa", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Espa\u00f1a y Europa", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Espa\u00f1a y Europa", "to": "Espa\u00f1a y Europa"}, {"from": "El panorama migratorio en Espa\u00f1a a comienzos del siglo XXI", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El panorama migratorio en Espa\u00f1a a comienzos del siglo XXI", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "El panorama migratorio en Espa\u00f1a a comienzos del siglo XXI", "to": "Migraci\u00f3n"}, {"from": "Ayer y hoy de las leyes de extranjer\u00eda y de emigraci\u00f3n", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Ayer y hoy de las leyes de extranjer\u00eda y de emigraci\u00f3n", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Ayer y hoy de las leyes de extranjer\u00eda y de emigraci\u00f3n", "to": "Migraci\u00f3n"}, {"from": "Debate sobre la inmigraci\u00f3n", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Debate sobre la inmigraci\u00f3n", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Debate sobre la inmigraci\u00f3n", "to": "Migraci\u00f3n"}, {"from": "Proyectos para la Universidad espa\u00f1ola", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Proyectos para la Universidad espa\u00f1ola", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Proyectos para la Universidad espa\u00f1ola", "to": "Universidad"}, {"from": "La Universidad en la Constituci\u00f3n", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La Universidad en la Constituci\u00f3n", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "La Universidad en la Constituci\u00f3n", "to": "Universidad"}, {"from": "La funci\u00f3n de la filosof\u00eda en la ense\u00f1anza universitaria", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La funci\u00f3n de la filosof\u00eda en la ense\u00f1anza universitaria", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "La funci\u00f3n de la filosof\u00eda en la ense\u00f1anza universitaria", "to": "Universidad"}, {"from": "Universidad y Medicina", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Universidad y Medicina", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Universidad y Medicina", "to": "Universidad"}, {"from": "Universidad y preparaci\u00f3n por profesionales", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Universidad y preparaci\u00f3n por profesionales", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Universidad y preparaci\u00f3n por profesionales", "to": "Universidad"}, {"from": "Los nuevos rebeldes", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Los nuevos rebeldes", "to": "Otras disertaciones"}, {"from": "\u00bfQu\u00e9 es el realismo? Diversas perspectivas con las cuales se enfoca su significado", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "\u00bfQu\u00e9 es el realismo? Diversas perspectivas con las cuales se enfoca su significado", "to": "Otras disertaciones"}, {"from": "Extracto de los discursos de los Excmos. Sres.: HELIODORO CARPINTERO CAPELL: Esbozo de una psicolog\u00eda seg\u00fan la raz\u00f3n vital", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extracto de los discursos de los Excmos. Sres.: HELIODORO CARPINTERO CAPELL: Esbozo de una psicolog\u00eda seg\u00fan la raz\u00f3n vital", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "Extracto de los discursos de los Excmos. Sres.: MARCELINO OREJA AGUIRRE: Tres vascos en lal pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extracto de los discursos de los Excmos. Sres.: MARCELINO OREJA AGUIRRE: Tres vascos en lal pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "Extracto de los discursos de los Excmos. Sres.: ANTONIO MARIA ROUCO VARELA: Los fundamentos de los derechos humanos: Una cuesti\u00f3n urgente", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extracto de los discursos de los Excmos. Sres.: ANTONIO MARIA ROUCO VARELA: Los fundamentos de los derechos humanos: Una cuesti\u00f3n urgente", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "Celebraci\u00f3n del I Centenario de la Seguridad Social en Espa\u00f1a", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Celebraci\u00f3n del I Centenario de la Seguridad Social en Espa\u00f1a", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Celebraci\u00f3n del I Centenario de la Seguridad Social en Espa\u00f1a. Palabras del Acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes en la presentaci\u00f3n del volumen VII de \"Papeles y Memorias. I Centenario de la Seguridad Social\"", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Celebraci\u00f3n del I Centenario de la Seguridad Social en Espa\u00f1a. Palabras del Acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes en la presentaci\u00f3n del volumen VII de \"Papeles y Memorias. I Centenario de la Seguridad Social\"", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Ciclo de Conferencias \"Espa\u00f1a y Europa: Aspectos econ\u00f3micos 2000\"", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Ciclo de Conferencias \"Espa\u00f1a y Europa: Aspectos econ\u00f3micos 2000\"", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Ciclo de Conferencias \"Espa\u00f1a y Europa: Aspectos econ\u00f3micos 2000\": \"Espa\u00f1a y Europa: Aspectos econ\u00f3micos 2000\". \"Uni\u00f3n Europea: Presente y futuro\".", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Ciclo de Conferencias \"Espa\u00f1a y Europa: Aspectos econ\u00f3micos 2000\": \"Espa\u00f1a y Europa: Aspectos econ\u00f3micos 2000\". \"Uni\u00f3n Europea: Presente y futuro\".", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Ciclo de Conferencias \"Espa\u00f1a y Europa: Aspectos econ\u00f3micos 2000\": \"La pol\u00edtica monetaria europea y el Banco Central Europeo\"", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Ciclo de Conferencias \"Espa\u00f1a y Europa: Aspectos econ\u00f3micos 2000\": \"La pol\u00edtica monetaria europea y el Banco Central Europeo\"", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Ciclo de Conferencias \"Espa\u00f1a y Europa: Aspectos econ\u00f3micos 2000\": \"El tipo de cambio del euro, el precio del petr\u00f3leo y la nueva econom\u00eda en Estados Unidos\"", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Ciclo de Conferencias \"Espa\u00f1a y Europa: Aspectos econ\u00f3micos 2000\": \"El tipo de cambio del euro, el precio del petr\u00f3leo y la nueva econom\u00eda en Estados Unidos\"", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Tribuna Local", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Tribuna Local", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Seminario \"La tecnolog\u00eda al servicio del hombre\"", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Seminario \"La tecnolog\u00eda al servicio del hombre\"", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Simposio hispano-alem\u00e1n sobre Ciencias Morales y modernizaci\u00f3n", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Simposio hispano-alem\u00e1n sobre Ciencias Morales y modernizaci\u00f3n", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Actos de difusi\u00f3n y presentaci\u00f3n de publicaciones", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Actos de difusi\u00f3n y presentaci\u00f3n de publicaciones", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Cr\u00f3nica acad\u00e9mica", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Cr\u00f3nica acad\u00e9mica", "to": "Noticiario acad\u00e9mico"}, {"from": "Relaci\u00f3n de disertaciones por orden cronol\u00f3gico", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Relaci\u00f3n de disertaciones por orden cronol\u00f3gico", "to": "Noticiario acad\u00e9mico"}, {"from": "Cinco siglos de m\u00fasica espa\u00f1ola", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Cinco siglos de m\u00fasica espa\u00f1ola", "to": "Noticiario acad\u00e9mico"}, {"from": "La obra y el pensamiento hist\u00f3rico-pol\u00edtico de Luis D\u00edez del Corral", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La obra y el pensamiento hist\u00f3rico-pol\u00edtico de Luis D\u00edez del Corral", "to": "Secciones"}, {"from": "La obra y el pensamiento hist\u00f3rico-pol\u00edtico de Luis D\u00edez del Corral", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "La defensa del esp\u00edritu y de la Hispanidad", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La defensa del esp\u00edritu y de la Hispanidad", "to": "Secciones"}, {"from": "La defensa del esp\u00edritu y de la Hispanidad", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Teresa de Jes\u00fas", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Teresa de Jes\u00fas", "to": "Secciones"}, {"from": "Teresa de Jes\u00fas", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "El espacio ideol\u00f3gico de la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas en la crisis de fin de siglo (1890-1907)", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El espacio ideol\u00f3gico de la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas en la crisis de fin de siglo (1890-1907)", "to": "Secciones"}, {"from": "El espacio ideol\u00f3gico de la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas en la crisis de fin de siglo (1890-1907)", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "El doctor Simarro y la psicolog\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El doctor Simarro y la psicolog\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Secciones"}, {"from": "El doctor Simarro y la psicolog\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Derechos humanos y Derecho Internacional", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Derechos humanos y Derecho Internacional", "to": "Secciones"}, {"from": "Derechos humanos y Derecho Internacional", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "La Europa de la proximidad", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La Europa de la proximidad", "to": "Secciones"}, {"from": "La Europa de la proximidad", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Eugenio Vegas Latapi\u00e9", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Eugenio Vegas Latapi\u00e9", "to": "Secciones"}, {"from": "Eugenio Vegas Latapi\u00e9", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "\u00bfPatriotismo o constitucionalismo \u00fatil?", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "\u00bfPatriotismo o constitucionalismo \u00fatil?", "to": "Secciones"}, {"from": "\u00bfPatriotismo o constitucionalismo \u00fatil?", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "La aventura pol\u00edtica de Don Antonio Alcal\u00e1 Galiano, su aportaci\u00f3n al Derecho pol\u00edtico constitucional", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La aventura pol\u00edtica de Don Antonio Alcal\u00e1 Galiano, su aportaci\u00f3n al Derecho pol\u00edtico constitucional", "to": "Secciones"}, {"from": "La aventura pol\u00edtica de Don Antonio Alcal\u00e1 Galiano, su aportaci\u00f3n al Derecho pol\u00edtico constitucional", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "El matrimonio de los llamados a la sucesi\u00f3n en el trono de Espa\u00f1a, seg\u00fan la Constituci\u00f3n de 1978", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El matrimonio de los llamados a la sucesi\u00f3n en el trono de Espa\u00f1a, seg\u00fan la Constituci\u00f3n de 1978", "to": "Secciones"}, {"from": "El matrimonio de los llamados a la sucesi\u00f3n en el trono de Espa\u00f1a, seg\u00fan la Constituci\u00f3n de 1978", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Los problemas de la paz y de la justicia internacionales. Del 11 de septiembre al S\u00ednodo de los Obispos. Una reflexi\u00f3n a la luz de la doctrina social de la Iglesia", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Los problemas de la paz y de la justicia internacionales. Del 11 de septiembre al S\u00ednodo de los Obispos. Una reflexi\u00f3n a la luz de la doctrina social de la Iglesia", "to": "Secciones"}, {"from": "Los problemas de la paz y de la justicia internacionales. Del 11 de septiembre al S\u00ednodo de los Obispos. Una reflexi\u00f3n a la luz de la doctrina social de la Iglesia", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "La amortizaci\u00f3n constitucional en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica, una tendencia hist\u00f3rica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La amortizaci\u00f3n constitucional en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica, una tendencia hist\u00f3rica", "to": "Secciones"}, {"from": "La amortizaci\u00f3n constitucional en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica, una tendencia hist\u00f3rica", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Accidente de trabajo y accidente de tr\u00e1fico", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Accidente de trabajo y accidente de tr\u00e1fico", "to": "Secciones"}, {"from": "Accidente de trabajo y accidente de tr\u00e1fico", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Ante el futuro energ\u00e9tico espa\u00f1ol", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Ante el futuro energ\u00e9tico espa\u00f1ol", "to": "Secciones"}, {"from": "Ante el futuro energ\u00e9tico espa\u00f1ol", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Multiculturalismos (en clave antropol\u00f3gica)", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Multiculturalismos (en clave antropol\u00f3gica)", "to": "Secciones"}, {"from": "Multiculturalismos (en clave antropol\u00f3gica)", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La Convenci\u00f3n Europea", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La Convenci\u00f3n Europea", "to": "Secciones"}, {"from": "La Convenci\u00f3n Europea", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La etnicidad en Europa en los tiempos presentes", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La etnicidad en Europa en los tiempos presentes", "to": "Secciones"}, {"from": "La etnicidad en Europa en los tiempos presentes", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Gald\u00f3s y la historia de Espa\u00f1a", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Gald\u00f3s y la historia de Espa\u00f1a", "to": "Secciones"}, {"from": "Gald\u00f3s y la historia de Espa\u00f1a", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Medios de comunicaci\u00f3n, periodismo y cultura: cuestiones actuales", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Medios de comunicaci\u00f3n, periodismo y cultura: cuestiones actuales", "to": "Secciones"}, {"from": "Medios de comunicaci\u00f3n, periodismo y cultura: cuestiones actuales", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Las fluctuaciones financieras y la pol\u00edtica monetaria", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Las fluctuaciones financieras y la pol\u00edtica monetaria", "to": "Secciones"}, {"from": "Las fluctuaciones financieras y la pol\u00edtica monetaria", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "La pol\u00edtica de defensa de la competencia en perspectiva hist\u00f3rica y anal\u00edtica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La pol\u00edtica de defensa de la competencia en perspectiva hist\u00f3rica y anal\u00edtica", "to": "Secciones"}, {"from": "La pol\u00edtica de defensa de la competencia en perspectiva hist\u00f3rica y anal\u00edtica", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "La banca espa\u00f1ola en la Uni\u00f3n Europea en ampliaci\u00f3n", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La banca espa\u00f1ola en la Uni\u00f3n Europea en ampliaci\u00f3n", "to": "Secciones"}, {"from": "La banca espa\u00f1ola en la Uni\u00f3n Europea en ampliaci\u00f3n", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Productividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Productividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Secciones"}, {"from": "Productividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "El pacto de estabilidad y crecimiento y la pol\u00edtica presupuestaria de Espa\u00f1a", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El pacto de estabilidad y crecimiento y la pol\u00edtica presupuestaria de Espa\u00f1a", "to": "Secciones"}, {"from": "El pacto de estabilidad y crecimiento y la pol\u00edtica presupuestaria de Espa\u00f1a", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Gabriel Rodr\u00edguez: la libertad como imperativo \u00e9tico", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Gabriel Rodr\u00edguez: la libertad como imperativo \u00e9tico", "to": "Secciones"}, {"from": "Gabriel Rodr\u00edguez: la libertad como imperativo \u00e9tico", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Raimundo Fern\u00e1ndez Villaverde: un ministro de Hacienda ejemplar", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Raimundo Fern\u00e1ndez Villaverde: un ministro de Hacienda ejemplar", "to": "Secciones"}, {"from": "Raimundo Fern\u00e1ndez Villaverde: un ministro de Hacienda ejemplar", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Sobre el saber jur\u00eddico-pol\u00edtico. Un posible enfoque", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Sobre el saber jur\u00eddico-pol\u00edtico. Un posible enfoque", "to": "Secciones"}, {"from": "Sobre el saber jur\u00eddico-pol\u00edtico. Un posible enfoque", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": " La clase pol\u00edtica en la Espa\u00f1a democr\u00e1tica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": " La clase pol\u00edtica en la Espa\u00f1a democr\u00e1tica", "to": "Secciones"}, {"from": " La clase pol\u00edtica en la Espa\u00f1a democr\u00e1tica", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "La modernizaci\u00f3n econ\u00f3mica en la Espa\u00f1a de Alfonso XIII", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La modernizaci\u00f3n econ\u00f3mica en la Espa\u00f1a de Alfonso XIII", "to": "Secciones"}, {"from": "La modernizaci\u00f3n econ\u00f3mica en la Espa\u00f1a de Alfonso XIII", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Homenaje a Don Laureano Figuerola", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Homenaje a Don Laureano Figuerola", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "Laureano Figuerola i Ballester, moralista y reformador. Palabras del Excmo. Ser\u00f1or D. ANT\u00d3N COSTAS", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Laureano Figuerola i Ballester, moralista y reformador. Palabras del Excmo. Ser\u00f1or D. ANT\u00d3N COSTAS", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "El valor de la peseta (1868-2001). Palabras del Excmo. Sr. D. FABI\u00c1N ESTAP\u00c9", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "El valor de la peseta (1868-2001). Palabras del Excmo. Sr. D. FABI\u00c1N ESTAP\u00c9", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "Figuerola, o un radical en la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas. Palabras del Excmo. Sr. D. JUAN VELARDE FUERTES", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Figuerola, o un radical en la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas. Palabras del Excmo. Sr. D. JUAN VELARDE FUERTES", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "Homenaje a Don Alejandro Mon Men\u00e9ndez", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Homenaje a Don Alejandro Mon Men\u00e9ndez", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "Mon en su siglo. Palabras del Excmo. Sr. D. GONZALO FERN\u00c1NDEZ DE LA MORA", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Mon en su siglo. Palabras del Excmo. Sr. D. GONZALO FERN\u00c1NDEZ DE LA MORA", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "El entorno de Alejandro Mon: la econom\u00eda, Pedro Jos\u00e9 Pidal y la Real Academia de ciencias Morales y Pol\u00edticas. Palabras del Excmo. Sr. D. JUAN VELARDE FUERTES", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "El entorno de Alejandro Mon: la econom\u00eda, Pedro Jos\u00e9 Pidal y la Real Academia de ciencias Morales y Pol\u00edticas. Palabras del Excmo. Sr. D. JUAN VELARDE FUERTES", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Mariano Navarro Rubio. El esp\u00edritu reformista e integrador de Don Mariano Navarro Rubio. Palabras del Excmo. Sr. D. ALFONSO L\u00d3PEZ QUINT\u00c1S", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Mariano Navarro Rubio. El esp\u00edritu reformista e integrador de Don Mariano Navarro Rubio. Palabras del Excmo. Sr. D. ALFONSO L\u00d3PEZ QUINT\u00c1S", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Mariano Navarro Rubio. Mariano Navarro Rubio: Un pol\u00edtico para el cambio. Palabras del Excmo. Sr. D. JUAN VELARDE FUERTES", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Mariano Navarro Rubio. Mariano Navarro Rubio: Un pol\u00edtico para el cambio. Palabras del Excmo. Sr. D. JUAN VELARDE FUERTES", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Mariano Navarro Rubio. Palabras del Excmo. Sr. D. ANTONIO MILL\u00c1N PUELLES", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Mariano Navarro Rubio. Palabras del Excmo. Sr. D. ANTONIO MILL\u00c1N PUELLES", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D.Gonzalo Fern\u00e1ndez de la Mora. Una clave bien razonada de la felicidad. Palabras del Excmo. Sr. D. ALFONSO L\u00d3PEZ QUINT\u00c1S", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D.Gonzalo Fern\u00e1ndez de la Mora. Una clave bien razonada de la felicidad. Palabras del Excmo. Sr. D. ALFONSO L\u00d3PEZ QUINT\u00c1S", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D.Gonzalo Fern\u00e1ndez de la Mora. Palabras del Excmo. Sr. D. JOS\u00c9 LUIS PINILLOS", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D.Gonzalo Fern\u00e1ndez de la Mora. Palabras del Excmo. Sr. D. JOS\u00c9 LUIS PINILLOS", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D.Gonzalo Fern\u00e1ndez de la Mora. Palabras del Excmo. Sr. D. MANUEL ALONSO OLEA", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D.Gonzalo Fern\u00e1ndez de la Mora. Palabras del Excmo. Sr. D. MANUEL ALONSO OLEA", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D.Gonzalo Fern\u00e1ndez de la Mora. Gonzalo Fern\u00e1ndez de la Mora, fil\u00f3sofo. Palabras del Excmo. Sr. D. ANTONIO MILL\u00c1N PUELLES", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D.Gonzalo Fern\u00e1ndez de la Mora. Gonzalo Fern\u00e1ndez de la Mora, fil\u00f3sofo. Palabras del Excmo. Sr. D. ANTONIO MILL\u00c1N PUELLES", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "Seminario Internacional sobre \"La encrucijada constitucional de la Uni\u00f3n Europea\"", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Seminario Internacional sobre \"La encrucijada constitucional de la Uni\u00f3n Europea\"", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Tribunal Local. Seminario en la Universidad Internacional Men\u00e9ndez Pelayo", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Tribunal Local. Seminario en la Universidad Internacional Men\u00e9ndez Pelayo", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Curso en colaboraci\u00f3n con el Consejo de Estado", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Curso en colaboraci\u00f3n con el Consejo de Estado", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Curso de verano en El Escorial", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Curso de verano en El Escorial", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Actos de difusi\u00f3n de \"Papeles y Memorias de la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas\"", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Actos de difusi\u00f3n de \"Papeles y Memorias de la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas\"", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Disertaciones", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Disertaciones", "to": "Noticiario acad\u00e9mico"}, {"from": "La peseta y la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La peseta y la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas", "to": "Secciones"}, {"from": "La peseta y la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "La crisis argentina", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La crisis argentina", "to": "Secciones"}, {"from": "La crisis argentina", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": " Jos\u00e9 Larranz en las finanzas de la guerra civil y en la Academia", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": " Jos\u00e9 Larranz en las finanzas de la guerra civil y en la Academia", "to": "Secciones"}, {"from": " Jos\u00e9 Larranz en las finanzas de la guerra civil y en la Academia", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Balance de situaci\u00f3n y perspectivas de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Balance de situaci\u00f3n y perspectivas de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Secciones"}, {"from": "Balance de situaci\u00f3n y perspectivas de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Las irregularidades financieras y la econom\u00eda de mercado", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Las irregularidades financieras y la econom\u00eda de mercado", "to": "Secciones"}, {"from": "Las irregularidades financieras y la econom\u00eda de mercado", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Notas sobre la evoluci\u00f3n reciente de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Notas sobre la evoluci\u00f3n reciente de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Secciones"}, {"from": "Notas sobre la evoluci\u00f3n reciente de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Activos y pasivos en la evoluci\u00f3n del sector p\u00fablico espa\u00f1ol", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Activos y pasivos en la evoluci\u00f3n del sector p\u00fablico espa\u00f1ol", "to": "Secciones"}, {"from": "Activos y pasivos en la evoluci\u00f3n del sector p\u00fablico espa\u00f1ol", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Econom\u00eda y democracia en Espa\u00f1a (en el XXV aniversario de la Constituci\u00f3n)", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Econom\u00eda y democracia en Espa\u00f1a (en el XXV aniversario de la Constituci\u00f3n)", "to": "Secciones"}, {"from": "Econom\u00eda y democracia en Espa\u00f1a (en el XXV aniversario de la Constituci\u00f3n)", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Del mito a la utop\u00eda", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Del mito a la utop\u00eda", "to": "Secciones"}, {"from": "Del mito a la utop\u00eda", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "El desarrollo de la persona humana", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El desarrollo de la persona humana", "to": "Secciones"}, {"from": "El desarrollo de la persona humana", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Lo que debe Europa al cristianismo", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Lo que debe Europa al cristianismo", "to": "Secciones"}, {"from": "Lo que debe Europa al cristianismo", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Europa: una cuesti\u00f3n de identidad (ente el casticismo y el multiculturalismo)", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Europa: una cuesti\u00f3n de identidad (ente el casticismo y el multiculturalismo)", "to": "Secciones"}, {"from": "Europa: una cuesti\u00f3n de identidad (ente el casticismo y el multiculturalismo)", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Psicolog\u00eda aplicada espa\u00f1ola en el exilio. La obra de los psic\u00f3logos espa\u00f1oles exiliados tras la Guerra Civil", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Psicolog\u00eda aplicada espa\u00f1ola en el exilio. La obra de los psic\u00f3logos espa\u00f1oles exiliados tras la Guerra Civil", "to": "Secciones"}, {"from": "Psicolog\u00eda aplicada espa\u00f1ola en el exilio. La obra de los psic\u00f3logos espa\u00f1oles exiliados tras la Guerra Civil", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "La convenci\u00f3n sobre la organizaci\u00f3n definitiva de Europa", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La convenci\u00f3n sobre la organizaci\u00f3n definitiva de Europa", "to": "Secciones"}, {"from": "La convenci\u00f3n sobre la organizaci\u00f3n definitiva de Europa", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "De la \u00e9tica al derecho en la reglamentaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "De la \u00e9tica al derecho en la reglamentaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica", "to": "Secciones"}, {"from": "De la \u00e9tica al derecho en la reglamentaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Alfonso Garc\u00eda Valdecasas y Garc\u00eda Valdecasas", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Alfonso Garc\u00eda Valdecasas y Garc\u00eda Valdecasas", "to": "Secciones"}, {"from": "Alfonso Garc\u00eda Valdecasas y Garc\u00eda Valdecasas", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Aproximaci\u00f3n postmoderna a la Constituci\u00f3n", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Aproximaci\u00f3n postmoderna a la Constituci\u00f3n", "to": "Secciones"}, {"from": "Aproximaci\u00f3n postmoderna a la Constituci\u00f3n", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "\u00bfUna interpretaci\u00f3n postmoderna del pensamiento \u00e9tico, socio-econ\u00f3mico y jur\u00eddico-pol\u00edtico de Adam Smith?", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "\u00bfUna interpretaci\u00f3n postmoderna del pensamiento \u00e9tico, socio-econ\u00f3mico y jur\u00eddico-pol\u00edtico de Adam Smith?", "to": "Secciones"}, {"from": "\u00bfUna interpretaci\u00f3n postmoderna del pensamiento \u00e9tico, socio-econ\u00f3mico y jur\u00eddico-pol\u00edtico de Adam Smith?", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Intolerancia ante lo intolerable", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Intolerancia ante lo intolerable", "to": "Secciones"}, {"from": "Intolerancia ante lo intolerable", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Iglesia y Estado: actualidad del problema. Una respueta renovada \u00e9tica y teol\u00f3gicamente", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Iglesia y Estado: actualidad del problema. Una respueta renovada \u00e9tica y teol\u00f3gicamente", "to": "Secciones"}, {"from": "Iglesia y Estado: actualidad del problema. Una respueta renovada \u00e9tica y teol\u00f3gicamente", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "El derecho pol\u00edtico en el tr\u00e1nsito del milenio", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El derecho pol\u00edtico en el tr\u00e1nsito del milenio", "to": "Secciones"}, {"from": "El derecho pol\u00edtico en el tr\u00e1nsito del milenio", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Los principales an\u00e1lisis peri\u00f3dicos sobre nuestra conyuntura", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Los principales an\u00e1lisis peri\u00f3dicos sobre nuestra conyuntura", "to": "Secciones"}, {"from": "Los principales an\u00e1lisis peri\u00f3dicos sobre nuestra conyuntura", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Espa\u00f1a, una y diversa: la visi\u00f3n del soci\u00f3logo", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Espa\u00f1a, una y diversa: la visi\u00f3n del soci\u00f3logo", "to": "Secciones"}, {"from": "Espa\u00f1a, una y diversa: la visi\u00f3n del soci\u00f3logo", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "1. Anatom\u00eda de Europa", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "1. Anatom\u00eda de Europa", "to": "Secciones"}, {"from": "1. Anatom\u00eda de Europa", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "1. Memoria y olvido", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "1. Memoria y olvido", "to": "Secciones"}, {"from": "1. Memoria y olvido", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "El Gobierno europeo de la Uni\u00f3n Europea", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El Gobierno europeo de la Uni\u00f3n Europea", "to": "Secciones"}, {"from": "El Gobierno europeo de la Uni\u00f3n Europea", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Europa en la alternativa. Reflexiones sobre su destino y el ingreso de Turqu\u00eda en la Uni\u00f3n Europea", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Europa en la alternativa. Reflexiones sobre su destino y el ingreso de Turqu\u00eda en la Uni\u00f3n Europea", "to": "Debate sobre Turqu\u00eda"}, {"from": "Turqu\u00eda", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Turqu\u00eda", "to": "Debate sobre Turqu\u00eda"}, {"from": "M\u00e1scara de Europa.", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "M\u00e1scara de Europa.", "to": "Debate sobre Turqu\u00eda"}, {"from": "La asimetr\u00eda de los valores", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La asimetr\u00eda de los valores", "to": "Debate sobre Turqu\u00eda"}, {"from": "La necesidad de una v\u00eda alternativa", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La necesidad de una v\u00eda alternativa", "to": "Debate sobre Turqu\u00eda"}, {"from": "Contribuci\u00f3n al debate sobre la entrada de Turqu\u00eda en la Uni\u00f3n Europea", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Contribuci\u00f3n al debate sobre la entrada de Turqu\u00eda en la Uni\u00f3n Europea", "to": "Debate sobre Turqu\u00eda"}, {"from": "La cuesti\u00f3n de Turqu\u00eda, de nuevo", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La cuesti\u00f3n de Turqu\u00eda, de nuevo", "to": "Debate sobre Turqu\u00eda"}, {"from": "Preguntas en la encrucijada", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Preguntas en la encrucijada", "to": "Debate sobre Turqu\u00eda"}, {"from": "Washington se mira escalofriado en el espejo de Mary Shelley", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Washington se mira escalofriado en el espejo de Mary Shelley", "to": "Debate sobre Turqu\u00eda"}, {"from": "Sobre la Uni\u00f3n Europea", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Sobre la Uni\u00f3n Europea", "to": "Debate sobre Turqu\u00eda"}, {"from": "Un libro y dos instituciones", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Un libro y dos instituciones", "to": "Otras disertaciones"}, {"from": "A prop\u00f3sito de \"Las ciencias sociales y la modernizaci\u00f3n\"", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "A prop\u00f3sito de \"Las ciencias sociales y la modernizaci\u00f3n\"", "to": "Otras disertaciones"}, {"from": "Aproximaci\u00f3n al catolicismo social norte\u00f1o", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Aproximaci\u00f3n al catolicismo social norte\u00f1o", "to": "Otras disertaciones"}, {"from": "\"In memoriam\": \u00cd\u00f1igo Cavero Lataillade.Palabras del Excmo. Sr. D. Marcelino Oreja Aguirre", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In memoriam\": \u00cd\u00f1igo Cavero Lataillade.Palabras del Excmo. Sr. D. Marcelino Oreja Aguirre", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In memoriam\": \u00cd\u00f1igo Cavero Lataillade.Palabras del Excmo. Sr. D. Miguel Herrero y Rodr\u00edguez de Mi\u00f1\u00f3n", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In memoriam\": \u00cd\u00f1igo Cavero Lataillade.Palabras del Excmo. Sr. D. Miguel Herrero y Rodr\u00edguez de Mi\u00f1\u00f3n", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In memoriam\": \u00cd\u00f1igo Cavero Lataillade.Palabras del Excmo. Sr. D. Salustiano del Campo Urbano", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In memoriam\": \u00cd\u00f1igo Cavero Lataillade.Palabras del Excmo. Sr. D. Salustiano del Campo Urbano", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In memoriam\":Manuel Alonso Olea.Palabras del Excmo. Sr. D.Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In memoriam\":Manuel Alonso Olea.Palabras del Excmo. Sr. D.Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In memoriam\":Manuel Alonso Olea.Palabras del Excmo. Sr. D.Jes\u00fas Gonz\u00e1lez P\u00e9rez", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In memoriam\":Manuel Alonso Olea.Palabras del Excmo. Sr. D.Jes\u00fas Gonz\u00e1lez P\u00e9rez", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In memoriam\":Manuel Alonso Olea.Palabras del Excmo. Sr. D.Juan Velarde Fuertes", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In memoriam\":Manuel Alonso Olea.Palabras del Excmo. Sr. D.Juan Velarde Fuertes", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In memoriam\": Fernando Garrido Falla. Palabras del Excmo. Sr. D. Manuel Jim\u00e9nez de Parga", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In memoriam\": Fernando Garrido Falla. Palabras del Excmo. Sr. D. Manuel Jim\u00e9nez de Parga", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In memoriam\": Fernando Garrido Falla. Palabras del Excmo. Sr. D. Francisco Murillo Ferrol", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In memoriam\": Fernando Garrido Falla. Palabras del Excmo. Sr. D. Francisco Murillo Ferrol", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In memoriam\": Fernando Garrido Falla. Palabras del Excmo. Sr. D. Jes\u00fas Gonz\u00e1lez P\u00e9rez", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In memoriam\": Fernando Garrido Falla. Palabras del Excmo. Sr. D. Jes\u00fas Gonz\u00e1lez P\u00e9rez", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "Cursos", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Cursos", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de un informe de la UITP", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de un informe de la UITP", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "N\u00famero 100 de REIS", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "N\u00famero 100 de REIS", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Difusi\u00f3n de Publicaciones", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Difusi\u00f3n de Publicaciones", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Ciclo \"Polic\u00eda y Constituci\u00f3n\"", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Ciclo \"Polic\u00eda y Constituci\u00f3n\"", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Por el Acad\u00e9mico de N\u00famero Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuentes", "to": "Presentaci\u00f3n"}, {"from": "La Constituci\u00f3n vista hoy", "to": "Veinticinco a\u00f1os de la Constituci\u00f3n"}, {"from": "La Constituci\u00f3n veinticinco a\u00f1os despu\u00e9s. Reflexiones de un fil\u00f3sofo del Derecho", "to": "Veinticinco a\u00f1os de la Constituci\u00f3n"}, {"from": "Malos y buenos usos de la Constituci\u00f3n", "to": "Veinticinco a\u00f1os de la Constituci\u00f3n"}, {"from": "De la Constituci\u00f3n de Espa\u00f1a a la Constituci\u00f3n de Europa", "to": "Veinticinco a\u00f1os de la Constituci\u00f3n"}, {"from": "Las relaciones exteriores de Espa\u00f1a a la luz de la Constituci\u00f3n", "to": "Veinticinco a\u00f1os de la Constituci\u00f3n"}, {"from": "La Corona y la Constituci\u00f3n", "to": "Veinticinco a\u00f1os de la Constituci\u00f3n"}, {"from": "\u00c9tica democr\u00e1tica, pluralismo y nacionalismo", "to": "Veinticinco a\u00f1os de la Constituci\u00f3n"}, {"from": "La Constituci\u00f3n y la Hacienda P\u00fablica", "to": "Veinticinco a\u00f1os de la Constituci\u00f3n"}, {"from": "Modernizaci\u00f3n econ\u00f3mica y democracia en Espa\u00f1a. Una recapitulaci\u00f3n", "to": "Veinticinco a\u00f1os de la Constituci\u00f3n"}, {"from": "Dios en la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola y en las constituciones de la Uni\u00f3n Europea", "to": "Veinticinco a\u00f1os de la Constituci\u00f3n"}, {"from": "COMENTARIOS (a la intervenci\u00f3n del Excmo. Sr. D. Olegario Gonz\u00e1lez de Cardedal en la Sesi\u00f3n de 25 de noviembre de 2003), por MIGUEL HERRERO Y RODR\u00cdGUEZ DE MI\u00d1\u00d3N: Dios no cabe en la Constituci\u00f3n (reflexiones de un jurista creyente)", "to": "Veinticinco a\u00f1os de la Constituci\u00f3n"}, {"from": "COMENTARIOS (a la intervenci\u00f3n del Excmo. Sr. D. Olegario Gonz\u00e1lez de Cardedal en la Sesi\u00f3n de 25 de noviembre de 2003), por ALFONSO L\u00d3PEZ QUINT\u00c1S: La Constituci\u00f3n europea y el pasado cristiano", "to": "Veinticinco a\u00f1os de la Constituci\u00f3n"}, {"from": "COMENTARIOS (a la intervenci\u00f3n del Excmo. Sr. D. Olegario Gonz\u00e1lez de Cardedal en la Sesi\u00f3n de 25 de noviembre de 2003), por CARMELO LIS\u00d3N TOLOSANA: Glosa a Dios en la Constituci\u00f3n", "to": "Veinticinco a\u00f1os de la Constituci\u00f3n"}, {"from": "Los derechos hist\u00f3ricos vascos y navarros", "to": "Veinticinco a\u00f1os de la Constituci\u00f3n"}, {"from": "La imaginaci\u00f3n constitucional como creaci\u00f3n pol\u00edtica", "to": "Veinticinco a\u00f1os de la Constituci\u00f3n"}, {"from": "La Universidad y la Constituci\u00f3n", "to": "Veinticinco a\u00f1os de la Constituci\u00f3n"}, {"from": "La Ponencia Constitucional y sus actas", "to": "Actas de la ponencia Constitucional"}, {"from": "Las actas de la Ponencia Constitucional", "to": "Actas de la ponencia Constitucional"}, {"from": "Los equilibrios del consenso", "to": "Actas de la ponencia Constitucional"}, {"from": "LAS ACTAS DE LA PONENCIA CONSTITUCIONAL", "to": "Actas de la ponencia Constitucional"}, {"from": "La situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Situaci\u00f3n actual y perspectiva de la econom\u00eda mundial y espa\u00f1ola"}, {"from": "Situaci\u00f3n actual y perspectivas de la econom\u00eda mundial y espa\u00f1ola", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Situaci\u00f3n actual y perspectivas de la econom\u00eda mundial y espa\u00f1ola", "to": "Situaci\u00f3n actual y perspectiva de la econom\u00eda mundial y espa\u00f1ola"}, {"from": "El marco conceptual del d\u00e9ficit p\u00fablico", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El marco conceptual del d\u00e9ficit p\u00fablico", "to": "Situaci\u00f3n actual y perspectiva de la econom\u00eda mundial y espa\u00f1ola"}, {"from": "La cuesti\u00f3n tecnol\u00f3gica espa\u00f1ola ante la ampliaci\u00f3n", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La cuesti\u00f3n tecnol\u00f3gica espa\u00f1ola ante la ampliaci\u00f3n", "to": "Situaci\u00f3n actual y perspectiva de la econom\u00eda mundial y espa\u00f1ola"}, {"from": "La pol\u00edtica monetaria y pol\u00edtica fiscal al servicio de la estabililidad y crecimiento", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La pol\u00edtica monetaria y pol\u00edtica fiscal al servicio de la estabililidad y crecimiento", "to": "Situaci\u00f3n actual y perspectiva de la econom\u00eda mundial y espa\u00f1ola"}, {"from": "Gobierno de la empresa", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Gobierno de la empresa", "to": "Situaci\u00f3n actual y perspectiva de la econom\u00eda mundial y espa\u00f1ola"}, {"from": "\u00bfPor qu\u00e9 se ampl\u00eda la Uni\u00f3n Europea? Las promesas y los riesgos de la quinta ampliaci\u00f3n", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "\u00bfPor qu\u00e9 se ampl\u00eda la Uni\u00f3n Europea? Las promesas y los riesgos de la quinta ampliaci\u00f3n", "to": "Situaci\u00f3n actual y perspectiva de la econom\u00eda mundial y espa\u00f1ola"}, {"from": "Tendencias sociales principales en las sociedades industriales avanzadas", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Tendencias sociales principales en las sociedades industriales avanzadas", "to": "Persona"}, {"from": "Tendencias sociales principales en las sociedades industriales avanzadas", "to": "sociedad y avance del conocimiento"}, {"from": "La dignidad de la persona y los ensayos cl\u00ednicos con medicamentos", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La dignidad de la persona y los ensayos cl\u00ednicos con medicamentos", "to": "Persona"}, {"from": "La dignidad de la persona y los ensayos cl\u00ednicos con medicamentos", "to": "sociedad y avance del conocimiento"}, {"from": "Aspectos \u00e9ticos y sociales de la medicina preventiva", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Aspectos \u00e9ticos y sociales de la medicina preventiva", "to": "Persona"}, {"from": "Aspectos \u00e9ticos y sociales de la medicina preventiva", "to": "sociedad y avance del conocimiento"}, {"from": "La aportaci\u00f3n del cristianismo a la cultura ocidental", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La aportaci\u00f3n del cristianismo a la cultura ocidental", "to": "Pensamiento y convivencia"}, {"from": "Los dogmas pol\u00edticos vigentes", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Los dogmas pol\u00edticos vigentes", "to": "Pensamiento y convivencia"}, {"from": "Cultura y globalizaci\u00f3n", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Cultura y globalizaci\u00f3n", "to": "Pensamiento y convivencia"}, {"from": "El Estado en Espa\u00f1a", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El Estado en Espa\u00f1a", "to": "Pensamiento y convivencia"}, {"from": "El forastero", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El forastero", "to": "Pensamiento y convivencia"}, {"from": "Vestigios de la inquisici\u00f3n: tolerancia e intolorencia", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Vestigios de la inquisici\u00f3n: tolerancia e intolorencia", "to": "Otras disertaciones"}, {"from": "La jurisprudencia romana, cuna del Derecho", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La jurisprudencia romana, cuna del Derecho", "to": "Otras disertaciones"}, {"from": "El oro en la Restauraci\u00f3n", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "El oro en la Restauraci\u00f3n", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "\"In Memoriam\": Antonio Truyol Serra. Palabras del Excmo. Sr. D. Antonio Mill\u00e1n Puelles", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Antonio Truyol Serra. Palabras del Excmo. Sr. D. Antonio Mill\u00e1n Puelles", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Antonio Truyol Serra. Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Antonio Carrillo Salcedo", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Antonio Truyol Serra. Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Antonio Carrillo Salcedo", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Antonio Truyol Serra. Palabras del Excmo. Sr. D. Antonio Enrique P\u00e9rez Lu\u00f1o", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Antonio Truyol Serra. Palabras del Excmo. Sr. D. Antonio Enrique P\u00e9rez Lu\u00f1o", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Antonio Garrigues y D\u00edaz-Ca\u00f1abate. Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Antonio Garrigues y D\u00edaz-Ca\u00f1abate. Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Antonio Garrigues y D\u00edaz-Ca\u00f1abate. Palabras del Excmo. Sr. D. Olegario Gonz\u00e1lez de Cardedal", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Antonio Garrigues y D\u00edaz-Ca\u00f1abate. Palabras del Excmo. Sr. D. Olegario Gonz\u00e1lez de Cardedal", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Antonio Garrigues y D\u00edaz-Ca\u00f1abate. Palabras del Excmo. Sr. D. Marcelino Oreja Aguirre", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Antonio Garrigues y D\u00edaz-Ca\u00f1abate. Palabras del Excmo. Sr. D. Marcelino Oreja Aguirre", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "Seminario del Colegio Libre de Em\u00e9ritos", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Seminario del Colegio Libre de Em\u00e9ritos", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de un libro de Joseph H. H. Weiler", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de un libro de Joseph H. H. Weiler", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Curso sobre \"La famliar. \u00bfQu\u00e9 familia?\"", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Curso sobre \"La famliar. \u00bfQu\u00e9 familia?\"", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Conferencia del Dr. Larry Siedentop", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Conferencia del Dr. Larry Siedentop", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Sobre las actuales relaciones entre Iglesia y Estado", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Sobre las actuales relaciones entre Iglesia y Estado", "to": "Noticiario acad\u00e9mico"}, {"from": "Cr\u00f3nica Acad\u00e9mica", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Cr\u00f3nica Acad\u00e9mica", "to": "Noticiario acad\u00e9mico"}, {"from": "La nueva Constituci\u00f3n europea", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La nueva Constituci\u00f3n europea", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "La Ciencia y el Derecho en la concepci\u00f3n de Inmanuel Kant", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La Ciencia y el Derecho en la concepci\u00f3n de Inmanuel Kant", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "El proyecto de Tratado para el establecimiento de una Constituci\u00f3n europea: ratificaci\u00f3n y entrada en vigor", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El proyecto de Tratado para el establecimiento de una Constituci\u00f3n europea: ratificaci\u00f3n y entrada en vigor", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Museo de antig\u00fcedades y de curiosidades constitucionales recogidas y comentadas por el profesor Pablo Lucas Verd\u00fa", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Museo de antig\u00fcedades y de curiosidades constitucionales recogidas y comentadas por el profesor Pablo Lucas Verd\u00fa", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Asturias y Espa\u00f1a en el pensamiento de Jovellanos", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Asturias y Espa\u00f1a en el pensamiento de Jovellanos", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "La protecci\u00f3n de los derechos fundamentales en el proyecto de Tratado por el que se instituye una Constituci\u00f3n para Europa", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La protecci\u00f3n de los derechos fundamentales en el proyecto de Tratado por el que se instituye una Constituci\u00f3n para Europa", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "La exigencia del respeto de los derechos humanos y las libertades fundamentales en la Uni\u00f3n Europea. Mecanismos de prevenci\u00f3n de la observancia de los valores comunes de la Uni\u00f3n Europea y de sanci\u00f3n en caso de incumplimiento de los mismos en un Estado miembro", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La exigencia del respeto de los derechos humanos y las libertades fundamentales en la Uni\u00f3n Europea. Mecanismos de prevenci\u00f3n de la observancia de los valores comunes de la Uni\u00f3n Europea y de sanci\u00f3n en caso de incumplimiento de los mismos en un Estado miembro", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Hacia Europa con sosiego", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Hacia Europa con sosiego", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La tercera cultura", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La tercera cultura", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La otra v\u00eda (Ciencia y raz\u00f3n antropol\u00f3gica)", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La otra v\u00eda (Ciencia y raz\u00f3n antropol\u00f3gica)", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Investigaci\u00f3n biom\u00e9dica en Espa\u00f1a", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Investigaci\u00f3n biom\u00e9dica en Espa\u00f1a", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La importancia de las instituciones p\u00fablicas para el crecimiento potencial: el caso de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La importancia de las instituciones p\u00fablicas para el crecimiento potencial: el caso de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Por qu\u00e9 pasa lo que pasa. Las decisiones pol\u00edticas y las leyes econ\u00f3micas", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Por qu\u00e9 pasa lo que pasa. Las decisiones pol\u00edticas y las leyes econ\u00f3micas", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Pobreza y crecimiento", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Pobreza y crecimiento", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "El marco conceptual de la estabilidad presupuetaria y su traslaci\u00f3n en la Constituci\u00f3n Europea", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El marco conceptual de la estabilidad presupuetaria y su traslaci\u00f3n en la Constituci\u00f3n Europea", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Madrid, capital econ\u00f3mica: Nuevas perspectivas", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Madrid, capital econ\u00f3mica: Nuevas perspectivas", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Conocer y saber", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Conocer y saber", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Espa\u00f1a y el comercio internacional. Problemas actuales", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Espa\u00f1a y el comercio internacional. Problemas actuales", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Proteccionismo y nacionalismo en el pensamiento de C\u00e1novas del Castillo", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Proteccionismo y nacionalismo en el pensamiento de C\u00e1novas del Castillo", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Del idealismo ling\u00fc\u00edstico actual", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Del idealismo ling\u00fc\u00edstico actual", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "El enigma de la belleza", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El enigma de la belleza", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "La trayectoria intelectual del nuevo Papa: Benedicto XVI", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La trayectoria intelectual del nuevo Papa: Benedicto XVI", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Kant y el nihilismo", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Kant y el nihilismo", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "La tolerancia, virtud liberal. Apuntes para una historia de la tolerancia", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La tolerancia, virtud liberal. Apuntes para una historia de la tolerancia", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Cervantes y \" El Quijote\" en la visi\u00f3n de Juli\u00e1n Mar\u00edas", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Cervantes y \" El Quijote\" en la visi\u00f3n de Juli\u00e1n Mar\u00edas", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Catolicismo y opini\u00f3n p\u00fablica a mediados del siglo XIX", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Catolicismo y opini\u00f3n p\u00fablica a mediados del siglo XIX", "to": "Otras disertaciones"}, {"from": "La contribuci\u00f3n de Espa\u00f1a y los espa\u00f1oles al Derecho internacional, en particular al arreglo pac\u00edfico de las controversias internacionales", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La contribuci\u00f3n de Espa\u00f1a y los espa\u00f1oles al Derecho internacional, en particular al arreglo pac\u00edfico de las controversias internacionales", "to": "Otras disertaciones"}, {"from": "En busca de Montesquieu. Democracia y mundializaci\u00f3n", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "En busca de Montesquieu. Democracia y mundializaci\u00f3n", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. JUAN ANTONIO CARRILLO SALCEDO: Permanencia y cambios en Derecho internacional", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. JUAN ANTONIO CARRILLO SALCEDO: Permanencia y cambios en Derecho internacional", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "\"Conmemoraci\u00f3n del centernario del fallecimiento de Isabel II\". El cambio econ\u00f3mico del reinado de Isabel II", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"Conmemoraci\u00f3n del centernario del fallecimiento de Isabel II\". El cambio econ\u00f3mico del reinado de Isabel II", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "\"Conmemoraci\u00f3n del centernario del fallecimiento de Isabel II\". El significado constitucional del reinado de Isabel II", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"Conmemoraci\u00f3n del centernario del fallecimiento de Isabel II\". El significado constitucional del reinado de Isabel II", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "\"Conmemoraci\u00f3n del centernario del nacimiento de Don Jos\u00e9 Larraz\". Jos\u00e9 Larrraz, visto con su ayuda", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"Conmemoraci\u00f3n del centernario del nacimiento de Don Jos\u00e9 Larraz\". Jos\u00e9 Larrraz, visto con su ayuda", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "\"Conmemoraci\u00f3n del centernario del nacimiento de Don Jos\u00e9 Larraz\". Jos\u00e9 Larraz: primeros pasos ante la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"Conmemoraci\u00f3n del centernario del nacimiento de Don Jos\u00e9 Larraz\". Jos\u00e9 Larraz: primeros pasos ante la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "\"Conmemoraci\u00f3n del centernario del nacimiento de Don Jos\u00e9 Larraz\". Jos\u00e9 Larraz L\u00f3pez", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"Conmemoraci\u00f3n del centernario del nacimiento de Don Jos\u00e9 Larraz\". Jos\u00e9 Larraz L\u00f3pez", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "\"In Memoriam\": Marcelo Gonz\u00e1lez Mart\u00edn. Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Marcelo Gonz\u00e1lez Mart\u00edn. Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Marcelo Gonz\u00e1lez Mart\u00edn. Palabras del Excmo. Sr. D. Rafael Palmero", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Marcelo Gonz\u00e1lez Mart\u00edn. Palabras del Excmo. Sr. D. Rafael Palmero", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Marcelo Gonz\u00e1lez Mart\u00edn. Palabras del Excmo. Sr. D. Antonio Mar\u00eda Rouco Varela", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Marcelo Gonz\u00e1lez Mart\u00edn. Palabras del Excmo. Sr. D. Antonio Mar\u00eda Rouco Varela", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Francisco Murillo Ferrol. Palabras del Excmo. Sr. D. Salustiano del Cambo Urbano", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Francisco Murillo Ferrol. Palabras del Excmo. Sr. D. Salustiano del Cambo Urbano", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Francisco Murillo Ferrol. Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Luis Pinillos", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Francisco Murillo Ferrol. Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Luis Pinillos", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Francisco Murillo Ferrol. Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Francisco Murillo Ferrol. Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Francisco Murillo Ferrol. Palabras del Excmo. Sr. D. Manuel Jim\u00e9nez de Parga", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Francisco Murillo Ferrol. Palabras del Excmo. Sr. D. Manuel Jim\u00e9nez de Parga", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Francisco Murillo Ferrol. Palabras del Excmo. Sr. D. Julio Iglesias de Ussel", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Francisco Murillo Ferrol. Palabras del Excmo. Sr. D. Julio Iglesias de Ussel", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Francisco Murillo Ferrol. Palabras del Excmo. Sr. D. Manuel Ram\u00edrez Jim\u00e9nez", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Francisco Murillo Ferrol. Palabras del Excmo. Sr. D. Manuel Ram\u00edrez Jim\u00e9nez", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "Firma de un convenio bibliotecario con FUNCAS", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Firma de un convenio bibliotecario con FUNCAS", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de \"\u00bfPor qu\u00e9 una Constituci\u00f3n para Europa? Veinticinco respuestas\"", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de \"\u00bfPor qu\u00e9 una Constituci\u00f3n para Europa? Veinticinco respuestas\"", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Entrega de las Becas de Postgrado de la Fundaci\u00f3n Caja Madrid", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Entrega de las Becas de Postgrado de la Fundaci\u00f3n Caja Madrid", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Situaci\u00f3n actual y futuro del control del Tribunal de Cuentas", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Situaci\u00f3n actual y futuro del control del Tribunal de Cuentas", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Dimensiones Mito-l\u00f3gicas de \"El Quijote\"", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Dimensiones Mito-l\u00f3gicas de \"El Quijote\"", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Tendencias integradoras en salud", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Tendencias integradoras en salud", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Crisis constitucional de la Uni\u00f3n Europea", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Crisis constitucional de la Uni\u00f3n Europea", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "De nuevo la tecnolog\u00eda como problema. Europa y Espa\u00f1a", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "De nuevo la tecnolog\u00eda como problema. Europa y Espa\u00f1a", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "La sostenibilidad y la financiaci\u00f3n del crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La sostenibilidad y la financiaci\u00f3n del crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Sobre la desigualdad", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Sobre la desigualdad", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "La crisis de la pol\u00edtica presupuestaria en la Uni\u00f3n Europea", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La crisis de la pol\u00edtica presupuestaria en la Uni\u00f3n Europea", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Problemas y retos de una hora de Espa\u00f1a", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Problemas y retos de una hora de Espa\u00f1a", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Tras la debacle de la \"Constituci\u00f3n para Europa\": \u00a1Volvamos a los or\u00edgenes!\"", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Tras la debacle de la \"Constituci\u00f3n para Europa\": \u00a1Volvamos a los or\u00edgenes!\"", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Sobre la naturaleza de la mente", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Sobre la naturaleza de la mente", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "La creatividad en la vida cotidiana", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La creatividad en la vida cotidiana", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "La recepci\u00f3n del concilio Vaticano II en Espa\u00f1a. Reflexiones a los cuarenta a\u00f1os de su clausura", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La recepci\u00f3n del concilio Vaticano II en Espa\u00f1a. Reflexiones a los cuarenta a\u00f1os de su clausura", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "El estado moral de Rousseau", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El estado moral de Rousseau", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Sentido y formas del di\u00e1logo cervantino en \"El Quijote\" (En homenaje a Cervantes en el IV Centenario del \"Quijote\"", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Sentido y formas del di\u00e1logo cervantino en \"El Quijote\" (En homenaje a Cervantes en el IV Centenario del \"Quijote\"", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Juli\u00e1n Mar\u00edas y sus maestros de la Academia : Garc\u00eda Morente, Zarag\u00fceta y Besteiro", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Juli\u00e1n Mar\u00edas y sus maestros de la Academia : Garc\u00eda Morente, Zarag\u00fceta y Besteiro", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Partidos pol\u00edticos y din\u00e1mica social", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Partidos pol\u00edticos y din\u00e1mica social", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "La reforma del Tribunal Constitucional", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La reforma del Tribunal Constitucional", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "El positivismo cient\u00edfico de Augusto Comte y lo utilizado de \u00e9l por la ciencia del derecho en el siglo XX", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El positivismo cient\u00edfico de Augusto Comte y lo utilizado de \u00e9l por la ciencia del derecho en el siglo XX", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Europeizaci\u00f3n de la constituci\u00f3n espa\u00f1ola (contribuci\u00f3n a la reforma constitucional)", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Europeizaci\u00f3n de la constituci\u00f3n espa\u00f1ola (contribuci\u00f3n a la reforma constitucional)", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "La doctrina alemana de los siglos XIX y XX contemplados desde la hip\u00f3tesis de la heterog\u00e9nesis de los fines", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La doctrina alemana de los siglos XIX y XX contemplados desde la hip\u00f3tesis de la heterog\u00e9nesis de los fines", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "En torno a una posible reforma constitucional. La supresi\u00f3n de la actual preferencia del var\u00f3n sobre la mujer en la sucesi\u00f3n a la Corona", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "En torno a una posible reforma constitucional. La supresi\u00f3n de la actual preferencia del var\u00f3n sobre la mujer en la sucesi\u00f3n a la Corona", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "El laicismo. El retorno intelectual y cultural de una vieja categor\u00eda pol\u00edtica. Reflexi\u00f3n cr\u00edtica a partir de la doctrina social de la Iglesia", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El laicismo. El retorno intelectual y cultural de una vieja categor\u00eda pol\u00edtica. Reflexi\u00f3n cr\u00edtica a partir de la doctrina social de la Iglesia", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "La Europa social en el Tratado por el que se establece una constituci\u00f3n para Europa", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La Europa social en el Tratado por el que se establece una constituci\u00f3n para Europa", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "El proceso constituyente gaditano: hacia la convocatoria de Cortes", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El proceso constituyente gaditano: hacia la convocatoria de Cortes", "to": "Otras disertaciones"}, {"from": "La iniciativa privada en la miner\u00eda espa\u00f1ola a mediados del siglo XIX \u00bfun modelo nacional y mediterr\u00e1neo?", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La iniciativa privada en la miner\u00eda espa\u00f1ola a mediados del siglo XIX \u00bfun modelo nacional y mediterr\u00e1neo?", "to": "Otras disertaciones"}, {"from": "Enfoques y tendencias sociol\u00f3gicas en la educaci\u00f3n", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Enfoques y tendencias sociol\u00f3gicas en la educaci\u00f3n", "to": "Otras disertaciones"}, {"from": "Extracto del discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. LEOPOLDO CALVO-SOTELO BUSTELO. Sobre la transici\u00f3n exterior", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extracto del discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. LEOPOLDO CALVO-SOTELO BUSTELO. Sobre la transici\u00f3n exterior", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Extracto del discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. LEOPOLDO CALVO-SOTELO BUSTELO. Sobre la transici\u00f3n exterior", "to": "Envejecimiento de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola y su desequilibrio demogr\u00e1fico"}, {"from": "Extracto del discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. FABI\u00c1N ESTAPE RODR\u00cdGUEZ: Tres economistas catalanes y la Real Academia", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extracto del discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. FABI\u00c1N ESTAPE RODR\u00cdGUEZ: Tres economistas catalanes y la Real Academia", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Extracto del discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. FABI\u00c1N ESTAPE RODR\u00cdGUEZ: Tres economistas catalanes y la Real Academia", "to": "Envejecimiento de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola y su desequilibrio demogr\u00e1fico"}, {"from": "Extracto del discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. JULIO IGLESIAS DE USSEL: La dimensi\u00f3n social del tiempo", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extracto del discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. JULIO IGLESIAS DE USSEL: La dimensi\u00f3n social del tiempo", "to": "Ciclos monogr\u00e1ficos"}, {"from": "Extracto del discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. JULIO IGLESIAS DE USSEL: La dimensi\u00f3n social del tiempo", "to": "Envejecimiento de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola y su desequilibrio demogr\u00e1fico"}, {"from": "\"Conmemoraci\u00f3n del fallecimiento de Don Francisco Silvela\". Cinco aspectos de las relaciones entre Francisco Silvela y la econom\u00eda", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"Conmemoraci\u00f3n del fallecimiento de Don Francisco Silvela\". Cinco aspectos de las relaciones entre Francisco Silvela y la econom\u00eda", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "\"Conmemoraci\u00f3n del fallecimiento de Don Francisco Silvela\". Raimundo Fern\u00e1ndez Villaverde: un homenaje", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"Conmemoraci\u00f3n del fallecimiento de Don Francisco Silvela\". Raimundo Fern\u00e1ndez Villaverde: un homenaje", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Antonio Mill\u00e1n Puelles. Palabras del Excmo. Sr. D. Alfonso L\u00f3pez Quint\u00e1s", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Antonio Mill\u00e1n Puelles. Palabras del Excmo. Sr. D. Alfonso L\u00f3pez Quint\u00e1s", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Antonio Mill\u00e1n Puelles. Palabras del Excmo. Sr. D. Dalmacio Negro Pav\u00f3n", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Antonio Mill\u00e1n Puelles. Palabras del Excmo. Sr. D. Dalmacio Negro Pav\u00f3n", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Rafael Termes Carrer\u00f3. Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Rafael Termes Carrer\u00f3. Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Rafael Termes Carrer\u00f3. Palabras del Excmo. Sr. D. Alfonso L\u00f3pez Quint\u00e1s", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Rafael Termes Carrer\u00f3. Palabras del Excmo. Sr. D. Alfonso L\u00f3pez Quint\u00e1s", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Rafael Termes Carrer\u00f3. Palabras del Excmo. Sr. D. Pedro Schwartz Gir\u00f3n", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam\": Excmo. Sr. D. Rafael Termes Carrer\u00f3. Palabras del Excmo. Sr. D. Pedro Schwartz Gir\u00f3n", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la revista \"Libros de Econom\u00eda y Empresa\"", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la revista \"Libros de Econom\u00eda y Empresa\"", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Introducci\u00f3n a un pr\u00f3logo", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Introducci\u00f3n a un pr\u00f3logo", "to": "Secciones"}, {"from": "Introducci\u00f3n a un pr\u00f3logo", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Algunos aspectos del an\u00e1lisis de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Algunos aspectos del an\u00e1lisis de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Secciones"}, {"from": "Algunos aspectos del an\u00e1lisis de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "La estructura del tejido empresarial como condicionante de las pol\u00edticas de mejora de la competitividad", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La estructura del tejido empresarial como condicionante de las pol\u00edticas de mejora de la competitividad", "to": "Secciones"}, {"from": "La estructura del tejido empresarial como condicionante de las pol\u00edticas de mejora de la competitividad", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Reflexiones sobre la pol\u00edtica econ\u00f3mica de fomento del crecimiento potencial", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Reflexiones sobre la pol\u00edtica econ\u00f3mica de fomento del crecimiento potencial", "to": "Secciones"}, {"from": "Reflexiones sobre la pol\u00edtica econ\u00f3mica de fomento del crecimiento potencial", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Modelos y predicciones de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Modelos y predicciones de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Secciones"}, {"from": "Modelos y predicciones de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "\u00bfEs sostenible la financiaci\u00f3n del d\u00e9ficit exterior espa\u00f1ol?", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "\u00bfEs sostenible la financiaci\u00f3n del d\u00e9ficit exterior espa\u00f1ol?", "to": "Secciones"}, {"from": "\u00bfEs sostenible la financiaci\u00f3n del d\u00e9ficit exterior espa\u00f1ol?", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Problemas y retos de una hora de Espa\u00f1a (I)", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Problemas y retos de una hora de Espa\u00f1a (I)", "to": "Secciones"}, {"from": "Problemas y retos de una hora de Espa\u00f1a (I)", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Midiendo la internacionalizaci\u00f3n econ\u00f3mica con perspectiva hist\u00f3rica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Midiendo la internacionalizaci\u00f3n econ\u00f3mica con perspectiva hist\u00f3rica", "to": "Secciones"}, {"from": "Midiendo la internacionalizaci\u00f3n econ\u00f3mica con perspectiva hist\u00f3rica", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Libertad cl\u00e1sica y libertad rom\u00e1ntica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Libertad cl\u00e1sica y libertad rom\u00e1ntica", "to": "Secciones"}, {"from": "Libertad cl\u00e1sica y libertad rom\u00e1ntica", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Apariencia y realidad en la vida del hombre", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Apariencia y realidad en la vida del hombre", "to": "Secciones"}, {"from": "Apariencia y realidad en la vida del hombre", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Un ejercicio de hermen\u00e9utica literaria y musical: Tirso, Zorrilla , Morzart", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Un ejercicio de hermen\u00e9utica literaria y musical: Tirso, Zorrilla , Morzart", "to": "Secciones"}, {"from": "Un ejercicio de hermen\u00e9utica literaria y musical: Tirso, Zorrilla , Morzart", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "De la miseria del hombre a la dignidad humana", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "De la miseria del hombre a la dignidad humana", "to": "Secciones"}, {"from": "De la miseria del hombre a la dignidad humana", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "La politizaci\u00f3n de la naturaleza humana", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La politizaci\u00f3n de la naturaleza humana", "to": "Secciones"}, {"from": "La politizaci\u00f3n de la naturaleza humana", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Virtud c\u00edvica e ilustraci\u00f3n", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Virtud c\u00edvica e ilustraci\u00f3n", "to": "Secciones"}, {"from": "Virtud c\u00edvica e ilustraci\u00f3n", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "La psicolog\u00eda y la Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas.Notas acerca del siglo y medio de relaciones", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La psicolog\u00eda y la Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas.Notas acerca del siglo y medio de relaciones", "to": "Secciones"}, {"from": "La psicolog\u00eda y la Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas.Notas acerca del siglo y medio de relaciones", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "La reforma del Senado", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La reforma del Senado", "to": "Secciones"}, {"from": "La reforma del Senado", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "El m\u00e9todo, el derecho y la ley en la concepci\u00f3n de Vico", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El m\u00e9todo, el derecho y la ley en la concepci\u00f3n de Vico", "to": "Secciones"}, {"from": "El m\u00e9todo, el derecho y la ley en la concepci\u00f3n de Vico", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "A vueltas con la soberan\u00eda (la soberan\u00eda en la Constituci\u00f3n)", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "A vueltas con la soberan\u00eda (la soberan\u00eda en la Constituci\u00f3n)", "to": "Secciones"}, {"from": "A vueltas con la soberan\u00eda (la soberan\u00eda en la Constituci\u00f3n)", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "La ense\u00f1anza del derecho constitucional y de su correspondiente m\u00e9todo", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La ense\u00f1anza del derecho constitucional y de su correspondiente m\u00e9todo", "to": "Secciones"}, {"from": "La ense\u00f1anza del derecho constitucional y de su correspondiente m\u00e9todo", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "El poder moderador", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El poder moderador", "to": "Secciones"}, {"from": "El poder moderador", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "La educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda", "to": "Secciones"}, {"from": "La educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Manifestaciones de la voluntad popular", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Manifestaciones de la voluntad popular", "to": "Secciones"}, {"from": "Manifestaciones de la voluntad popular", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Soberan\u00eda de los Estados y Organizaci\u00f3n Internacional: una tensi\u00f3n dial\u00e9ctica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Soberan\u00eda de los Estados y Organizaci\u00f3n Internacional: una tensi\u00f3n dial\u00e9ctica", "to": "Secciones"}, {"from": "Soberan\u00eda de los Estados y Organizaci\u00f3n Internacional: una tensi\u00f3n dial\u00e9ctica", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "La transparencia de las leyes generales presupuetarias, como elemento esencial para el control externo de los ingresos y gastos de la administraci\u00f3n p\u00fablica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La transparencia de las leyes generales presupuetarias, como elemento esencial para el control externo de los ingresos y gastos de la administraci\u00f3n p\u00fablica", "to": "Secciones"}, {"from": "La transparencia de las leyes generales presupuetarias, como elemento esencial para el control externo de los ingresos y gastos de la administraci\u00f3n p\u00fablica", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Sexualidad y procreacion", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Sexualidad y procreacion", "to": "Secciones"}, {"from": "Sexualidad y procreacion", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Modos de ver, maneras de actuar", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Modos de ver, maneras de actuar", "to": "Secciones"}, {"from": "Modos de ver, maneras de actuar", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Aspectos generales de la econom\u00eda de la salud", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Aspectos generales de la econom\u00eda de la salud", "to": "Secciones"}, {"from": "Aspectos generales de la econom\u00eda de la salud", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "El restablecimiento de relaciones diplom\u00e1ticas con M\u00e9xico en el marco de la transici\u00f3n pol\u00edtica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El restablecimiento de relaciones diplom\u00e1ticas con M\u00e9xico en el marco de la transici\u00f3n pol\u00edtica", "to": "Secciones"}, {"from": "El restablecimiento de relaciones diplom\u00e1ticas con M\u00e9xico en el marco de la transici\u00f3n pol\u00edtica", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Nota sobre los males cong\u00e9nitos en la construcci\u00f3n de Europa", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Nota sobre los males cong\u00e9nitos en la construcci\u00f3n de Europa", "to": "Secciones"}, {"from": "Nota sobre los males cong\u00e9nitos en la construcci\u00f3n de Europa", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "D. Juan Varela y la pol\u00edtica: \u00bfnecesidad o inclinaci\u00f3n?", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "D. Juan Varela y la pol\u00edtica: \u00bfnecesidad o inclinaci\u00f3n?", "to": "Otras disertaciones"}, {"from": "Pol\u00edtica de la memoria", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Pol\u00edtica de la memoria", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "Los \"sucesos de palacio\" del 28 de noviembre de 1843", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Los \"sucesos de palacio\" del 28 de noviembre de 1843", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "El problema de la libertad ante la nueva escisi\u00f3n de la cultura", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "El problema de la libertad ante la nueva escisi\u00f3n de la cultura", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "La huelga: un debate secular", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "La huelga: un debate secular", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D.Enrique Fuentes Quintana", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D.Enrique Fuentes Quintana", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D. Marcelino Oreja Aguirre", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D. Marcelino Oreja Aguirre", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D. Pedro Gonz\u00e1lez-Trevijano", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D. Pedro Gonz\u00e1lez-Trevijano", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D. Gonzalo Anes y \u00c1lvarez de Castrill\u00f3n", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D. Gonzalo Anes y \u00c1lvarez de Castrill\u00f3n", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D. Salustiano del Campo Urbano", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D. Salustiano del Campo Urbano", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D. Manuel Fraga Iribarne", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Homenaje a D. Manuel Fraga Iribarne. Discurso del Excmo. Sr. D. Manuel Fraga Iribarne", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "Homenaje a D. Marcelino Men\u00e9ndez y Pelayo. Discurso del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Serrano Sanz", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Homenaje a D. Marcelino Men\u00e9ndez y Pelayo. Discurso del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Serrano Sanz", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "Homenaje a D. Marcelino Men\u00e9ndez y Pelayo. Discurso del Excmo. Sr. D. Pedro Cerezo Gal\u00e1n", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Homenaje a D. Marcelino Men\u00e9ndez y Pelayo. Discurso del Excmo. Sr. D. Pedro Cerezo Gal\u00e1n", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "Homenaje a D. Marcelino Men\u00e9ndez y Pelayo. Discurso del Excmo. Sr. D. Dalmacio Negro Pav\u00f3n", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Homenaje a D. Marcelino Men\u00e9ndez y Pelayo. Discurso del Excmo. Sr. D. Dalmacio Negro Pav\u00f3n", "to": "Homenajes acad\u00e9micos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n del n\u00famero I(2) de la revista de Libros de Econom\u00eda y Empresa", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n del n\u00famero I(2) de la revista de Libros de Econom\u00eda y Empresa", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n del libro \"Memorias\" de Jos\u00e9 Larraz. Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Angel S\u00e1nchez Asia\u00edn", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n del libro \"Memorias\" de Jos\u00e9 Larraz. Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Angel S\u00e1nchez Asia\u00edn", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n del libro \"Memorias\" de Jos\u00e9 Larraz. Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n del libro \"Memorias\" de Jos\u00e9 Larraz. Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Una voz de la tercera Espa\u00f1a. Juli\u00e1n Mar\u00edas, 1939\". Palabras del Excmo. Sr. D. Helio Carpintero Capell", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Una voz de la tercera Espa\u00f1a. Juli\u00e1n Mar\u00edas, 1939\". Palabras del Excmo. Sr. D. Helio Carpintero Capell", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Una voz de la tercera Espa\u00f1a. Juli\u00e1n Mar\u00edas, 1939\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Luis Pinillos D\u00edaz", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Una voz de la tercera Espa\u00f1a. Juli\u00e1n Mar\u00edas, 1939\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Luis Pinillos D\u00edaz", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Una voz de la tercera Espa\u00f1a. Juli\u00e1n Mar\u00edas, 1939\". Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Una voz de la tercera Espa\u00f1a. Juli\u00e1n Mar\u00edas, 1939\". Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda: del monopolio al mercado. CNE, diez a\u00f1os en perspectiva\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda: del monopolio al mercado. CNE, diez a\u00f1os en perspectiva\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda: del monopolio al mercado. CNE, diez a\u00f1os en perspectiva\". Palabras de D. Juan Carlos Jim\u00e9nez", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda: del monopolio al mercado. CNE, diez a\u00f1os en perspectiva\". Palabras de D. Juan Carlos Jim\u00e9nez", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda: del monopolio al mercado. CNE, diez a\u00f1os en perspectiva\". Palabras de D\u00aa Mar\u00eda Teresa Costa Camp\u00ed", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda: del monopolio al mercado. CNE, diez a\u00f1os en perspectiva\". Palabras de D\u00aa Mar\u00eda Teresa Costa Camp\u00ed", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La energ\u00eda en la Espa\u00f1a del siglo XXI: 200-2025\". Palabras de D. Juan Avil\u00e9s Trigueros", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La energ\u00eda en la Espa\u00f1a del siglo XXI: 200-2025\". Palabras de D. Juan Avil\u00e9s Trigueros", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": ".Presentaci\u00f3n de la obra \"La energ\u00eda en la Espa\u00f1a del siglo XXI: 200-2025\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": ".Presentaci\u00f3n de la obra \"La energ\u00eda en la Espa\u00f1a del siglo XXI: 200-2025\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Qu\u00e9 quiere decir realidad", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Qu\u00e9 quiere decir realidad", "to": "Secciones"}, {"from": "Qu\u00e9 quiere decir realidad", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "El conocimiento de los valores", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El conocimiento de los valores", "to": "Secciones"}, {"from": "El conocimiento de los valores", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "J. Ratzinger-Benedicto XVI: Jes\u00fas de Nararet", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "J. Ratzinger-Benedicto XVI: Jes\u00fas de Nararet", "to": "Secciones"}, {"from": "J. Ratzinger-Benedicto XVI: Jes\u00fas de Nararet", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Reflexiones sobre la ciudadan\u00eda moderna", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Reflexiones sobre la ciudadan\u00eda moderna", "to": "Secciones"}, {"from": "Reflexiones sobre la ciudadan\u00eda moderna", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "El mito del hombre nuevo", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El mito del hombre nuevo", "to": "Secciones"}, {"from": "El mito del hombre nuevo", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Tolerancia y pluralismo cultural", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Tolerancia y pluralismo cultural", "to": "Secciones"}, {"from": "Tolerancia y pluralismo cultural", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Consideraciones psicol\u00f3gicas sobre la violencia. Una tradici\u00f3n espa\u00f1ola", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Consideraciones psicol\u00f3gicas sobre la violencia. Una tradici\u00f3n espa\u00f1ola", "to": "Secciones"}, {"from": "Consideraciones psicol\u00f3gicas sobre la violencia. Una tradici\u00f3n espa\u00f1ola", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Sobre la ra\u00edz de la utop\u00eda", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Sobre la ra\u00edz de la utop\u00eda", "to": "Secciones"}, {"from": "Sobre la ra\u00edz de la utop\u00eda", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "La crisis del derecho", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La crisis del derecho", "to": "Secciones"}, {"from": "La crisis del derecho", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "La selecci\u00f3n de los jueces", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La selecci\u00f3n de los jueces", "to": "Secciones"}, {"from": "La selecci\u00f3n de los jueces", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Lo desechado y lo recibido de la concepci\u00f3n filos\u00f3fica de Hegel por la ciencia del derecho del siglo XX.", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Lo desechado y lo recibido de la concepci\u00f3n filos\u00f3fica de Hegel por la ciencia del derecho del siglo XX.", "to": "Secciones"}, {"from": "Lo desechado y lo recibido de la concepci\u00f3n filos\u00f3fica de Hegel por la ciencia del derecho del siglo XX.", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Tipolog\u00eda del pensamiento conservador", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Tipolog\u00eda del pensamiento conservador", "to": "Secciones"}, {"from": "Tipolog\u00eda del pensamiento conservador", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Tener y estar en Constituci\u00f3n", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Tener y estar en Constituci\u00f3n", "to": "Secciones"}, {"from": "Tener y estar en Constituci\u00f3n", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Juventud, vejez y pol\u00edtica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Juventud, vejez y pol\u00edtica", "to": "Secciones"}, {"from": "Juventud, vejez y pol\u00edtica", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Estado y comunidad pol\u00edtica. La actualidad de la doctrina del Concilio Vaticano II para la fundamentaci\u00f3n \u00e9tica del estado democr\u00e1tico de derecho.", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Estado y comunidad pol\u00edtica. La actualidad de la doctrina del Concilio Vaticano II para la fundamentaci\u00f3n \u00e9tica del estado democr\u00e1tico de derecho.", "to": "Secciones"}, {"from": "Estado y comunidad pol\u00edtica. La actualidad de la doctrina del Concilio Vaticano II para la fundamentaci\u00f3n \u00e9tica del estado democr\u00e1tico de derecho.", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Los partidos pol\u00edticos en las democracias del siglo XXI", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Los partidos pol\u00edticos en las democracias del siglo XXI", "to": "Secciones"}, {"from": "Los partidos pol\u00edticos en las democracias del siglo XXI", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Algunas reflexiones sobre la noci\u00f3n de Comunidad Internacional", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Algunas reflexiones sobre la noci\u00f3n de Comunidad Internacional", "to": "Secciones"}, {"from": "Algunas reflexiones sobre la noci\u00f3n de Comunidad Internacional", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Consideracionens sobre la situaci\u00f3n econ\u00f3mica espa\u00f1ola actual", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Consideracionens sobre la situaci\u00f3n econ\u00f3mica espa\u00f1ola actual", "to": "Secciones"}, {"from": "Consideracionens sobre la situaci\u00f3n econ\u00f3mica espa\u00f1ola actual", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Demograf\u00eda y desarrollo urbano", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Demograf\u00eda y desarrollo urbano", "to": "Secciones"}, {"from": "Demograf\u00eda y desarrollo urbano", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "El mal es el Otro... y nosotros", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El mal es el Otro... y nosotros", "to": "Secciones"}, {"from": "El mal es el Otro... y nosotros", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Constituci\u00f3n, ambiente y personalidad", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Constituci\u00f3n, ambiente y personalidad", "to": "Secciones"}, {"from": "Constituci\u00f3n, ambiente y personalidad", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "De la Constituci\u00f3n europea al Tratado de Lisboa", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "De la Constituci\u00f3n europea al Tratado de Lisboa", "to": "Secciones"}, {"from": "De la Constituci\u00f3n europea al Tratado de Lisboa", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La evoluci\u00f3n de la nupcialidad en Espa\u00f1a", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La evoluci\u00f3n de la nupcialidad en Espa\u00f1a", "to": "Secciones"}, {"from": "La evoluci\u00f3n de la nupcialidad en Espa\u00f1a", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Responsabilidad personal y responsabilidad del Estado", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Responsabilidad personal y responsabilidad del Estado", "to": "Secciones"}, {"from": "Responsabilidad personal y responsabilidad del Estado", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Fluctuaciones econ\u00f3micas y crisis recientes", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Fluctuaciones econ\u00f3micas y crisis recientes", "to": "Secciones"}, {"from": "Fluctuaciones econ\u00f3micas y crisis recientes", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Recursos econ\u00f3micos y organizaci\u00f3n territorial en la Rep\u00fablica de la Guerra Civil", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Recursos econ\u00f3micos y organizaci\u00f3n territorial en la Rep\u00fablica de la Guerra Civil", "to": "Secciones"}, {"from": "Recursos econ\u00f3micos y organizaci\u00f3n territorial en la Rep\u00fablica de la Guerra Civil", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "La actual crisis financiera: ense\u00f1anzas para un supervisor de mercados", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La actual crisis financiera: ense\u00f1anzas para un supervisor de mercados", "to": "Secciones"}, {"from": "La actual crisis financiera: ense\u00f1anzas para un supervisor de mercados", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Econom\u00eda del cambio clim\u00e1tico", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Econom\u00eda del cambio clim\u00e1tico", "to": "Secciones"}, {"from": "Econom\u00eda del cambio clim\u00e1tico", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Competencia en los bienes de la protecci\u00f3n social y Tratado de la Uni\u00f3n Europea", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Competencia en los bienes de la protecci\u00f3n social y Tratado de la Uni\u00f3n Europea", "to": "Secciones"}, {"from": "Competencia en los bienes de la protecci\u00f3n social y Tratado de la Uni\u00f3n Europea", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Sobre el valor econ\u00f3mico del espa\u00f1ol", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Sobre el valor econ\u00f3mico del espa\u00f1ol", "to": "Secciones"}, {"from": "Sobre el valor econ\u00f3mico del espa\u00f1ol", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "La Guerra de la Independencia en los \"Episodios Nacionales\"", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La Guerra de la Independencia en los \"Episodios Nacionales\"", "to": "Secciones"}, {"from": "La Guerra de la Independencia en los \"Episodios Nacionales\"", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "El euro y la pol\u00edtica: la desuni\u00f3n hace la fuerza", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El euro y la pol\u00edtica: la desuni\u00f3n hace la fuerza", "to": "Secciones"}, {"from": "El euro y la pol\u00edtica: la desuni\u00f3n hace la fuerza", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Los atentados al modelo de justicia de la Constituci\u00f3n de 1978", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Los atentados al modelo de justicia de la Constituci\u00f3n de 1978", "to": "Otras disertaciones"}, {"from": "Sobre el nacionalismo espa\u00f1ol del siglo XX y el nacionalcatolicismo", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Sobre el nacionalismo espa\u00f1ol del siglo XX y el nacionalcatolicismo", "to": "Otras disertaciones"}, {"from": "La m\u00fasica, contexto y pretexto en la historia", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La m\u00fasica, contexto y pretexto en la historia", "to": "Otras disertaciones"}, {"from": "\u00bfPara qu\u00e9 sirve hoy la antropolog\u00eda?", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "\u00bfPara qu\u00e9 sirve hoy la antropolog\u00eda?", "to": "Otras disertaciones"}, {"from": "La tarea del Estado como promotor de valores y sentido. Una reflexi\u00f3n filos\u00f3fica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La tarea del Estado como promotor de valores y sentido. Una reflexi\u00f3n filos\u00f3fica", "to": "Otras disertaciones"}, {"from": "Castilla y Le\u00f3n: legado hist\u00f3rico y perspectivas econ\u00f3micas futuras", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Castilla y Le\u00f3n: legado hist\u00f3rico y perspectivas econ\u00f3micas futuras", "to": "Otras disertaciones"}, {"from": "\"Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. LUIS GONZ\u00c1LEZ SEARA: De la identidad nacional a la globalizaci\u00f3n insegura", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. LUIS GONZ\u00c1LEZ SEARA: De la identidad nacional a la globalizaci\u00f3n insegura", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Enrique Fuentes Quintana\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Serrano Sanz", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Enrique Fuentes Quintana\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Serrano Sanz", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Enrique Fuentes Quintana\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 \u00c1ngel S\u00e1nchez Asia\u00edn", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Enrique Fuentes Quintana\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 \u00c1ngel S\u00e1nchez Asia\u00edn", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Enrique Fuentes Quintana\". Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Enrique Fuentes Quintana\". Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D.Leopoldo Calvo Sotelo y Bustelo\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D.Leopoldo Calvo Sotelo y Bustelo\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Leopoldo Calvo-Sotelo y Bustelo\". Palabras del Excmo. Sr. D. Marcelino Oreja Aguirre", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Leopoldo Calvo-Sotelo y Bustelo\". Palabras del Excmo. Sr. D. Marcelino Oreja Aguirre", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Leopoldo Calvo-Sotelo y Bustelo\". Palabras del Excmo. Sr. D. Olegario Gonz\u00e1lez de Cardedal", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Leopoldo Calvo-Sotelo y Bustelo\". Palabras del Excmo. Sr. D. Olegario Gonz\u00e1lez de Cardedal", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Leopoldo Calvo-Sotelo y Bustelo\". Palabras del Excmo. Sr. D. Salustiano del Campo Urbano", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Leopoldo Calvo-Sotelo y Bustelo\". Palabras del Excmo. Sr. D. Salustiano del Campo Urbano", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "150 Aniversario de la Real Academia. Palabras de D. M. Jean Baechler", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "150 Aniversario de la Real Academia. Palabras de D. M. Jean Baechler", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "150 Aniversario de la Real Academia. Palabras de D. Gregorio Badeni", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "150 Aniversario de la Real Academia. Palabras de D. Gregorio Badeni", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "150 Aniversario de la Real Academia. Palabras del Excmo. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "150 Aniversario de la Real Academia. Palabras del Excmo. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Entre la historia y la memoria. Fernando Mar\u00eda Castiella y la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a. 1957-1969\". Palabras del Excmo. Sr. D. Marcelino Oreja Aguirre", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Entre la historia y la memoria. Fernando Mar\u00eda Castiella y la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a. 1957-1969\". Palabras del Excmo. Sr. D. Marcelino Oreja Aguirre", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Entre la historia y la memoria. Fernando Mar\u00eda Castiella y la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a. 1957-1969\". Palabras del D. Rafael S\u00e1nchez Mantero", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Entre la historia y la memoria. Fernando Mar\u00eda Castiella y la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a. 1957-1969\". Palabras del D. Rafael S\u00e1nchez Mantero", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Entre la historia y la memoria. Fernando Mar\u00eda Castiella y la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a. 1957-1969\". Palabras del Excmo. Sr. D.Juan Velarde Fuertes", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Entre la historia y la memoria. Fernando Mar\u00eda Castiella y la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a. 1957-1969\". Palabras del Excmo. Sr. D.Juan Velarde Fuertes", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Entre la historia y la memoria. Fernando Mar\u00eda Castiella y la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a. 1957-1969\". Palabras del Excmo. Sr. D. Gonzalo Anes y \u00c1lvarez de Castrill\u00f3n", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Entre la historia y la memoria. Fernando Mar\u00eda Castiella y la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a. 1957-1969\". Palabras del Excmo. Sr. D. Gonzalo Anes y \u00c1lvarez de Castrill\u00f3n", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Entre la historia y la memoria. Fernando Mar\u00eda Castiella y la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a. 1957-1969\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Entre la historia y la memoria. Fernando Mar\u00eda Castiella y la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a. 1957-1969\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"El derecho en teor\u00eda\". Palabras del Excmo. Sr. D. Francisco Hernando de Santiago", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"El derecho en teor\u00eda\". Palabras del Excmo. Sr. D. Francisco Hernando de Santiago", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"El derecho en teor\u00eda\". Palabras del Excmo. Sr. D. \u00d3scar Alzaga Villamil", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"El derecho en teor\u00eda\". Palabras del Excmo. Sr. D. \u00d3scar Alzaga Villamil", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"El derecho en teor\u00eda\". Palabras del Excmo. Sr. D. Julio Iglesias Ussel", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"El derecho en teor\u00eda\". Palabras del Excmo. Sr. D. Julio Iglesias Ussel", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"El derecho en teor\u00eda\". Palabras del Excmo. Sr. D. Andr\u00e9s Ollero Tassara", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"El derecho en teor\u00eda\". Palabras del Excmo. Sr. D. Andr\u00e9s Ollero Tassara", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Antonio Flores Lemus. A\u00f1os de formaci\u00f3n universitaria. Correspondencia con Francisco Giner de los R\u00edos\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Antonio Flores Lemus. A\u00f1os de formaci\u00f3n universitaria. Correspondencia con Francisco Giner de los R\u00edos\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Antonio Flores Lemus. A\u00f1os de formaci\u00f3n universitaria. Correspondencia con Francisco Giner de los R\u00edos\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Antonio Flores Lemus. A\u00f1os de formaci\u00f3n universitaria. Correspondencia con Francisco Giner de los R\u00edos\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Antonio Flores Lemus. A\u00f1os de formaci\u00f3n universitaria. Correspondencia con Francisco Giner de los R\u00edos\". Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Antonio Flores Lemus. A\u00f1os de formaci\u00f3n universitaria. Correspondencia con Francisco Giner de los R\u00edos\". Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Antonio Flores Lemus. A\u00f1os de formaci\u00f3n universitaria. Correspondencia con Francisco Giner de los R\u00edos\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Miguel Fern\u00e1ndez P\u00e9rez", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Antonio Flores Lemus. A\u00f1os de formaci\u00f3n universitaria. Correspondencia con Francisco Giner de los R\u00edos\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Miguel Fern\u00e1ndez P\u00e9rez", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Pensamiento econ\u00f3mico de Jos\u00e9 Barea. El legado de un economista de estado\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Pensamiento econ\u00f3mico de Jos\u00e9 Barea. El legado de un economista de estado\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Pensamiento econ\u00f3mico de Jos\u00e9 Barea. El legado de un economista de estado\". Palabras del Excmo. Sr. D. Leandro Ca\u00f1ibano", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Pensamiento econ\u00f3mico de Jos\u00e9 Barea. El legado de un economista de estado\". Palabras del Excmo. Sr. D. Leandro Ca\u00f1ibano", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Pensamiento econ\u00f3mico de Jos\u00e9 Barea. El legado de un economista de estado\". Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Pensamiento econ\u00f3mico de Jos\u00e9 Barea. El legado de un economista de estado\". Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Pensamiento econ\u00f3mico de Jos\u00e9 Barea. El legado de un economista de estado\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \" Pensamiento econ\u00f3mico de Jos\u00e9 Barea. El legado de un economista de estado\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Sobre El\u00edas de Tejada\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Sobre El\u00edas de Tejada\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Sobre El\u00edas de Tejada\". Palabras del Sr. D. Miguel Ayuso Torres", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Sobre El\u00edas de Tejada\". Palabras del Sr. D. Miguel Ayuso Torres", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a, el infierno de Napole\u00f3n\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a, el infierno de Napole\u00f3n\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a, el infierno de Napole\u00f3n\". Palabras del Excmo. Sr. D.Juan Velarde Fuertes", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a, el infierno de Napole\u00f3n\". Palabras del Excmo. Sr. D.Juan Velarde Fuertes", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a, el infierno de Napole\u00f3n\". Palabras de D.Hugo O\u00b4Donnell", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a, el infierno de Napole\u00f3n\". Palabras de D.Hugo O\u00b4Donnell", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a, el infierno de Napole\u00f3n\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Serrano Sanz", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a, el infierno de Napole\u00f3n\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Serrano Sanz", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a, el infierno de Napole\u00f3n\". Palabras de D. Emilio de Diego", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a, el infierno de Napole\u00f3n\". Palabras de D. Emilio de Diego", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Autobiograf\u00eda y principios de econom\u00eda pol\u00edtica de John Stuart Mill\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Autobiograf\u00eda y principios de econom\u00eda pol\u00edtica de John Stuart Mill\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Autobiograf\u00eda y principios de econom\u00eda pol\u00edtica de John Stuart Mill\". Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Autobiograf\u00eda y principios de econom\u00eda pol\u00edtica de John Stuart Mill\". Palabras del Excmo. Sr. D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Autobiograf\u00eda y principios de econom\u00eda pol\u00edtica de John Stuart Mill\". Palabras del Excmo. Sr. D. Carlos Mellizo", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Autobiograf\u00eda y principios de econom\u00eda pol\u00edtica de John Stuart Mill\". Palabras del Excmo. Sr. D. Carlos Mellizo", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Autobiograf\u00eda y principios de econom\u00eda pol\u00edtica de John Stuart Mill\". Palabras del Excmo. Sr. D. Pedro Schwartz Gir\u00f3n", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Autobiograf\u00eda y principios de econom\u00eda pol\u00edtica de John Stuart Mill\". Palabras del Excmo. Sr. D. Pedro Schwartz Gir\u00f3n", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda y regulaci\u00f3n\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda y regulaci\u00f3n\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda y regulaci\u00f3n\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda y regulaci\u00f3n\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda y regulaci\u00f3n. Palabras del Profesor Dr. D. Juan Carlos Jim\u00e9nez", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda y regulaci\u00f3n. Palabras del Profesor Dr. D. Juan Carlos Jim\u00e9nez", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda y regulaci\u00f3n\". Palabras de D\u00f1a. M\u00aa Teresa Costa Camp\u00ed", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Energ\u00eda y regulaci\u00f3n\". Palabras de D\u00f1a. M\u00aa Teresa Costa Camp\u00ed", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Vivir es arriesgarse\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Vivir es arriesgarse\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Vivir es arriesgarse\". Palabras del Excmo. Sr. D. Salustiano del Campo Urbano", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Vivir es arriesgarse\". Palabras del Excmo. Sr. D. Salustiano del Campo Urbano", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Vivir es arriesgarse\". Palabras del Excmo. Sr. D. Francesc de Carreras Serra", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Vivir es arriesgarse\". Palabras del Excmo. Sr. D. Francesc de Carreras Serra", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Vivir es arriesgarse\". Palabras del Excmo. Sr. D. Manuel Jim\u00e9nez de Parga", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Vivir es arriesgarse\". Palabras del Excmo. Sr. D. Manuel Jim\u00e9nez de Parga", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra p\u00f3stuma de Antonio Mill\u00e1n-Puelles \"La inmortalidad del alma humana\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra p\u00f3stuma de Antonio Mill\u00e1n-Puelles \"La inmortalidad del alma humana\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra p\u00f3stuma de Antonio Mill\u00e1n-Puelles \"La inmortalidad del alma humana\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Antonio Ib\u00e1\u00f1ez Mart\u00edn", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra p\u00f3stuma de Antonio Mill\u00e1n-Puelles \"La inmortalidad del alma humana\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Antonio Ib\u00e1\u00f1ez Mart\u00edn", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra p\u00f3stuma de Antonio Mill\u00e1n-Puelles \"La inmortalidad del alma humana\". Palabras del Profesor Dr. D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Barrio", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra p\u00f3stuma de Antonio Mill\u00e1n-Puelles \"La inmortalidad del alma humana\". Palabras del Profesor Dr. D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Barrio", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra p\u00f3stuma de Antonio Mill\u00e1n-Puelles \"La inmortalidad del alma humana\". Palabras de D. Alejandro Llano Cifuentes", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra p\u00f3stuma de Antonio Mill\u00e1n-Puelles \"La inmortalidad del alma humana\". Palabras de D. Alejandro Llano Cifuentes", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Juli\u00e1n Mar\u00edas. Una vida en la verdad\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Juli\u00e1n Mar\u00edas. Una vida en la verdad\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Juli\u00e1n Mar\u00edas. Una vida en la verdad\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Luis Pinillos D\u00edaz", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Juli\u00e1n Mar\u00edas. Una vida en la verdad\". Palabras del Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Luis Pinillos D\u00edaz", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Juli\u00e1n Mar\u00edas. Una vida en la verdad\". Palabras de la Excma. Sra. D\u00f1a. Adela Cortina Orts", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Juli\u00e1n Mar\u00edas. Una vida en la verdad\". Palabras de la Excma. Sra. D\u00f1a. Adela Cortina Orts", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Juli\u00e1n Mar\u00edas. Una vida en la verdad\". Palabras del Excmo. Sr. D. Helio Carpintero Capell", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Juli\u00e1n Mar\u00edas. Una vida en la verdad\". Palabras del Excmo. Sr. D. Helio Carpintero Capell", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a al desnudo (1931-2007)\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a al desnudo (1931-2007)\". Palabras del Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a al desnudo (1931-2007)\". Palabras del Excmo. Sr. D. Andr\u00e9s Ollero Tassara", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a al desnudo (1931-2007)\". Palabras del Excmo. Sr. D. Andr\u00e9s Ollero Tassara", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a al desnudo (1931-2007)\". Palabras del Excmo. Sr. D. Manuel Jim\u00e9nez de Parga", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a al desnudo (1931-2007)\". Palabras del Excmo. Sr. D. Manuel Jim\u00e9nez de Parga", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a al desnudo (1931-2007)\". Palabras del Excmo. Sr. D. Manuel Ram\u00edrez Jim\u00e9nez", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Espa\u00f1a al desnudo (1931-2007)\". Palabras del Excmo. Sr. D. Manuel Ram\u00edrez Jim\u00e9nez", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Las ayudas p\u00fablicas a los establecimientos de cr\u00e9dito. Una reacci\u00f3n de la Cour de Comptes francesa", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Las ayudas p\u00fablicas a los establecimientos de cr\u00e9dito. Una reacci\u00f3n de la Cour de Comptes francesa", "to": "Secciones"}, {"from": "Las ayudas p\u00fablicas a los establecimientos de cr\u00e9dito. Una reacci\u00f3n de la Cour de Comptes francesa", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Evolucionismo biol\u00f3gico y cambio social", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Evolucionismo biol\u00f3gico y cambio social", "to": "Secciones"}, {"from": "Evolucionismo biol\u00f3gico y cambio social", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Antropolog\u00eda aplicable", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Antropolog\u00eda aplicable", "to": "Secciones"}, {"from": "Antropolog\u00eda aplicable", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Cerebro emocional", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Cerebro emocional", "to": "Secciones"}, {"from": "Cerebro emocional", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Turqu\u00eda y la Uni\u00f3n Europea", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Turqu\u00eda y la Uni\u00f3n Europea", "to": "Secciones"}, {"from": "Turqu\u00eda y la Uni\u00f3n Europea", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La violencia en la familia", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La violencia en la familia", "to": "Secciones"}, {"from": "La violencia en la familia", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Contra el Derecho", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Contra el Derecho", "to": "Secciones"}, {"from": "Contra el Derecho", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "De representaci\u00f3n pol\u00edtica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "De representaci\u00f3n pol\u00edtica", "to": "Secciones"}, {"from": "De representaci\u00f3n pol\u00edtica", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Arte y mecenazgo", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Arte y mecenazgo", "to": "Secciones"}, {"from": "Arte y mecenazgo", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Indicios de recuperaci\u00f3n", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Indicios de recuperaci\u00f3n", "to": "Secciones"}, {"from": "Indicios de recuperaci\u00f3n", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Econom\u00eda espa\u00f1ola, modelo viejo-modelo nuevo", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Econom\u00eda espa\u00f1ola, modelo viejo-modelo nuevo", "to": "Secciones"}, {"from": "Econom\u00eda espa\u00f1ola, modelo viejo-modelo nuevo", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "\u00bfQu\u00e9 ha fallado del an\u00e1lisis econ\u00f3mico en la crisis financiera actual?", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "\u00bfQu\u00e9 ha fallado del an\u00e1lisis econ\u00f3mico en la crisis financiera actual?", "to": "Secciones"}, {"from": "\u00bfQu\u00e9 ha fallado del an\u00e1lisis econ\u00f3mico en la crisis financiera actual?", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Crisis econ\u00f3mica y energ\u00e9tica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Crisis econ\u00f3mica y energ\u00e9tica", "to": "Secciones"}, {"from": "Crisis econ\u00f3mica y energ\u00e9tica", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Pol\u00edtica de estabilidad presupuestaria para el cuatrienio 2010-2013", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Pol\u00edtica de estabilidad presupuestaria para el cuatrienio 2010-2013", "to": "Secciones"}, {"from": "Pol\u00edtica de estabilidad presupuestaria para el cuatrienio 2010-2013", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "En el ecuador de la legislatura: Apuntes para una cr\u00f3nica desencantada", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "En el ecuador de la legislatura: Apuntes para una cr\u00f3nica desencantada", "to": "Secciones"}, {"from": "En el ecuador de la legislatura: Apuntes para una cr\u00f3nica desencantada", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Recuperaci\u00f3n o calma chicha", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Recuperaci\u00f3n o calma chicha", "to": "Secciones"}, {"from": "Recuperaci\u00f3n o calma chicha", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Por qu\u00e9 el pueblo y los pol\u00edticos hacen caso omiso de los buenos consejos de los economistas", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Por qu\u00e9 el pueblo y los pol\u00edticos hacen caso omiso de los buenos consejos de los economistas", "to": "Secciones"}, {"from": "Por qu\u00e9 el pueblo y los pol\u00edticos hacen caso omiso de los buenos consejos de los economistas", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "El binomio econom\u00eda y poder. Los Kennedy, auge y ca\u00edda de una saga familiar norteamericana", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El binomio econom\u00eda y poder. Los Kennedy, auge y ca\u00edda de una saga familiar norteamericana", "to": "Secciones"}, {"from": "El binomio econom\u00eda y poder. Los Kennedy, auge y ca\u00edda de una saga familiar norteamericana", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "El logro de la libertad creativa", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El logro de la libertad creativa", "to": "Secciones"}, {"from": "El logro de la libertad creativa", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "J\u00fcrgen Habermas-Joseph Ratzinger o la dial\u00e9ctica de la secularizaci\u00f3n", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "J\u00fcrgen Habermas-Joseph Ratzinger o la dial\u00e9ctica de la secularizaci\u00f3n", "to": "Secciones"}, {"from": "J\u00fcrgen Habermas-Joseph Ratzinger o la dial\u00e9ctica de la secularizaci\u00f3n", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "El azar, concepto metapol\u00edtico. En torno a la idea de destino, el artificialismo y las formas de la pol\u00edtica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El azar, concepto metapol\u00edtico. En torno a la idea de destino, el artificialismo y las formas de la pol\u00edtica", "to": "Secciones"}, {"from": "El azar, concepto metapol\u00edtico. En torno a la idea de destino, el artificialismo y las formas de la pol\u00edtica", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "La securalizaci\u00f3n: Una cuesti\u00f3n disputada", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La securalizaci\u00f3n: Una cuesti\u00f3n disputada", "to": "Secciones"}, {"from": "La securalizaci\u00f3n: Una cuesti\u00f3n disputada", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Gregorio Mara\u00f1\u00f3n, y la condici\u00f3n hist\u00f3rica de la persona", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Gregorio Mara\u00f1\u00f3n, y la condici\u00f3n hist\u00f3rica de la persona", "to": "Secciones"}, {"from": "Gregorio Mara\u00f1\u00f3n, y la condici\u00f3n hist\u00f3rica de la persona", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Nicol\u00e1s de Cusa: Perfil de un pensamiento innovador", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Nicol\u00e1s de Cusa: Perfil de un pensamiento innovador", "to": "Secciones"}, {"from": "Nicol\u00e1s de Cusa: Perfil de un pensamiento innovador", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "La cr\u00edtica de la raz\u00f3n tecnol\u00f3gica. Benedicto XIV y Habermas, un paralelismo sostenido", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La cr\u00edtica de la raz\u00f3n tecnol\u00f3gica. Benedicto XIV y Habermas, un paralelismo sostenido", "to": "Secciones"}, {"from": "La cr\u00edtica de la raz\u00f3n tecnol\u00f3gica. Benedicto XIV y Habermas, un paralelismo sostenido", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Neuro\u00e9tica:\u00bf\u00c9tica fundamental o \u00e9tica aplicada?", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Neuro\u00e9tica:\u00bf\u00c9tica fundamental o \u00e9tica aplicada?", "to": "Secciones"}, {"from": "Neuro\u00e9tica:\u00bf\u00c9tica fundamental o \u00e9tica aplicada?", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "El cierre del Estado auton\u00f3mico", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El cierre del Estado auton\u00f3mico", "to": "Secciones"}, {"from": "El cierre del Estado auton\u00f3mico", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "El derecho a contraer matrimonio en la jurisprudencia del Tribunal Europeo de Derechos Humanos", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El derecho a contraer matrimonio en la jurisprudencia del Tribunal Europeo de Derechos Humanos", "to": "Secciones"}, {"from": "El derecho a contraer matrimonio en la jurisprudencia del Tribunal Europeo de Derechos Humanos", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Los or\u00edgenes de la escuela jur\u00eddica catalana en los siglos XVIII y XIX y su orientaci\u00f3n hist\u00f3rica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Los or\u00edgenes de la escuela jur\u00eddica catalana en los siglos XVIII y XIX y su orientaci\u00f3n hist\u00f3rica", "to": "Secciones"}, {"from": "Los or\u00edgenes de la escuela jur\u00eddica catalana en los siglos XVIII y XIX y su orientaci\u00f3n hist\u00f3rica", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Ensimismamiento y alteraci\u00f3n constitucional (contribuci\u00f3n al bicenteneario de la emancipaci\u00f3n)", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Ensimismamiento y alteraci\u00f3n constitucional (contribuci\u00f3n al bicenteneario de la emancipaci\u00f3n)", "to": "Secciones"}, {"from": "Ensimismamiento y alteraci\u00f3n constitucional (contribuci\u00f3n al bicenteneario de la emancipaci\u00f3n)", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Guerra y paz en la Espa\u00f1a moderna y contempor\u00e1nea", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Guerra y paz en la Espa\u00f1a moderna y contempor\u00e1nea", "to": "Otras disertaciones"}, {"from": "La Uni\u00f3n Europea y su pol\u00edtica de desarrollo rural", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La Uni\u00f3n Europea y su pol\u00edtica de desarrollo rural", "to": "Otras disertaciones"}, {"from": "Ante la identidad cultural asturiana y sus manifestaciones en la historia de Espa\u00f1a", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Ante la identidad cultural asturiana y sus manifestaciones en la historia de Espa\u00f1a", "to": "Otras disertaciones"}, {"from": "El economista en su laberinto", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El economista en su laberinto", "to": "Otras disertaciones"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. GREGORIO ROBLES MORCH\u00d3N: Comunicaci\u00f3n, lenguaje y derecho. Algunas ideas b\u00e1sicas de la teor\u00eda comunicacional del derecho.", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. GREGORIO ROBLES MORCH\u00d3N: Comunicaci\u00f3n, lenguaje y derecho. Algunas ideas b\u00e1sicas de la teor\u00eda comunicacional del derecho.", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. ALFONSO NOVALES CINCA: Datos y modelos en el an\u00e1lisis de pol\u00edtica macroecon\u00f3mica", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. ALFONSO NOVALES CINCA: Datos y modelos en el an\u00e1lisis de pol\u00edtica macroecon\u00f3mica", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "Extractro del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. RICARDO SANMART\u00cdN ARCE: Im\u00e1genes de la libertad y figuraci\u00f3n antropol\u00f3gica en el horizonte de nuestra \u00e9poca", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extractro del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. RICARDO SANMART\u00cdN ARCE: Im\u00e1genes de la libertad y figuraci\u00f3n antropol\u00f3gica en el horizonte de nuestra \u00e9poca", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "Extracto del discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. \u00d3scar Alzaga Villamil: El consenso. Del proceso constituyente a las pr\u00e1cticas postconstitucionales", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extracto del discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. \u00d3scar Alzaga Villamil: El consenso. Del proceso constituyente a las pr\u00e1cticas postconstitucionales", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D\u00aa Adela Cortina Orts", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D\u00aa Adela Cortina Orts", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D. Andr\u00e9s Ollero Tassara", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D. Andr\u00e9s Ollero Tassara", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D. Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D. Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D. Helio Carpintero Capell", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D. Helio Carpintero Capell", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D. Alfonso L\u00f3pez Quint\u00e1s", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In memoriam\": Excmo. Sr. D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo. Palabras de D. Alfonso L\u00f3pez Quint\u00e1s", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"1857-2007. La Real Academia de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas. Cultura y pol\u00edtica en la Espa\u00f1a contempor\u00e1nea\". Palabras de D. Salustiano del Campo Urbano", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"1857-2007. La Real Academia de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas. Cultura y pol\u00edtica en la Espa\u00f1a contempor\u00e1nea\". Palabras de D. Salustiano del Campo Urbano", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"1857-2007. La Real Academia de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas. Cultura y pol\u00edtica en la Espa\u00f1a contempor\u00e1nea\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"1857-2007. La Real Academia de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas. Cultura y pol\u00edtica en la Espa\u00f1a contempor\u00e1nea\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"1857-2007. La Real Academia de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas. Cultura y pol\u00edtica en la Espa\u00f1a contempor\u00e1nea\". Palabras de D. Emilio de Diego Garc\u00eda", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"1857-2007. La Real Academia de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas. Cultura y pol\u00edtica en la Espa\u00f1a contempor\u00e1nea\". Palabras de D. Emilio de Diego Garc\u00eda", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"An\u00e1lisis econ\u00f3mico y revoluci\u00f3n liberal en Espa\u00f1a, 1834-1874\". Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"An\u00e1lisis econ\u00f3mico y revoluci\u00f3n liberal en Espa\u00f1a, 1834-1874\". Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"An\u00e1lisis econ\u00f3mico y revoluci\u00f3n liberal en Espa\u00f1a, 1834-1874\". Palabras de D. Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"An\u00e1lisis econ\u00f3mico y revoluci\u00f3n liberal en Espa\u00f1a, 1834-1874\". Palabras de D. Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"An\u00e1lisis econ\u00f3mico y revoluci\u00f3n liberal en Espa\u00f1a, 1834-1874\". Palabras de D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Serrano Sanz", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"An\u00e1lisis econ\u00f3mico y revoluci\u00f3n liberal en Espa\u00f1a, 1834-1874\". Palabras de D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Serrano Sanz", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"An\u00e1lisis econ\u00f3mico y revoluci\u00f3n liberal en Espa\u00f1a, 1834-1874\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"An\u00e1lisis econ\u00f3mico y revoluci\u00f3n liberal en Espa\u00f1a, 1834-1874\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"An\u00e1lisis econ\u00f3mico y revoluci\u00f3n liberal en Espa\u00f1a, 1834-1874\". Palabras de D. Manuel Mart\u00edn Rodr\u00edguez", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"An\u00e1lisis econ\u00f3mico y revoluci\u00f3n liberal en Espa\u00f1a, 1834-1874\". Palabras de D. Manuel Mart\u00edn Rodr\u00edguez", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Enrique Fuentes Quintana. Lecciones de eonom\u00eda espa\u00f1ola\". Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Enrique Fuentes Quintana. Lecciones de eonom\u00eda espa\u00f1ola\". Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Enrique Fuentes Quintana. Lecciones de econom\u00eda espa\u00f1ola\". Palabras de D. Leandro Ca\u00f1ibano", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Enrique Fuentes Quintana. Lecciones de econom\u00eda espa\u00f1ola\". Palabras de D. Leandro Ca\u00f1ibano", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Enrique Fuentes Quintana. Lecciones de econom\u00eda espa\u00f1ola\". Palabras de D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Enrique Fuentes Quintana. Lecciones de econom\u00eda espa\u00f1ola\". Palabras de D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Enrique Fuentes Quintana. Lecciones de econom\u00eda espa\u00f1ola\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Enrique Fuentes Quintana. Lecciones de econom\u00eda espa\u00f1ola\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Un Estado laico. La libertad religiosa en perspectiva constitucional\". Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Un Estado laico. La libertad religiosa en perspectiva constitucional\". Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Un Estado laico. La libertad religiosa en perspectiva constitucional\". Palabras de D. Julio Iglesias de Ussel", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Un Estado laico. La libertad religiosa en perspectiva constitucional\". Palabras de D. Julio Iglesias de Ussel", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Un Estado laico. La libertad religiosa en perspectiva constitucional\". Palabras de D\u00aa Mar\u00eda Jos\u00e9 Roca", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Un Estado laico. La libertad religiosa en perspectiva constitucional\". Palabras de D\u00aa Mar\u00eda Jos\u00e9 Roca", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Un Estado laico. La libertad religiosa en perspectiva constitucional\". Palabras de D. Andr\u00e9s Ollero Tassara", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Un Estado laico. La libertad religiosa en perspectiva constitucional\". Palabras de D. Andr\u00e9s Ollero Tassara", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Europa desde Yuste. Entrevistas a los\" Premios Carlos V\"\". Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Europa desde Yuste. Entrevistas a los\" Premios Carlos V\"\". Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Europa desde Yuste. Entrevistas a los\" Premios Carlos V\"\". Palabras de D. Antonio Ventura D\u00edaz D\u00edaz", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Europa desde Yuste. Entrevistas a los\" Premios Carlos V\"\". Palabras de D. Antonio Ventura D\u00edaz D\u00edaz", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Europa desde Yuste. Entrevistas a los\" Premios Carlos V\"\". Palabras de D. Jos\u00e9 Julian Barriga Bravo", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Europa desde Yuste. Entrevistas a los\" Premios Carlos V\"\". Palabras de D. Jos\u00e9 Julian Barriga Bravo", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Europa desde Yuste. Entrevistas a los\" Premios Carlos V\"\". Palabras de D. Francisco Garc\u00eda Pe\u00f1a", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Europa desde Yuste. Entrevistas a los\" Premios Carlos V\"\". Palabras de D. Francisco Garc\u00eda Pe\u00f1a", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"C\u00e1novas y los conciertos econ\u00f3micos. Agon\u00eda, muerte y resurrecci\u00f3n de los fueros vascos\". Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"C\u00e1novas y los conciertos econ\u00f3micos. Agon\u00eda, muerte y resurrecci\u00f3n de los fueros vascos\". Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"C\u00e1novas y los conciertos econ\u00f3micos. Agon\u00eda, muerte y resurrecci\u00f3n de los fueros vascos\". Palabras de D.Jaime Ignacio del Burgo", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"C\u00e1novas y los conciertos econ\u00f3micos. Agon\u00eda, muerte y resurrecci\u00f3n de los fueros vascos\". Palabras de D.Jaime Ignacio del Burgo", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Cotejo de las escuelas hist\u00f3ricas del derecho alemana y catalana. el pensamiento b\u00e1sico de la escuela jur\u00eddica catalana y sus diferencias fundamentales con la escuela h\u00edst\u00f3rica del derecho alemana", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Cotejo de las escuelas hist\u00f3ricas del derecho alemana y catalana. el pensamiento b\u00e1sico de la escuela jur\u00eddica catalana y sus diferencias fundamentales con la escuela h\u00edst\u00f3rica del derecho alemana", "to": "Secciones"}, {"from": "Cotejo de las escuelas hist\u00f3ricas del derecho alemana y catalana. el pensamiento b\u00e1sico de la escuela jur\u00eddica catalana y sus diferencias fundamentales con la escuela h\u00edst\u00f3rica del derecho alemana", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "La Constituci\u00f3n de 1812, en la perspectiva de la libertad de la Iglesia y de la libertad religiosa", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La Constituci\u00f3n de 1812, en la perspectiva de la libertad de la Iglesia y de la libertad religiosa", "to": "Secciones"}, {"from": "La Constituci\u00f3n de 1812, en la perspectiva de la libertad de la Iglesia y de la libertad religiosa", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "La Constituci\u00f3n espa\u00f1ola en una sociedad de cambios incesantes", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La Constituci\u00f3n espa\u00f1ola en una sociedad de cambios incesantes", "to": "Secciones"}, {"from": "La Constituci\u00f3n espa\u00f1ola en una sociedad de cambios incesantes", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Las formaciones G en las relaciones internacionales contempor\u00e1neas. Entre el poder y la legitimidad dos modelos para la gobernabilidad mundial", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Las formaciones G en las relaciones internacionales contempor\u00e1neas. Entre el poder y la legitimidad dos modelos para la gobernabilidad mundial", "to": "Secciones"}, {"from": "Las formaciones G en las relaciones internacionales contempor\u00e1neas. Entre el poder y la legitimidad dos modelos para la gobernabilidad mundial", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Derecho y convivencia pol\u00edtica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Derecho y convivencia pol\u00edtica", "to": "Secciones"}, {"from": "Derecho y convivencia pol\u00edtica", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Valores y Naci\u00f3n en los pre\u00e1mbulos de las \"Leges superiores\". El Estatut de 2006 y la STC 31/2010", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Valores y Naci\u00f3n en los pre\u00e1mbulos de las \"Leges superiores\". El Estatut de 2006 y la STC 31/2010", "to": "Secciones"}, {"from": "Valores y Naci\u00f3n en los pre\u00e1mbulos de las \"Leges superiores\". El Estatut de 2006 y la STC 31/2010", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Un sector fundamental en la vida econ\u00f3mica y social espa\u00f1ola: la distribuci\u00f3n comercial", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Un sector fundamental en la vida econ\u00f3mica y social espa\u00f1ola: la distribuci\u00f3n comercial", "to": "Secciones"}, {"from": "Un sector fundamental en la vida econ\u00f3mica y social espa\u00f1ola: la distribuci\u00f3n comercial", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Las Academias europeas: Logros y perspectivas", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Las Academias europeas: Logros y perspectivas", "to": "Secciones"}, {"from": "Las Academias europeas: Logros y perspectivas", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La gram\u00e1tica cultural del valor (en clave etnogr\u00e1fica)", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La gram\u00e1tica cultural del valor (en clave etnogr\u00e1fica)", "to": "Secciones"}, {"from": "La gram\u00e1tica cultural del valor (en clave etnogr\u00e1fica)", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Origen y desarrollo del lenguaje", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Origen y desarrollo del lenguaje", "to": "Secciones"}, {"from": "Origen y desarrollo del lenguaje", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Marqu\u00e9s de Oreja: Valores universales y desconlonizaci\u00f3n: El Sahara Occidental", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Marqu\u00e9s de Oreja: Valores universales y desconlonizaci\u00f3n: El Sahara Occidental", "to": "Secciones"}, {"from": "Marqu\u00e9s de Oreja: Valores universales y desconlonizaci\u00f3n: El Sahara Occidental", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Sobre el futuro de la familia", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Sobre el futuro de la familia", "to": "Secciones"}, {"from": "Sobre el futuro de la familia", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Los supuestos valores de la adminstraci\u00f3n p\u00fablica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Los supuestos valores de la adminstraci\u00f3n p\u00fablica", "to": "Secciones"}, {"from": "Los supuestos valores de la adminstraci\u00f3n p\u00fablica", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Las reformas laborales", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Las reformas laborales", "to": "Secciones"}, {"from": "Las reformas laborales", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La idea de justicia: John Rawls y Amartya Sen", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La idea de justicia: John Rawls y Amartya Sen", "to": "Secciones"}, {"from": "La idea de justicia: John Rawls y Amartya Sen", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Desnudez, igualdad y autonom\u00eda en dos tradiciones culturales", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Desnudez, igualdad y autonom\u00eda en dos tradiciones culturales", "to": "Secciones"}, {"from": "Desnudez, igualdad y autonom\u00eda en dos tradiciones culturales", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Jos\u00e9 \u00c1ngel S\u00e1nchez Asia\u00edn: Marqu\u00e9s de Asia\u00ed: La cultura de la competitividad", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Jos\u00e9 \u00c1ngel S\u00e1nchez Asia\u00edn: Marqu\u00e9s de Asia\u00ed: La cultura de la competitividad", "to": "Secciones"}, {"from": "Jos\u00e9 \u00c1ngel S\u00e1nchez Asia\u00edn: Marqu\u00e9s de Asia\u00ed: La cultura de la competitividad", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "La crisis y la nueva agenda reguladora", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La crisis y la nueva agenda reguladora", "to": "Secciones"}, {"from": "La crisis y la nueva agenda reguladora", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "La crisis financiera", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La crisis financiera", "to": "Secciones"}, {"from": "La crisis financiera", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "La educaci\u00f3n en Espa\u00f1a a trav\u00e9s del Informe PISA 2009 de la OCDE", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La educaci\u00f3n en Espa\u00f1a a trav\u00e9s del Informe PISA 2009 de la OCDE", "to": "Secciones"}, {"from": "La educaci\u00f3n en Espa\u00f1a a trav\u00e9s del Informe PISA 2009 de la OCDE", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Hacia el final de un ciclo", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Hacia el final de un ciclo", "to": "Secciones"}, {"from": "Hacia el final de un ciclo", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Sombras de la econom\u00eda y econom\u00eda en la sombra", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Sombras de la econom\u00eda y econom\u00eda en la sombra", "to": "Secciones"}, {"from": "Sombras de la econom\u00eda y econom\u00eda en la sombra", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "No hay ciencia social sin teor\u00eda econ\u00f3mica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "No hay ciencia social sin teor\u00eda econ\u00f3mica", "to": "Secciones"}, {"from": "No hay ciencia social sin teor\u00eda econ\u00f3mica", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Kennedy. ser o no ser en la pol\u00edtica norteamericana", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Kennedy. ser o no ser en la pol\u00edtica norteamericana", "to": "Secciones"}, {"from": "Kennedy. ser o no ser en la pol\u00edtica norteamericana", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Crecimiento econ\u00f3mico, desigualdad y pobreza", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Crecimiento econ\u00f3mico, desigualdad y pobreza", "to": "Secciones"}, {"from": "Crecimiento econ\u00f3mico, desigualdad y pobreza", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "La experiencia est\u00e9tica, puerta de acceso a las experiencias filos\u00f3ficas", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La experiencia est\u00e9tica, puerta de acceso a las experiencias filos\u00f3ficas", "to": "Secciones"}, {"from": "La experiencia est\u00e9tica, puerta de acceso a las experiencias filos\u00f3ficas", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Olegario Gonz\u00e1lez de Cardedal: Dios: \u00bfUna pregunta sin respuesta o una respuesta sin pregunta?", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Olegario Gonz\u00e1lez de Cardedal: Dios: \u00bfUna pregunta sin respuesta o una respuesta sin pregunta?", "to": "Secciones"}, {"from": "Olegario Gonz\u00e1lez de Cardedal: Dios: \u00bfUna pregunta sin respuesta o una respuesta sin pregunta?", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Sobre la teolog\u00eda pol\u00edtica protestante", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Sobre la teolog\u00eda pol\u00edtica protestante", "to": "Secciones"}, {"from": "Sobre la teolog\u00eda pol\u00edtica protestante", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "El significado de \"la dura expresi\u00f3n de que Dios ha muerto\"", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El significado de \"la dura expresi\u00f3n de que Dios ha muerto\"", "to": "Secciones"}, {"from": "El significado de \"la dura expresi\u00f3n de que Dios ha muerto\"", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Historia y literatura en la obra de Jos\u00e9 Mar\u00eda Jover Zamora", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Historia y literatura en la obra de Jos\u00e9 Mar\u00eda Jover Zamora", "to": "Acad\u00e9micos correspondientes"}, {"from": "\u00bfQu\u00e9 ha sido del conductismo en el siglo XXI?", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "\u00bfQu\u00e9 ha sido del conductismo en el siglo XXI?", "to": "Acad\u00e9micos correspondientes"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Emilio Lamo de Espinosa. Michels de Champourcin: La sociedad del conocimiento. Informaci\u00f3n, ciencia, sabidur\u00eda", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Emilio Lamo de Espinosa. Michels de Champourcin: La sociedad del conocimiento. Informaci\u00f3n, ciencia, sabidur\u00eda", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Agust\u00edn Mu\u00f1oz-Grandes Galilea: Sociedad y Milicia. Dos retos a vencer en el siglo XXI: Activaci\u00f3n de la conciencia de defensa nacional. Reafirmaci\u00f3n de las virtudes militares", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Agust\u00edn Mu\u00f1oz-Grandes Galilea: Sociedad y Milicia. Dos retos a vencer en el siglo XXI: Activaci\u00f3n de la conciencia de defensa nacional. Reafirmaci\u00f3n de las virtudes militares", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Diego Gracia Guill\u00e9n: La cuesti\u00f3n del valor", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Diego Gracia Guill\u00e9n: La cuesti\u00f3n del valor", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "Homenajes", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Homenajes", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de libros", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de libros", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Tribuna de las Autonom\u00edas", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Tribuna de las Autonom\u00edas", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Acad\u00e9micos", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Acad\u00e9micos", "to": "Cr\u00f3nica Acad\u00e9mica"}, {"from": "Cargos acad\u00e9micos y otras designaciones", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Cargos acad\u00e9micos y otras designaciones", "to": "Cr\u00f3nica Acad\u00e9mica"}, {"from": "Honores y reconocimientos", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Honores y reconocimientos", "to": "Cr\u00f3nica Acad\u00e9mica"}, {"from": "Temas especiales", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Temas especiales", "to": "Cr\u00f3nica Acad\u00e9mica"}, {"from": "Biblioteca", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Biblioteca", "to": "Cr\u00f3nica Acad\u00e9mica"}, {"from": "Disertaciones y participaci\u00f3n en los coloquios", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Disertaciones y participaci\u00f3n en los coloquios", "to": "Cr\u00f3nica Acad\u00e9mica"}, {"from": "La inmortalidad como problema pol\u00edtico", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La inmortalidad como problema pol\u00edtico", "to": "Secciones"}, {"from": "La inmortalidad como problema pol\u00edtico", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "El litigio por la soberan\u00eda. Jovellanos ante las Cortes de C\u00e1diz", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El litigio por la soberan\u00eda. Jovellanos ante las Cortes de C\u00e1diz", "to": "Secciones"}, {"from": "El litigio por la soberan\u00eda. Jovellanos ante las Cortes de C\u00e1diz", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "\u00c9tica y psicolog\u00eda. La declaraci\u00f3n de principios \u00e9ticos para psic\u00f3logos", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "\u00c9tica y psicolog\u00eda. La declaraci\u00f3n de principios \u00e9ticos para psic\u00f3logos", "to": "Secciones"}, {"from": "\u00c9tica y psicolog\u00eda. La declaraci\u00f3n de principios \u00e9ticos para psic\u00f3logos", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Nicol\u00e1s Cusa ante la cuesti\u00f3n de las pruebas de la existencia de Dios", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Nicol\u00e1s Cusa ante la cuesti\u00f3n de las pruebas de la existencia de Dios", "to": "Secciones"}, {"from": "Nicol\u00e1s Cusa ante la cuesti\u00f3n de las pruebas de la existencia de Dios", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Poder o racionalidad. La religi\u00f3n en el \u00e1mbito p\u00fablico", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Poder o racionalidad. La religi\u00f3n en el \u00e1mbito p\u00fablico", "to": "Secciones"}, {"from": "Poder o racionalidad. La religi\u00f3n en el \u00e1mbito p\u00fablico", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Empresa y derechos humanos", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Empresa y derechos humanos", "to": "Secciones"}, {"from": "Empresa y derechos humanos", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Perpectivismo textual y principio de relatividad sist\u00e9mica en la teor\u00eda comunicacional del derecho", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Perpectivismo textual y principio de relatividad sist\u00e9mica en la teor\u00eda comunicacional del derecho", "to": "Secciones"}, {"from": "Perpectivismo textual y principio de relatividad sist\u00e9mica en la teor\u00eda comunicacional del derecho", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Una reflexi\u00f3n sobre la crisis desde la \u00e9tica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Una reflexi\u00f3n sobre la crisis desde la \u00e9tica", "to": "Secciones"}, {"from": "Una reflexi\u00f3n sobre la crisis desde la \u00e9tica", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "La protecci\u00f3n de la salud sexual", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La protecci\u00f3n de la salud sexual", "to": "Secciones"}, {"from": "La protecci\u00f3n de la salud sexual", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Contribuci\u00f3n a la desmitificaci\u00f3n de C\u00e1diz", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Contribuci\u00f3n a la desmitificaci\u00f3n de C\u00e1diz", "to": "Secciones"}, {"from": "Contribuci\u00f3n a la desmitificaci\u00f3n de C\u00e1diz", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "La actual crisis y su trasfondo moral y espiritual", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La actual crisis y su trasfondo moral y espiritual", "to": "Secciones"}, {"from": "La actual crisis y su trasfondo moral y espiritual", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "El r\u00e9gimen pol\u00edtico espa\u00f1ol en 2012", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El r\u00e9gimen pol\u00edtico espa\u00f1ol en 2012", "to": "Secciones"}, {"from": "El r\u00e9gimen pol\u00edtico espa\u00f1ol en 2012", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "El Ministerio Fiscal en la instrucci\u00f3n penal", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El Ministerio Fiscal en la instrucci\u00f3n penal", "to": "Secciones"}, {"from": "El Ministerio Fiscal en la instrucci\u00f3n penal", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "La justicia en la Constituci\u00f3n de 1812", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La justicia en la Constituci\u00f3n de 1812", "to": "Secciones"}, {"from": "La justicia en la Constituci\u00f3n de 1812", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Una visi\u00f3n del ayer y del ma\u00f1ana de nuestro Ej\u00e9rcito", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Una visi\u00f3n del ayer y del ma\u00f1ana de nuestro Ej\u00e9rcito", "to": "Secciones"}, {"from": "Una visi\u00f3n del ayer y del ma\u00f1ana de nuestro Ej\u00e9rcito", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Advertencias actuales de Luis \u00c1ngel Rojo desde la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas: Etapa final, 1998-2010", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Advertencias actuales de Luis \u00c1ngel Rojo desde la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas: Etapa final, 1998-2010", "to": "Secciones"}, {"from": "Advertencias actuales de Luis \u00c1ngel Rojo desde la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas: Etapa final, 1998-2010", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La nueva Universidad", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La nueva Universidad", "to": "Secciones"}, {"from": "La nueva Universidad", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Patrimonio cultural, memoria, pol\u00edtica y arte", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Patrimonio cultural, memoria, pol\u00edtica y arte", "to": "Secciones"}, {"from": "Patrimonio cultural, memoria, pol\u00edtica y arte", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La construcci\u00f3n personal de la realidad", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La construcci\u00f3n personal de la realidad", "to": "Secciones"}, {"from": "La construcci\u00f3n personal de la realidad", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Marcelino Oreja Aguirre, Marqu\u00e9s de Oreja: A d\u00f3nde va Turqu\u00eda", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Marcelino Oreja Aguirre, Marqu\u00e9s de Oreja: A d\u00f3nde va Turqu\u00eda", "to": "Secciones"}, {"from": "Marcelino Oreja Aguirre, Marqu\u00e9s de Oreja: A d\u00f3nde va Turqu\u00eda", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La felicidad: Un aspecto de la sociedad contempor\u00e1nea", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La felicidad: Un aspecto de la sociedad contempor\u00e1nea", "to": "Secciones"}, {"from": "La felicidad: Un aspecto de la sociedad contempor\u00e1nea", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Lo simulado y lo disimulado en la motivaci\u00f3n de las sentencias", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Lo simulado y lo disimulado en la motivaci\u00f3n de las sentencias", "to": "Secciones"}, {"from": "Lo simulado y lo disimulado en la motivaci\u00f3n de las sentencias", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Centenario del Partido Reformista", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Centenario del Partido Reformista", "to": "Secciones"}, {"from": "Centenario del Partido Reformista", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Derrumbe del comunismo y triunfo de la sociedad abierta", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Derrumbe del comunismo y triunfo de la sociedad abierta", "to": "Secciones"}, {"from": "Derrumbe del comunismo y triunfo de la sociedad abierta", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "1812: el imaginario europeo", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "1812: el imaginario europeo", "to": "Secciones"}, {"from": "1812: el imaginario europeo", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Europa, libre y feliz como Suiza", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Europa, libre y feliz como Suiza", "to": "Secciones"}, {"from": "Europa, libre y feliz como Suiza", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Crisis y algunas reformas estructurales en Espa\u00f1a", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Crisis y algunas reformas estructurales en Espa\u00f1a", "to": "Secciones"}, {"from": "Crisis y algunas reformas estructurales en Espa\u00f1a", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Crecimiento y energ\u00eda en la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Crecimiento y energ\u00eda en la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Secciones"}, {"from": "Crecimiento y energ\u00eda en la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "La econom\u00eda social como instrumento de reducci\u00f3n del riesgo sist\u00e9mico", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La econom\u00eda social como instrumento de reducci\u00f3n del riesgo sist\u00e9mico", "to": "Secciones"}, {"from": "La econom\u00eda social como instrumento de reducci\u00f3n del riesgo sist\u00e9mico", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Las conversaciones cat\u00f3licas internacionales de San Sebasti\u00e1n", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Las conversaciones cat\u00f3licas internacionales de San Sebasti\u00e1n", "to": "Acad\u00e9micos correspondientes"}, {"from": "Extractos del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. SANTIAGO MU\u00d1OZ MACHADO: Civilizando a los b\u00e1rbaros", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extractos del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. SANTIAGO MU\u00d1OZ MACHADO: Civilizando a los b\u00e1rbaros", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Juan vallet de Goytisolo\". Palabras de D. Dalmacio Negro Pav\u00f3n", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Juan vallet de Goytisolo\". Palabras de D. Dalmacio Negro Pav\u00f3n", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Juan vallet de Goytisolo\". Palabras de D. Alfonso L\u00f3pez Quint\u00e1s", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Juan vallet de Goytisolo\". Palabras de D. Alfonso L\u00f3pez Quint\u00e1s", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Juan vallet de Goytisolo\". Palabras de D. Jes\u00fas Gonz\u00e1lez P\u00e9rez", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Juan vallet de Goytisolo\". Palabras de D. Jes\u00fas Gonz\u00e1lez P\u00e9rez", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Juan vallet de Goytisolo\". Palabras de D. Salustiano del Campo Urbano", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Juan vallet de Goytisolo\". Palabras de D. Salustiano del Campo Urbano", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Pablo Lucas Verd\u00fa\". Palabras de D. Landelino Lavilla Alsina", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Pablo Lucas Verd\u00fa\". Palabras de D. Landelino Lavilla Alsina", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Pablo Lucas Verd\u00fa\". Palabras de D. Manuel Jim\u00e9nez de Parga", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Pablo Lucas Verd\u00fa\". Palabras de D. Manuel Jim\u00e9nez de Parga", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Pablo Lucas Verd\u00fa\". Palabras de D. Miguel Herrero y Rodr\u00edguez de Mi\u00f1\u00f3n", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In memoriam: Excmo. Sr. D. Pablo Lucas Verd\u00fa\". Palabras de D. Miguel Herrero y Rodr\u00edguez de Mi\u00f1\u00f3n", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "Colegio Libre de Em\u00e9ritos. Presentaciones de libros. Ciclo de Pol\u00edtica Exterior.", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Colegio Libre de Em\u00e9ritos. Presentaciones de libros. Ciclo de Pol\u00edtica Exterior.", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Seminario sobre la Universidad en la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Seminario sobre la Universidad en la Real Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Asuntos especiales. Biblioteca", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Asuntos especiales. Biblioteca", "to": "Cr\u00f3nica Acad\u00e9mica"}, {"from": "Algunas consideraciones sobre la crisis", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Algunas consideraciones sobre la crisis", "to": "Secciones"}, {"from": "Algunas consideraciones sobre la crisis", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Ecomom\u00eda del espa\u00f1ol: pol\u00edticas y retos", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Ecomom\u00eda del espa\u00f1ol: pol\u00edticas y retos", "to": "Secciones"}, {"from": "Ecomom\u00eda del espa\u00f1ol: pol\u00edticas y retos", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "El euro, \u00e1rbol que crece torcido", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El euro, \u00e1rbol que crece torcido", "to": "Secciones"}, {"from": "El euro, \u00e1rbol que crece torcido", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "R\u00e9quiem por un euro", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "R\u00e9quiem por un euro", "to": "Secciones"}, {"from": "R\u00e9quiem por un euro", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Pobreza: evoluci\u00f3n, distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica y efectos de la crisis", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Pobreza: evoluci\u00f3n, distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica y efectos de la crisis", "to": "Secciones"}, {"from": "Pobreza: evoluci\u00f3n, distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica y efectos de la crisis", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "El poder humanizador de la m\u00fasica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El poder humanizador de la m\u00fasica", "to": "Secciones"}, {"from": "El poder humanizador de la m\u00fasica", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Europa. Cristianismo y ate\u00edsmo", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Europa. Cristianismo y ate\u00edsmo", "to": "Secciones"}, {"from": "Europa. Cristianismo y ate\u00edsmo", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "La Ley de hierro de la oligarqu\u00eda", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La Ley de hierro de la oligarqu\u00eda", "to": "Secciones"}, {"from": "La Ley de hierro de la oligarqu\u00eda", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Dignidad, autonom\u00eda moral y respeto. Apuntes para una historia conceptual", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Dignidad, autonom\u00eda moral y respeto. Apuntes para una historia conceptual", "to": "Secciones"}, {"from": "Dignidad, autonom\u00eda moral y respeto. Apuntes para una historia conceptual", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Una vista sobre la psicolog\u00eda positiva", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Una vista sobre la psicolog\u00eda positiva", "to": "Secciones"}, {"from": "Una vista sobre la psicolog\u00eda positiva", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Metaf\u00edsica y tragedia. Consideraciones en torno al Edipo Rey, de S\u00f3focles", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Metaf\u00edsica y tragedia. Consideraciones en torno al Edipo Rey, de S\u00f3focles", "to": "Secciones"}, {"from": "Metaf\u00edsica y tragedia. Consideraciones en torno al Edipo Rey, de S\u00f3focles", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "No discriminaci\u00f3n y nuevos derechos. Las relaciones homosexuales ante el Tribunal Constitucional", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "No discriminaci\u00f3n y nuevos derechos. Las relaciones homosexuales ante el Tribunal Constitucional", "to": "Secciones"}, {"from": "No discriminaci\u00f3n y nuevos derechos. Las relaciones homosexuales ante el Tribunal Constitucional", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Neuromejora moral: \u00bfun camino prometedor ante el fracaso de la educaci\u00f3n?", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Neuromejora moral: \u00bfun camino prometedor ante el fracaso de la educaci\u00f3n?", "to": "Secciones"}, {"from": "Neuromejora moral: \u00bfun camino prometedor ante el fracaso de la educaci\u00f3n?", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Sobre moral y Derecho", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Sobre moral y Derecho", "to": "Secciones"}, {"from": "Sobre moral y Derecho", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Miguel Servet, ayer y hoy", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Miguel Servet, ayer y hoy", "to": "Secciones"}, {"from": "Miguel Servet, ayer y hoy", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "El racismo de Sabino Arana", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El racismo de Sabino Arana", "to": "Secciones"}, {"from": "El racismo de Sabino Arana", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "\u00bfUni\u00f3n Europea \"versus\" Estado social?", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "\u00bfUni\u00f3n Europea \"versus\" Estado social?", "to": "Secciones"}, {"from": "\u00bfUni\u00f3n Europea \"versus\" Estado social?", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "El derecho a la educaci\u00f3n \u00bfde nuevo a debate?", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El derecho a la educaci\u00f3n \u00bfde nuevo a debate?", "to": "Secciones"}, {"from": "El derecho a la educaci\u00f3n \u00bfde nuevo a debate?", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Espa\u00f1a: final de una etapa hist\u00f3rica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Espa\u00f1a: final de una etapa hist\u00f3rica", "to": "Secciones"}, {"from": "Espa\u00f1a: final de una etapa hist\u00f3rica", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Reflexiones de un constitucionalista con los pies puestos en la crisis econ\u00f3mica espa\u00f1ola y con la vista en Europa", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Reflexiones de un constitucionalista con los pies puestos en la crisis econ\u00f3mica espa\u00f1ola y con la vista en Europa", "to": "Secciones"}, {"from": "Reflexiones de un constitucionalista con los pies puestos en la crisis econ\u00f3mica espa\u00f1ola y con la vista en Europa", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Los ej\u00e9rcitos ante la crisis. Capacidad de adptaci\u00f3n...Firmeza de valores", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Los ej\u00e9rcitos ante la crisis. Capacidad de adptaci\u00f3n...Firmeza de valores", "to": "Secciones"}, {"from": "Los ej\u00e9rcitos ante la crisis. Capacidad de adptaci\u00f3n...Firmeza de valores", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Internet y los derechos fundamentales", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Internet y los derechos fundamentales", "to": "Secciones"}, {"from": "Internet y los derechos fundamentales", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Debates econ\u00f3micos derivados de los mensajes de la iglesia: De la Escuela de Salamanca a la Enc\u00edclica \"Caritas veritate\"", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Debates econ\u00f3micos derivados de los mensajes de la iglesia: De la Escuela de Salamanca a la Enc\u00edclica \"Caritas veritate\"", "to": "Secciones"}, {"from": "Debates econ\u00f3micos derivados de los mensajes de la iglesia: De la Escuela de Salamanca a la Enc\u00edclica \"Caritas veritate\"", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "A prop\u00f3sito de Catalunya", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "A prop\u00f3sito de Catalunya", "to": "Secciones"}, {"from": "A prop\u00f3sito de Catalunya", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Occidente y Oriente en el escenario misionero Japon\u00e9s, 1549-1590", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Occidente y Oriente en el escenario misionero Japon\u00e9s, 1549-1590", "to": "Secciones"}, {"from": "Occidente y Oriente en el escenario misionero Japon\u00e9s, 1549-1590", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Sociolog\u00eda y medicina", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Sociolog\u00eda y medicina", "to": "Secciones"}, {"from": "Sociolog\u00eda y medicina", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Marcelino Oreja Aguirre, Marqu\u00e9s de Oreja: Los or\u00edgenes de la Uni\u00f3n Europea: El m\u00e9todo comunitario", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Marcelino Oreja Aguirre, Marqu\u00e9s de Oreja: Los or\u00edgenes de la Uni\u00f3n Europea: El m\u00e9todo comunitario", "to": "Secciones"}, {"from": "Marcelino Oreja Aguirre, Marqu\u00e9s de Oreja: Los or\u00edgenes de la Uni\u00f3n Europea: El m\u00e9todo comunitario", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "El malestar social en Espa\u00f1a", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El malestar social en Espa\u00f1a", "to": "Secciones"}, {"from": "El malestar social en Espa\u00f1a", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Del Estado de Guerra al Estado de Crisis", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Del Estado de Guerra al Estado de Crisis", "to": "Secciones"}, {"from": "Del Estado de Guerra al Estado de Crisis", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Los despidos colectivos", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Los despidos colectivos", "to": "Secciones"}, {"from": "Los despidos colectivos", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Silencios", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Silencios", "to": "Secciones"}, {"from": "Silencios", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Extracto del Discurso del Excmo. Sr. D. RAM\u00d3N TAMAMES G\u00d3MEZ: Globalizaci\u00f3n y soberan\u00eda mundial. Un ensayo sobre la paz perpetua en el siglo XXI", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extracto del Discurso del Excmo. Sr. D. RAM\u00d3N TAMAMES G\u00d3MEZ: Globalizaci\u00f3n y soberan\u00eda mundial. Un ensayo sobre la paz perpetua en el siglo XXI", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. RA\u00daL MORODO LEONCIO: Sobre Ram\u00f3n Salas y Eudaldo Jaumeandreu: tradici\u00f3n, ilustraci\u00f3n y liberalismo emergentes en nuestros pioneros expositores de la Constituci\u00f3n de 1812", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. RA\u00daL MORODO LEONCIO: Sobre Ram\u00f3n Salas y Eudaldo Jaumeandreu: tradici\u00f3n, ilustraci\u00f3n y liberalismo emergentes en nuestros pioneros expositores de la Constituci\u00f3n de 1812", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "Extractos de los Discursos de Ingreso: Agust\u00edn Dosil Maceira: El estudio de la inteligencia humana y los programas para su mejora", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extractos de los Discursos de Ingreso: Agust\u00edn Dosil Maceira: El estudio de la inteligencia humana y los programas para su mejora", "to": "Acad\u00e9micos correspondientes"}, {"from": "Extractos de los Discursos de Ingreso: Petra Mar\u00eda P\u00e9rez Alonso-Geta: el respeto a la norma en el desarrollo c\u00edvio y moral de la ciudadan\u00eda: Retos educativos", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extractos de los Discursos de Ingreso: Petra Mar\u00eda P\u00e9rez Alonso-Geta: el respeto a la norma en el desarrollo c\u00edvio y moral de la ciudadan\u00eda: Retos educativos", "to": "Acad\u00e9micos correspondientes"}, {"from": "En pro de la responsabilidad. La rebeli\u00f3n de la raz\u00f3n ecol\u00f3gica contra el Prometeo tecnol\u00f3gicamente desencadenado", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "En pro de la responsabilidad. La rebeli\u00f3n de la raz\u00f3n ecol\u00f3gica contra el Prometeo tecnol\u00f3gicamente desencadenado", "to": "Acad\u00e9micos correspondientes"}, {"from": "La pol\u00edtica exterior de los Estados Unidos bajo la presidencia de Barack Obama", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La pol\u00edtica exterior de los Estados Unidos bajo la presidencia de Barack Obama", "to": "Acad\u00e9micos correspondientes"}, {"from": "Homenajes. Presentaciones de libros", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Homenajes. Presentaciones de libros", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Mesa redonda sobre Envejecimiento. Seminario sobre Metodolog\u00eda y Antropolog\u00eda dial\u00f3gica ambital", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Mesa redonda sobre Envejecimiento. Seminario sobre Metodolog\u00eda y Antropolog\u00eda dial\u00f3gica ambital", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Acad\u00e9micos. Cargos acad\u00e9micos y otras designaciones", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Acad\u00e9micos. Cargos acad\u00e9micos y otras designaciones", "to": "Cr\u00f3nica Acad\u00e9mica"}, {"from": "Honores y reconocimientos. Asuntos especiales", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Honores y reconocimientos. Asuntos especiales", "to": "Cr\u00f3nica Acad\u00e9mica"}, {"from": "Ontolog\u00edas l\u00edquidas. El argumento por ambig\u00fcedad en la cultura gallega", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Ontolog\u00edas l\u00edquidas. El argumento por ambig\u00fcedad en la cultura gallega", "to": "Secciones"}, {"from": "Ontolog\u00edas l\u00edquidas. El argumento por ambig\u00fcedad en la cultura gallega", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Soberan\u00eda y mirada cosmopolita", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Soberan\u00eda y mirada cosmopolita", "to": "Secciones"}, {"from": "Soberan\u00eda y mirada cosmopolita", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La crisis del porvenir", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La crisis del porvenir", "to": "Secciones"}, {"from": "La crisis del porvenir", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La universidad espa\u00f1ola, entre Bolonia y Berl\u00edn", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La universidad espa\u00f1ola, entre Bolonia y Berl\u00edn", "to": "Secciones"}, {"from": "La universidad espa\u00f1ola, entre Bolonia y Berl\u00edn", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La \u00e9tica de las finanzas", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La \u00e9tica de las finanzas", "to": "Secciones"}, {"from": "La \u00e9tica de las finanzas", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "El problema de la distribuci\u00f3n en econom\u00edas avanzadas. A prop\u00f3sito del libro de Piketty", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El problema de la distribuci\u00f3n en econom\u00edas avanzadas. A prop\u00f3sito del libro de Piketty", "to": "Secciones"}, {"from": "El problema de la distribuci\u00f3n en econom\u00edas avanzadas. A prop\u00f3sito del libro de Piketty", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Cambio clim\u00e1tico y reforma el\u00e9ctrica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Cambio clim\u00e1tico y reforma el\u00e9ctrica", "to": "Secciones"}, {"from": "Cambio clim\u00e1tico y reforma el\u00e9ctrica", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Cambio en el modelo de financiaci\u00f3n de las Comunidades Aut\u00f3nomas", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Cambio en el modelo de financiaci\u00f3n de las Comunidades Aut\u00f3nomas", "to": "Secciones"}, {"from": "Cambio en el modelo de financiaci\u00f3n de las Comunidades Aut\u00f3nomas", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Vieja y nueva pol\u00edtica: Otro centenario", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Vieja y nueva pol\u00edtica: Otro centenario", "to": "Secciones"}, {"from": "Vieja y nueva pol\u00edtica: Otro centenario", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "\u00bfDel ajuste al crecimiento?", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "\u00bfDel ajuste al crecimiento?", "to": "Secciones"}, {"from": "\u00bfDel ajuste al crecimiento?", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "La crecimiente concentraci\u00f3n del poder monetario en la Uni\u00f3n Europea", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La crecimiente concentraci\u00f3n del poder monetario en la Uni\u00f3n Europea", "to": "Secciones"}, {"from": "La crecimiente concentraci\u00f3n del poder monetario en la Uni\u00f3n Europea", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "La crisis como oportunidad", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La crisis como oportunidad", "to": "Secciones"}, {"from": "La crisis como oportunidad", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "China y Estados Unidos. Frente a frente: C\u00f3mo superar el conflicto", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "China y Estados Unidos. Frente a frente: C\u00f3mo superar el conflicto", "to": "Secciones"}, {"from": "China y Estados Unidos. Frente a frente: C\u00f3mo superar el conflicto", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "La mirada profunda. Sus condiciones y su fecundidad", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La mirada profunda. Sus condiciones y su fecundidad", "to": "Secciones"}, {"from": "La mirada profunda. Sus condiciones y su fecundidad", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "De Ratzinger a Bergoglio o los vuelcos en la Iglesia", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "De Ratzinger a Bergoglio o los vuelcos en la Iglesia", "to": "Secciones"}, {"from": "De Ratzinger a Bergoglio o los vuelcos en la Iglesia", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "El fin de la normalidad. \u00bfUn nuevo tiempo-eje?", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El fin de la normalidad. \u00bfUn nuevo tiempo-eje?", "to": "Secciones"}, {"from": "El fin de la normalidad. \u00bfUn nuevo tiempo-eje?", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "La autonom\u00eda del sujeto (o el yo soberano)", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La autonom\u00eda del sujeto (o el yo soberano)", "to": "Secciones"}, {"from": "La autonom\u00eda del sujeto (o el yo soberano)", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Julian Mar\u00edas, y su idea del proyecto de Espa\u00f1a ( a prop\u00f3sito del primer centenario de su nacimiento)", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Julian Mar\u00edas, y su idea del proyecto de Espa\u00f1a ( a prop\u00f3sito del primer centenario de su nacimiento)", "to": "Secciones"}, {"from": "Julian Mar\u00edas, y su idea del proyecto de Espa\u00f1a ( a prop\u00f3sito del primer centenario de su nacimiento)", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Sobre el principio de no-cortradicci\u00f3n: La formulaci\u00f3n Aristot\u00e9lica y su vigencia en Nicol\u00e1s de Cusa y Hegel", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Sobre el principio de no-cortradicci\u00f3n: La formulaci\u00f3n Aristot\u00e9lica y su vigencia en Nicol\u00e1s de Cusa y Hegel", "to": "Secciones"}, {"from": "Sobre el principio de no-cortradicci\u00f3n: La formulaci\u00f3n Aristot\u00e9lica y su vigencia en Nicol\u00e1s de Cusa y Hegel", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "En di\u00e1logo con Dworkin: Moralidad pol\u00edtica y derecho natural", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "En di\u00e1logo con Dworkin: Moralidad pol\u00edtica y derecho natural", "to": "Secciones"}, {"from": "En di\u00e1logo con Dworkin: Moralidad pol\u00edtica y derecho natural", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "La cuesti\u00f3n de los animales: Persona y derechos", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La cuesti\u00f3n de los animales: Persona y derechos", "to": "Secciones"}, {"from": "La cuesti\u00f3n de los animales: Persona y derechos", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Hans Kelsen: Vida y obra", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Hans Kelsen: Vida y obra", "to": "Secciones"}, {"from": "Hans Kelsen: Vida y obra", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Zubiri, treinta a\u00f1os despu\u00e9s", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Zubiri, treinta a\u00f1os despu\u00e9s", "to": "Secciones"}, {"from": "Zubiri, treinta a\u00f1os despu\u00e9s", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Hacia el derecho entra\u00f1able", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Hacia el derecho entra\u00f1able", "to": "Secciones"}, {"from": "Hacia el derecho entra\u00f1able", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "El derecho a la vida. Un derecho fundamental cuestionado", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El derecho a la vida. Un derecho fundamental cuestionado", "to": "Secciones"}, {"from": "El derecho a la vida. Un derecho fundamental cuestionado", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "El Tribunal Penal Internacional diez a\u00f1os despu\u00e9s", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El Tribunal Penal Internacional diez a\u00f1os despu\u00e9s", "to": "Secciones"}, {"from": "El Tribunal Penal Internacional diez a\u00f1os despu\u00e9s", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Reflexiones sobre la problem\u00e1tica actual de la representaci\u00f3n pol\u00edtica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Reflexiones sobre la problem\u00e1tica actual de la representaci\u00f3n pol\u00edtica", "to": "Secciones"}, {"from": "Reflexiones sobre la problem\u00e1tica actual de la representaci\u00f3n pol\u00edtica", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Del arte de la guerra al arte de la paz (utop\u00eda o posible realidad)", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Del arte de la guerra al arte de la paz (utop\u00eda o posible realidad)", "to": "Secciones"}, {"from": "Del arte de la guerra al arte de la paz (utop\u00eda o posible realidad)", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Informe sobre Catalu\u00f1a", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Informe sobre Catalu\u00f1a", "to": "Secciones"}, {"from": "Informe sobre Catalu\u00f1a", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Bosquejo hist\u00f3rico del constitucionalismo bolivariano", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Bosquejo hist\u00f3rico del constitucionalismo bolivariano", "to": "Secciones"}, {"from": "Bosquejo hist\u00f3rico del constitucionalismo bolivariano", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Juan-Miguel Villar Mir: Del proteccionismo a la globalizaci\u00f3n. La econom\u00eda y la empresa espa\u00f1ola en los \u00faltimos veinticinco a\u00f1os", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Juan-Miguel Villar Mir: Del proteccionismo a la globalizaci\u00f3n. La econom\u00eda y la empresa espa\u00f1ola en los \u00faltimos veinticinco a\u00f1os", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Rodolfo Mart\u00edn Villa: Claves de la Transici\u00f3n. El camibo de sociedad, la reforma en la politica y la reconciliaci\u00f3n entre los espa\u00f1oles", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Rodolfo Mart\u00edn Villa: Claves de la Transici\u00f3n. El camibo de sociedad, la reforma en la politica y la reconciliaci\u00f3n entre los espa\u00f1oles", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso de la Excma. Sra. D\u00aa. Araceli Mangas Mart\u00edn: Humanizaci\u00f3n, democracia y Estado de Derecho en el ordenamiento internacional", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso de la Excma. Sra. D\u00aa. Araceli Mangas Mart\u00edn: Humanizaci\u00f3n, democracia y Estado de Derecho en el ordenamiento internacional", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "Extracto de los textos de Presentaci\u00f3n: Jos\u00e9 Antonio Gonz\u00e1lez Alcantud: Poder y ritual en la monarqu\u00eda altauita de Marruecos", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extracto de los textos de Presentaci\u00f3n: Jos\u00e9 Antonio Gonz\u00e1lez Alcantud: Poder y ritual en la monarqu\u00eda altauita de Marruecos", "to": "Acad\u00e9micos correspondientes"}, {"from": "Extracto de los textos de Presentaci\u00f3n:Francisco Javier Carrillo Montesinos: El fin de una era", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extracto de los textos de Presentaci\u00f3n:Francisco Javier Carrillo Montesinos: El fin de una era", "to": "Acad\u00e9micos correspondientes"}, {"from": "Extracto de los textos de Presentaci\u00f3n: Ignacio Sotelo Mart\u00ednez: Pensar la pol\u00edtica y hacer pol\u00edtica. La pol\u00edtica como tema de reflexi\u00f3n y como actividad", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extracto de los textos de Presentaci\u00f3n: Ignacio Sotelo Mart\u00ednez: Pensar la pol\u00edtica y hacer pol\u00edtica. La pol\u00edtica como tema de reflexi\u00f3n y como actividad", "to": "Acad\u00e9micos correspondientes"}, {"from": "Extracto de los textos de Presentaci\u00f3n: Juan Ram\u00f3n Cuadrado Roura: Terciarizaci\u00f3n y evoluci\u00f3n de la productividad en las regiones europeas. El papel del cambio estructural y de otros factores explicativos", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extracto de los textos de Presentaci\u00f3n: Juan Ram\u00f3n Cuadrado Roura: Terciarizaci\u00f3n y evoluci\u00f3n de la productividad en las regiones europeas. El papel del cambio estructural y de otros factores explicativos", "to": "Acad\u00e9micos correspondientes"}, {"from": "Mesa Redonda sobre \"El Pr\u00edncipe de Maquiavelo\". Seminario sobre Metodolog\u00eda y Antropolog\u00eda dial\u00f3gica ambital", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Mesa Redonda sobre \"El Pr\u00edncipe de Maquiavelo\". Seminario sobre Metodolog\u00eda y Antropolog\u00eda dial\u00f3gica ambital", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Acad\u00e9micos. Representaci\u00f3n acad\u00e9mica", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Acad\u00e9micos. Representaci\u00f3n acad\u00e9mica", "to": "Cr\u00f3nica Acad\u00e9mica"}, {"from": "La inmigraci\u00f3n en la actual demograf\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La inmigraci\u00f3n en la actual demograf\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Secciones"}, {"from": "La inmigraci\u00f3n en la actual demograf\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Humanismo cultural", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Humanismo cultural", "to": "Secciones"}, {"from": "Humanismo cultural", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Octubre 1934. Reflexiones a los ochenta a\u00f1os", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Octubre 1934. Reflexiones a los ochenta a\u00f1os", "to": "Secciones"}, {"from": "Octubre 1934. Reflexiones a los ochenta a\u00f1os", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "El envejecimiento en Espa\u00f1a: Situaci\u00f3n actual y tendencias", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El envejecimiento en Espa\u00f1a: Situaci\u00f3n actual y tendencias", "to": "Secciones"}, {"from": "El envejecimiento en Espa\u00f1a: Situaci\u00f3n actual y tendencias", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Interdependencia de las crisis econ\u00f3micas y pol\u00edticas", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Interdependencia de las crisis econ\u00f3micas y pol\u00edticas", "to": "Secciones"}, {"from": "Interdependencia de las crisis econ\u00f3micas y pol\u00edticas", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Ideas pol\u00edticas de Fern\u00e1ndez Miranda", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Ideas pol\u00edticas de Fern\u00e1ndez Miranda", "to": "Secciones"}, {"from": "Ideas pol\u00edticas de Fern\u00e1ndez Miranda", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Cien a\u00f1os de olvido. Fundamentos para una atropolog\u00eda del arte", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Cien a\u00f1os de olvido. Fundamentos para una atropolog\u00eda del arte", "to": "Secciones"}, {"from": "Cien a\u00f1os de olvido. Fundamentos para una atropolog\u00eda del arte", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La globalizaci\u00f3n cultural: Crisoles, ensaladas, gazpachos", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La globalizaci\u00f3n cultural: Crisoles, ensaladas, gazpachos", "to": "Secciones"}, {"from": "La globalizaci\u00f3n cultural: Crisoles, ensaladas, gazpachos", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Problemas b\u00e1sicos del futuro de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Problemas b\u00e1sicos del futuro de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Secciones"}, {"from": "Problemas b\u00e1sicos del futuro de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "La uni\u00f3n bancaria europea", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La uni\u00f3n bancaria europea", "to": "Secciones"}, {"from": "La uni\u00f3n bancaria europea", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Causalidad en Ciencias Sociales", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Causalidad en Ciencias Sociales", "to": "Secciones"}, {"from": "Causalidad en Ciencias Sociales", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Espa\u00f1a, 2015: El a\u00f1o de los tres test", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Espa\u00f1a, 2015: El a\u00f1o de los tres test", "to": "Secciones"}, {"from": "Espa\u00f1a, 2015: El a\u00f1o de los tres test", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Los librecambistas espa\u00f1oles en el siglo XIX: La asociaci\u00f3n para la reforma de los aranceles de aduanas", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Los librecambistas espa\u00f1oles en el siglo XIX: La asociaci\u00f3n para la reforma de los aranceles de aduanas", "to": "Secciones"}, {"from": "Los librecambistas espa\u00f1oles en el siglo XIX: La asociaci\u00f3n para la reforma de los aranceles de aduanas", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Jeremy Bentham y el mundo ib\u00e9rico: La correspondencia con los espa\u00f1oles, portugueses y americanos", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Jeremy Bentham y el mundo ib\u00e9rico: La correspondencia con los espa\u00f1oles, portugueses y americanos", "to": "Secciones"}, {"from": "Jeremy Bentham y el mundo ib\u00e9rico: La correspondencia con los espa\u00f1oles, portugueses y americanos", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Austeridad y desigualdad", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Austeridad y desigualdad", "to": "Secciones"}, {"from": "Austeridad y desigualdad", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Planeta azul amenazado por el cambio clim\u00e1tico", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Planeta azul amenazado por el cambio clim\u00e1tico", "to": "Secciones"}, {"from": "Planeta azul amenazado por el cambio clim\u00e1tico", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Innovar para internacionalizar e industrializar", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Innovar para internacionalizar e industrializar", "to": "Secciones"}, {"from": "Innovar para internacionalizar e industrializar", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Poder formativo de la literatura de calidad", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Poder formativo de la literatura de calidad", "to": "Secciones"}, {"from": "Poder formativo de la literatura de calidad", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Sobre el modo hist\u00f3rico de pensar", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Sobre el modo hist\u00f3rico de pensar", "to": "Secciones"}, {"from": "Sobre el modo hist\u00f3rico de pensar", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Don Quijote dilatado (una estrategia salvadora)", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Don Quijote dilatado (una estrategia salvadora)", "to": "Secciones"}, {"from": "Don Quijote dilatado (una estrategia salvadora)", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Una nueva mirada a la psicopatolog\u00eda. El DSM-V y su significaci\u00f3n hist\u00f3rica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Una nueva mirada a la psicopatolog\u00eda. El DSM-V y su significaci\u00f3n hist\u00f3rica", "to": "Secciones"}, {"from": "Una nueva mirada a la psicopatolog\u00eda. El DSM-V y su significaci\u00f3n hist\u00f3rica", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "El otro lado del derecho. En di\u00e1logo con Gustavo Zagrebelsky", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El otro lado del derecho. En di\u00e1logo con Gustavo Zagrebelsky", "to": "Secciones"}, {"from": "El otro lado del derecho. En di\u00e1logo con Gustavo Zagrebelsky", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Conciencia moral y reputaci\u00f3n. Una perspectiva neuro\u00e9tica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Conciencia moral y reputaci\u00f3n. Una perspectiva neuro\u00e9tica", "to": "Secciones"}, {"from": "Conciencia moral y reputaci\u00f3n. Una perspectiva neuro\u00e9tica", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "La idea de justicia en los juegos", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La idea de justicia en los juegos", "to": "Secciones"}, {"from": "La idea de justicia en los juegos", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "La generaci\u00f3n de 1936", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La generaci\u00f3n de 1936", "to": "Secciones"}, {"from": "La generaci\u00f3n de 1936", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Tasas judiciales y asistencia jur\u00eddica gratu\u00edta", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Tasas judiciales y asistencia jur\u00eddica gratu\u00edta", "to": "Secciones"}, {"from": "Tasas judiciales y asistencia jur\u00eddica gratu\u00edta", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "El valor de los s\u00edmbolos en las Fuerzas Armadas", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El valor de los s\u00edmbolos en las Fuerzas Armadas", "to": "Secciones"}, {"from": "El valor de los s\u00edmbolos en las Fuerzas Armadas", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Benigno Pend\u00e1s Garc\u00eda: La ciudad de las ideas. Grandeza y servidumbre de la moderaci\u00f3n pol\u00edtica", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Benigno Pend\u00e1s Garc\u00eda: La ciudad de las ideas. Grandeza y servidumbre de la moderaci\u00f3n pol\u00edtica", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Juan Arana Ca\u00f1edo-Arg\u00fcelles. El proceso hist\u00f3rico de separaci\u00f3n entre ciencia y f\u00edlosof\u00eda", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Juan Arana Ca\u00f1edo-Arg\u00fcelles. El proceso hist\u00f3rico de separaci\u00f3n entre ciencia y f\u00edlosof\u00eda", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "Extractos de los Discursos de Ingreso: Rodolfo Luis Vigo: La racionalidad en el Derecho", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extractos de los Discursos de Ingreso: Rodolfo Luis Vigo: La racionalidad en el Derecho", "to": "Acad\u00e9micos correspondientes"}, {"from": "Extractos de los Discursos de Ingreso: Luis \u00c1lvarez Mu\u00f1\u00e1rriz: La naturaleza espec\u00edfica del \"Homo Sapiens\"", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extractos de los Discursos de Ingreso: Luis \u00c1lvarez Mu\u00f1\u00e1rriz: La naturaleza espec\u00edfica del \"Homo Sapiens\"", "to": "Acad\u00e9micos correspondientes"}, {"from": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro\". Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro\". Palabras de D. Marcelino Oreja Aguirre", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro\". Palabras de D. Juan-Miguel Villar Mir", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro\". Palabras de D. Juan-Miguel Villar Mir", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro\". Palabras de D. Ram\u00f3n Tamames G\u00f3mez", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro\". Palabras de D. Ram\u00f3n Tamames G\u00f3mez", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro\". Palabras de D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Serrano Sanz", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro\". Palabras de D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Serrano Sanz", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"In Memoriam: Excmo. Sr. D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Necrolog\u00edas"}, {"from": "Homenajes. Ciclo \"La Cuesti\u00f3n Catalana\". Presentaciones de libros", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Homenajes. Ciclo \"La Cuesti\u00f3n Catalana\". Presentaciones de libros", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Seminario sobre Metodolog\u00eda y Antropolog\u00eda dial\u00f3gica ambital", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Seminario sobre Metodolog\u00eda y Antropolog\u00eda dial\u00f3gica ambital", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Representaci\u00f3n acad\u00e9mica. Honores y reconocimientos", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Representaci\u00f3n acad\u00e9mica. Honores y reconocimientos", "to": "Cr\u00f3nica Acad\u00e9mica"}, {"from": "Asuntos especiales", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Asuntos especiales", "to": "Cr\u00f3nica Acad\u00e9mica"}, {"from": "Ciudadan\u00eda e identidad", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Ciudadan\u00eda e identidad", "to": "Secciones"}, {"from": "Ciudadan\u00eda e identidad", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Matrimonio y familia en el Concilio Vaticano II actual, cincuenta a\u00f1os depu\u00e9s", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Matrimonio y familia en el Concilio Vaticano II actual, cincuenta a\u00f1os depu\u00e9s", "to": "Secciones"}, {"from": "Matrimonio y familia en el Concilio Vaticano II actual, cincuenta a\u00f1os depu\u00e9s", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Sobre las inmunidades de los Estados", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Sobre las inmunidades de los Estados", "to": "Secciones"}, {"from": "Sobre las inmunidades de los Estados", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "De las diferentes maneras de cambiar, reformar e incumplir la constituci\u00f3n en la historia de Espa\u00f1a", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "De las diferentes maneras de cambiar, reformar e incumplir la constituci\u00f3n en la historia de Espa\u00f1a", "to": "Secciones"}, {"from": "De las diferentes maneras de cambiar, reformar e incumplir la constituci\u00f3n en la historia de Espa\u00f1a", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "El laberinto ut\u00f3pico de Tom\u00e1s Moro", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El laberinto ut\u00f3pico de Tom\u00e1s Moro", "to": "Secciones"}, {"from": "El laberinto ut\u00f3pico de Tom\u00e1s Moro", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "La pol\u00edtica auton\u00f3mica en la Transici\u00f3n", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La pol\u00edtica auton\u00f3mica en la Transici\u00f3n", "to": "Secciones"}, {"from": "La pol\u00edtica auton\u00f3mica en la Transici\u00f3n", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Territorio, integridad territorial y fronteras del Estado en la Uni\u00f3n Europea", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Territorio, integridad territorial y fronteras del Estado en la Uni\u00f3n Europea", "to": "Secciones"}, {"from": "Territorio, integridad territorial y fronteras del Estado en la Uni\u00f3n Europea", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Franco en Gibraltar y sus consecuencias", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Franco en Gibraltar y sus consecuencias", "to": "Secciones"}, {"from": "Franco en Gibraltar y sus consecuencias", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "El relativismo en argumento cultural", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El relativismo en argumento cultural", "to": "Secciones"}, {"from": "El relativismo en argumento cultural", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "1916: La primera oposici\u00f3n a c\u00e1tedra de Sociolog\u00eda en la Universidad espa\u00f1ola", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "1916: La primera oposici\u00f3n a c\u00e1tedra de Sociolog\u00eda en la Universidad espa\u00f1ola", "to": "Secciones"}, {"from": "1916: La primera oposici\u00f3n a c\u00e1tedra de Sociolog\u00eda en la Universidad espa\u00f1ola", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La pol\u00edtica como religi\u00f3n y la religi\u00f3n como pol\u00edtica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La pol\u00edtica como religi\u00f3n y la religi\u00f3n como pol\u00edtica", "to": "Secciones"}, {"from": "La pol\u00edtica como religi\u00f3n y la religi\u00f3n como pol\u00edtica", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Las elecciones de febrero de 1936 y el Frente Popular", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Las elecciones de febrero de 1936 y el Frente Popular", "to": "Secciones"}, {"from": "Las elecciones de febrero de 1936 y el Frente Popular", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Pasajes y tr\u00f3picos", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Pasajes y tr\u00f3picos", "to": "Secciones"}, {"from": "Pasajes y tr\u00f3picos", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Democracia constitucional o democracia radical \u00bfEs l\u00edcito vivir al margen de la pol\u00edtica?", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Democracia constitucional o democracia radical \u00bfEs l\u00edcito vivir al margen de la pol\u00edtica?", "to": "Secciones"}, {"from": "Democracia constitucional o democracia radical \u00bfEs l\u00edcito vivir al margen de la pol\u00edtica?", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La ifluencia del krausismo en la pol\u00edtica econ\u00f3mica espa\u00f1ola. El caso de Adolfo \u00c1lvarez Buylla", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La ifluencia del krausismo en la pol\u00edtica econ\u00f3mica espa\u00f1ola. El caso de Adolfo \u00c1lvarez Buylla", "to": "Secciones"}, {"from": "La ifluencia del krausismo en la pol\u00edtica econ\u00f3mica espa\u00f1ola. El caso de Adolfo \u00c1lvarez Buylla", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Perspectiva actual de la econom\u00eda espa\u00f1ola: Ingreso y gasto p\u00fablico", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Perspectiva actual de la econom\u00eda espa\u00f1ola: Ingreso y gasto p\u00fablico", "to": "Secciones"}, {"from": "Perspectiva actual de la econom\u00eda espa\u00f1ola: Ingreso y gasto p\u00fablico", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Desigualdad y econom\u00eda clientelar", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Desigualdad y econom\u00eda clientelar", "to": "Secciones"}, {"from": "Desigualdad y econom\u00eda clientelar", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Problemas escogidos y problemas relegados en tiempos de crisis", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Problemas escogidos y problemas relegados en tiempos de crisis", "to": "Secciones"}, {"from": "Problemas escogidos y problemas relegados en tiempos de crisis", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "La desigualdad: falso problema", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La desigualdad: falso problema", "to": "Secciones"}, {"from": "La desigualdad: falso problema", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Presente y futuro de la ayuda oficial al desarrollo", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presente y futuro de la ayuda oficial al desarrollo", "to": "Secciones"}, {"from": "Presente y futuro de la ayuda oficial al desarrollo", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "\u00bfDe d\u00f3nde venimos, qu\u00e9 somos, ad\u00f3nde vamos? Un ensayo sobre el sentido de la vida antr\u00f3pico", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "\u00bfDe d\u00f3nde venimos, qu\u00e9 somos, ad\u00f3nde vamos? Un ensayo sobre el sentido de la vida antr\u00f3pico", "to": "Secciones"}, {"from": "\u00bfDe d\u00f3nde venimos, qu\u00e9 somos, ad\u00f3nde vamos? Un ensayo sobre el sentido de la vida antr\u00f3pico", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Escalar, con Bach, las cimas de la belleza", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Escalar, con Bach, las cimas de la belleza", "to": "Secciones"}, {"from": "Escalar, con Bach, las cimas de la belleza", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Cristianismo y poscristianismo", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Cristianismo y poscristianismo", "to": "Secciones"}, {"from": "Cristianismo y poscristianismo", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Gobierno y Estado, dos modos de pensamiento", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Gobierno y Estado, dos modos de pensamiento", "to": "Secciones"}, {"from": "Gobierno y Estado, dos modos de pensamiento", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Autonom\u00eda pol\u00edtica y ciudadan\u00eda", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Autonom\u00eda pol\u00edtica y ciudadan\u00eda", "to": "Secciones"}, {"from": "Autonom\u00eda pol\u00edtica y ciudadan\u00eda", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "\"Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D.\" Jos\u00e9 Manuel Gonz\u00e1lez-P\u00e1ramo: Reinventar la Banca. De la Gran recesi\u00f3n a la gran disrupci\u00f3n Digital", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D.\" Jos\u00e9 Manuel Gonz\u00e1lez-P\u00e1ramo: Reinventar la Banca. De la Gran recesi\u00f3n a la gran disrupci\u00f3n Digital", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "\"Extracto del Discurso de Ingreso:\" Roc\u00edo S\u00e1nchez Lissen: Keynes y Espa\u00f1a", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"Extracto del Discurso de Ingreso:\" Roc\u00edo S\u00e1nchez Lissen: Keynes y Espa\u00f1a", "to": "Acad\u00e9micos correspondientes"}, {"from": "Homenajes. Ciclo de conferencias. Presentaciones de libros", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Homenajes. Ciclo de conferencias. Presentaciones de libros", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Acad\u00e9micos. Representaci\u00f3n acad\u00e9mica. Honores y reconocimientos", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Acad\u00e9micos. Representaci\u00f3n acad\u00e9mica. Honores y reconocimientos", "to": "Cr\u00f3nica Acad\u00e9mica"}, {"from": "Disertaciones y participaciones en los coloquios", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Disertaciones y participaciones en los coloquios", "to": "Cr\u00f3nica Acad\u00e9mica"}, {"from": "El acoso escolar (bullying) en Espa\u00f1a. Consideraciones desde la Psicolog\u00eda", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El acoso escolar (bullying) en Espa\u00f1a. Consideraciones desde la Psicolog\u00eda", "to": "Secciones"}, {"from": "El acoso escolar (bullying) en Espa\u00f1a. Consideraciones desde la Psicolog\u00eda", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "La raz\u00f3n ante la historia", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La raz\u00f3n ante la historia", "to": "Secciones"}, {"from": "La raz\u00f3n ante la historia", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Cabe a\u00fan hoy ser iusnaturalista", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Cabe a\u00fan hoy ser iusnaturalista", "to": "Secciones"}, {"from": "Cabe a\u00fan hoy ser iusnaturalista", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "\u00bfC\u00f3mo superar los conflictos entre el discurso del odio y la libertad de expresi\u00f3n en la construcci\u00f3n de una sociedad democr\u00e1tica?", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "\u00bfC\u00f3mo superar los conflictos entre el discurso del odio y la libertad de expresi\u00f3n en la construcci\u00f3n de una sociedad democr\u00e1tica?", "to": "Secciones"}, {"from": "\u00bfC\u00f3mo superar los conflictos entre el discurso del odio y la libertad de expresi\u00f3n en la construcci\u00f3n de una sociedad democr\u00e1tica?", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Sobre el concepto de la Constituci\u00f3n", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Sobre el concepto de la Constituci\u00f3n", "to": "Secciones"}, {"from": "Sobre el concepto de la Constituci\u00f3n", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Don Quijote: \u00bflocura o heroismo?", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Don Quijote: \u00bflocura o heroismo?", "to": "Secciones"}, {"from": "Don Quijote: \u00bflocura o heroismo?", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "\u00bfPuede una civilizaci\u00f3n desencantada hacer frente al fanatismo?", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "\u00bfPuede una civilizaci\u00f3n desencantada hacer frente al fanatismo?", "to": "Secciones"}, {"from": "\u00bfPuede una civilizaci\u00f3n desencantada hacer frente al fanatismo?", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "El derecho de ir tapado hasta la cara y el de ir desnudo", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El derecho de ir tapado hasta la cara y el de ir desnudo", "to": "Secciones"}, {"from": "El derecho de ir tapado hasta la cara y el de ir desnudo", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Las funciones interconstitucionales del jefe del Estado parlamentario", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Las funciones interconstitucionales del jefe del Estado parlamentario", "to": "Secciones"}, {"from": "Las funciones interconstitucionales del jefe del Estado parlamentario", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "La cuesti\u00f3n de los fundamentos pre-pol\u00edticos del estado democr\u00e1tico de derecho: su planteamiento reciente y su actualidad", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La cuesti\u00f3n de los fundamentos pre-pol\u00edticos del estado democr\u00e1tico de derecho: su planteamiento reciente y su actualidad", "to": "Secciones"}, {"from": "La cuesti\u00f3n de los fundamentos pre-pol\u00edticos del estado democr\u00e1tico de derecho: su planteamiento reciente y su actualidad", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "El control parlamentario del gobierno en funciones", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El control parlamentario del gobierno en funciones", "to": "Secciones"}, {"from": "El control parlamentario del gobierno en funciones", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Algunas reflexiones sobre NUMANCIA", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Algunas reflexiones sobre NUMANCIA", "to": "Secciones"}, {"from": "Algunas reflexiones sobre NUMANCIA", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Plagiadores, piratas y otros depredadores de la propiedad intelectual", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Plagiadores, piratas y otros depredadores de la propiedad intelectual", "to": "Secciones"}, {"from": "Plagiadores, piratas y otros depredadores de la propiedad intelectual", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Enrique Tierno Galv\u00e1n: un singular itinerario intelectual-pol\u00edtico", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Enrique Tierno Galv\u00e1n: un singular itinerario intelectual-pol\u00edtico", "to": "Secciones"}, {"from": "Enrique Tierno Galv\u00e1n: un singular itinerario intelectual-pol\u00edtico", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Concordatos y Acuerdos. Reformas y Rupturas", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Concordatos y Acuerdos. Reformas y Rupturas", "to": "Secciones"}, {"from": "Concordatos y Acuerdos. Reformas y Rupturas", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Retirada de un Estado de una organizaci\u00f3n internacional: los procesos del Brexit", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Retirada de un Estado de una organizaci\u00f3n internacional: los procesos del Brexit", "to": "Secciones"}, {"from": "Retirada de un Estado de una organizaci\u00f3n internacional: los procesos del Brexit", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "El mito (en argumento cultural)", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El mito (en argumento cultural)", "to": "Secciones"}, {"from": "El mito (en argumento cultural)", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Reencuentro de Espa\u00f1a con M\u00e9jico hace 40 a\u00f1os", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Reencuentro de Espa\u00f1a con M\u00e9jico hace 40 a\u00f1os", "to": "Secciones"}, {"from": "Reencuentro de Espa\u00f1a con M\u00e9jico hace 40 a\u00f1os", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Falsedades, ficciones y mitos pol\u00edticos: el contrato social", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Falsedades, ficciones y mitos pol\u00edticos: el contrato social", "to": "Secciones"}, {"from": "Falsedades, ficciones y mitos pol\u00edticos: el contrato social", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "De la flexibilidad al deterioro", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "De la flexibilidad al deterioro", "to": "Secciones"}, {"from": "De la flexibilidad al deterioro", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Imaginario, malestar y sentido", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Imaginario, malestar y sentido", "to": "Secciones"}, {"from": "Imaginario, malestar y sentido", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Monarqu\u00eda parlamentaria y democracia. M\u00e1s all\u00e1 de la \"conllevanza\"", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Monarqu\u00eda parlamentaria y democracia. M\u00e1s all\u00e1 de la \"conllevanza\"", "to": "Secciones"}, {"from": "Monarqu\u00eda parlamentaria y democracia. M\u00e1s all\u00e1 de la \"conllevanza\"", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "El retorno de la geopol\u00edtica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El retorno de la geopol\u00edtica", "to": "Secciones"}, {"from": "El retorno de la geopol\u00edtica", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "\u00c9xitos y tropiezos en el largo camino que transcurre de una econom\u00eda castiza a otra globalizada: 1874-1986 con un ep\u00edlogo", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "\u00c9xitos y tropiezos en el largo camino que transcurre de una econom\u00eda castiza a otra globalizada: 1874-1986 con un ep\u00edlogo", "to": "Secciones"}, {"from": "\u00c9xitos y tropiezos en el largo camino que transcurre de una econom\u00eda castiza a otra globalizada: 1874-1986 con un ep\u00edlogo", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Europa, 2017: Una nueva encrucijada", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Europa, 2017: Una nueva encrucijada", "to": "Secciones"}, {"from": "Europa, 2017: Una nueva encrucijada", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "La nueva era digital", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La nueva era digital", "to": "Secciones"}, {"from": "La nueva era digital", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "\"Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D.\" Francesc de Carreras Serra: Ensayos sobre el federalismo", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D.\" Francesc de Carreras Serra: Ensayos sobre el federalismo", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "\"Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D.\" Pablo Lucas Murillo de la Cueva: La independencia y el gobierno de los jueces. Un debate constitucional", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D.\" Pablo Lucas Murillo de la Cueva: La independencia y el gobierno de los jueces. Un debate constitucional", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso: Leopoldo Tolivar Alas: Juan Santiago Portero: El maestro ignoto de Posada", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso: Leopoldo Tolivar Alas: Juan Santiago Portero: El maestro ignoto de Posada", "to": "Acad\u00e9micos correspondientes"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso: Camilo Leb\u00f3n Fern\u00e1ndez: Insuficiente actividad econ\u00f3mica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso: Camilo Leb\u00f3n Fern\u00e1ndez: Insuficiente actividad econ\u00f3mica", "to": "Acad\u00e9micos correspondientes"}, {"from": "C\u00f3mo invertir. Fantasmagor\u00edas y realidades", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "C\u00f3mo invertir. Fantasmagor\u00edas y realidades", "to": "Secciones"}, {"from": "C\u00f3mo invertir. Fantasmagor\u00edas y realidades", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Reinvidicaci\u00f3n de Karl Popper", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Reinvidicaci\u00f3n de Karl Popper", "to": "Secciones"}, {"from": "Reinvidicaci\u00f3n de Karl Popper", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Cambio tecnol\u00f3gico, empleo y sistema educativo", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Cambio tecnol\u00f3gico, empleo y sistema educativo", "to": "Secciones"}, {"from": "Cambio tecnol\u00f3gico, empleo y sistema educativo", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "La Revoluci\u00f3n Rusa un siglo despu\u00e9s y sus consecuencias: El capitalismo, un gato de m\u00e1s de siete vidas", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La Revoluci\u00f3n Rusa un siglo despu\u00e9s y sus consecuencias: El capitalismo, un gato de m\u00e1s de siete vidas", "to": "Secciones"}, {"from": "La Revoluci\u00f3n Rusa un siglo despu\u00e9s y sus consecuencias: El capitalismo, un gato de m\u00e1s de siete vidas", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Cuarta Revoluci\u00f3n Industrial, Empleo y Estado de Bienestar", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Cuarta Revoluci\u00f3n Industrial, Empleo y Estado de Bienestar", "to": "Secciones"}, {"from": "Cuarta Revoluci\u00f3n Industrial, Empleo y Estado de Bienestar", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "C\u00f3mo reanudar la transmisi\u00f3n de los saberes morales", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "C\u00f3mo reanudar la transmisi\u00f3n de los saberes morales", "to": "Secciones"}, {"from": "C\u00f3mo reanudar la transmisi\u00f3n de los saberes morales", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Lutero y su Reforma. Reflexiones preliminares", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Lutero y su Reforma. Reflexiones preliminares", "to": "Secciones"}, {"from": "Lutero y su Reforma. Reflexiones preliminares", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Los tres modos de la pol\u00edtica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Los tres modos de la pol\u00edtica", "to": "Secciones"}, {"from": "Los tres modos de la pol\u00edtica", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Mart\u00edn Lutero y la conciencia moderna", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Mart\u00edn Lutero y la conciencia moderna", "to": "Secciones"}, {"from": "Mart\u00edn Lutero y la conciencia moderna", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Psicolog\u00eda y violencia en el deporte en Espa\u00f1a", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Psicolog\u00eda y violencia en el deporte en Espa\u00f1a", "to": "Secciones"}, {"from": "Psicolog\u00eda y violencia en el deporte en Espa\u00f1a", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Legalidad y constitucionalidad", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Legalidad y constitucionalidad", "to": "Secciones"}, {"from": "Legalidad y constitucionalidad", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "El legado filos\u00f3fico de Karl-Otto Apel", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El legado filos\u00f3fico de Karl-Otto Apel", "to": "Secciones"}, {"from": "El legado filos\u00f3fico de Karl-Otto Apel", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Teor\u00eda comunicacional de las decisiones jur\u00eddicas", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Teor\u00eda comunicacional de las decisiones jur\u00eddicas", "to": "Secciones"}, {"from": "Teor\u00eda comunicacional de las decisiones jur\u00eddicas", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "M\u00e1s sobre la \u00e9tica civil", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "M\u00e1s sobre la \u00e9tica civil", "to": "Secciones"}, {"from": "M\u00e1s sobre la \u00e9tica civil", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Algunas consideraciones ut\u00f3picas sobre el problema educativo", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Algunas consideraciones ut\u00f3picas sobre el problema educativo", "to": "Secciones"}, {"from": "Algunas consideraciones ut\u00f3picas sobre el problema educativo", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "El relieve constitucional de la identidad religiosa (Un ensayo de derecho constitucional comparado)", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El relieve constitucional de la identidad religiosa (Un ensayo de derecho constitucional comparado)", "to": "Secciones"}, {"from": "El relieve constitucional de la identidad religiosa (Un ensayo de derecho constitucional comparado)", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "El episcopado espa\u00f1ol y su doctrina sobre el nacionalismo", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El episcopado espa\u00f1ol y su doctrina sobre el nacionalismo", "to": "Secciones"}, {"from": "El episcopado espa\u00f1ol y su doctrina sobre el nacionalismo", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "T\u00e9cnica -y est\u00e9tica- normativa", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "T\u00e9cnica -y est\u00e9tica- normativa", "to": "Secciones"}, {"from": "T\u00e9cnica -y est\u00e9tica- normativa", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "La \u00e9tica militar. La formaci\u00f3n en valores en un convulsto escenario \"geopol\u00edtico\"", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La \u00e9tica militar. La formaci\u00f3n en valores en un convulsto escenario \"geopol\u00edtico\"", "to": "Secciones"}, {"from": "La \u00e9tica militar. La formaci\u00f3n en valores en un convulsto escenario \"geopol\u00edtico\"", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "La reinvenci\u00f3n de la naturaleza", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La reinvenci\u00f3n de la naturaleza", "to": "Secciones"}, {"from": "La reinvenci\u00f3n de la naturaleza", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Enrique Tierno Galv\u00e1n: Un singular itinerario intelectual-pol\u00edtico (y II)", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Enrique Tierno Galv\u00e1n: Un singular itinerario intelectual-pol\u00edtico (y II)", "to": "Secciones"}, {"from": "Enrique Tierno Galv\u00e1n: Un singular itinerario intelectual-pol\u00edtico (y II)", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Reformas para regenerar la vida p\u00fablica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Reformas para regenerar la vida p\u00fablica", "to": "Secciones"}, {"from": "Reformas para regenerar la vida p\u00fablica", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "De la cla\u00fasula sin nombre a la identidad europea de Espa\u00f1a", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "De la cla\u00fasula sin nombre a la identidad europea de Espa\u00f1a", "to": "Secciones"}, {"from": "De la cla\u00fasula sin nombre a la identidad europea de Espa\u00f1a", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "La lengua como problema, la democracia liberal como soluci\u00f3n", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La lengua como problema, la democracia liberal como soluci\u00f3n", "to": "Secciones"}, {"from": "La lengua como problema, la democracia liberal como soluci\u00f3n", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Constituci\u00f3n y realidad constitucional. Reforma, integraci\u00f3n y mutaci\u00f3n del texto de 1978", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Constituci\u00f3n y realidad constitucional. Reforma, integraci\u00f3n y mutaci\u00f3n del texto de 1978", "to": "Secciones"}, {"from": "Constituci\u00f3n y realidad constitucional. Reforma, integraci\u00f3n y mutaci\u00f3n del texto de 1978", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Estrategia y t\u00e1ctica del separatismo catal\u00e1n", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Estrategia y t\u00e1ctica del separatismo catal\u00e1n", "to": "Secciones"}, {"from": "Estrategia y t\u00e1ctica del separatismo catal\u00e1n", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Creatividad y educaci\u00f3n", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Creatividad y educaci\u00f3n", "to": "Secciones"}, {"from": "Creatividad y educaci\u00f3n", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "\"Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D.\" Juan D\u00edz Nicol\u00e1s: La globalizaci\u00f3n. El proceso de expansi\u00f3n de los sistemas sociales", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "\"Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D.\" Juan D\u00edz Nicol\u00e1s: La globalizaci\u00f3n. El proceso de expansi\u00f3n de los sistemas sociales", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "Conmemoraci\u00f3n del Bicentenario del Nacimiento de Carlos Marx", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Conmemoraci\u00f3n del Bicentenario del Nacimiento de Carlos Marx", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Encuentro Iberoamericano", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Encuentro Iberoamericano", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Ciclo de conferencias", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Ciclo de conferencias", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaciones de libros", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaciones de libros", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Algunas vicisitudes de las Ciencias Sociales en Espa\u00f1a", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Algunas vicisitudes de las Ciencias Sociales en Espa\u00f1a", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Santa Marta de Ribarteme (a la vida por la muerte, al independentismo por la paradoja)", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Santa Marta de Ribarteme (a la vida por la muerte, al independentismo por la paradoja)", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La UE como comunidad de valores", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La UE como comunidad de valores", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "El descenso de la natalidad en Espa\u00f1a", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El descenso de la natalidad en Espa\u00f1a", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Democracia callejera", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Democracia callejera", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "De Job a Kafka", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "De Job a Kafka", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Sociolog\u00eda y literatura como formas de conocimiento social", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Sociolog\u00eda y literatura como formas de conocimiento social", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "\u00bfTienen futuro los Estados?", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "\u00bfTienen futuro los Estados?", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La Predicci\u00f3n en Ciencias Sociales", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La Predicci\u00f3n en Ciencias Sociales", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "El papel de Acad\u00e9micos de esta Real Academia que condujeron al modelo socioecon\u00f3mico de la Constituci\u00f3n de 1978", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El papel de Acad\u00e9micos de esta Real Academia que condujeron al modelo socioecon\u00f3mico de la Constituci\u00f3n de 1978", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "La crisis y la protecci\u00f3n de los inversores no profesionales", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La crisis y la protecci\u00f3n de los inversores no profesionales", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Transici\u00f3n energ\u00e9tica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Transici\u00f3n energ\u00e9tica", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "La econom\u00eda y la Defensa Nacional", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La econom\u00eda y la Defensa Nacional", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "\u00bfEs posible una democracia liberal?", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "\u00bfEs posible una democracia liberal?", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Datos, incertidumbre y lenguaje", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Datos, incertidumbre y lenguaje", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Ciencia y pensamiento trascendente ante algunas incertidumbres cosmol\u00f3gicas en el universo antr\u00f3pico", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Ciencia y pensamiento trascendente ante algunas incertidumbres cosmol\u00f3gicas en el universo antr\u00f3pico", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Los retos de la era digital", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Los retos de la era digital", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "La digitalizaci\u00f3n del dinero", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La digitalizaci\u00f3n del dinero", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Un ejemplo se\u00f1ero de formaci\u00f3n por la m\u00fasica: la Pasi\u00f3n seg\u00fan San Mateo, de Juan Sebasti\u00e1n Bach", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Un ejemplo se\u00f1ero de formaci\u00f3n por la m\u00fasica: la Pasi\u00f3n seg\u00fan San Mateo, de Juan Sebasti\u00e1n Bach", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Lecturas teol\u00f3gicas alternativas del cristianismo", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Lecturas teol\u00f3gicas alternativas del cristianismo", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "A vueltas con la autonom\u00eda: tensiones, apor\u00edas y perplejidades", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "A vueltas con la autonom\u00eda: tensiones, apor\u00edas y perplejidades", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Implicaciones psicol\u00f3gicas en el tema del cambio clim\u00e1tico", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Implicaciones psicol\u00f3gicas en el tema del cambio clim\u00e1tico", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Control de constitucionalidad: entre tradici\u00f3n y globalizaci\u00f3n", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Control de constitucionalidad: entre tradici\u00f3n y globalizaci\u00f3n", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "\u00c9tica de la inteligencia artificial", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "\u00c9tica de la inteligencia artificial", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Por una cultura de la vejez", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Por una cultura de la vejez", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Algunas consideraciones sobre la problem\u00e1tica relaci\u00f3n entre cerebro y libertad", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Algunas consideraciones sobre la problem\u00e1tica relaci\u00f3n entre cerebro y libertad", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "El valor constitucional de identidad", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El valor constitucional de identidad", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "\u00bfUn nuevo retorno del derecho natural? A prop\u00f3sito del Discurso de Benedicto XVI en el Bundestag", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "\u00bfUn nuevo retorno del derecho natural? A prop\u00f3sito del Discurso de Benedicto XVI en el Bundestag", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Sobre las comisiones parlamentarias de investigaci\u00f3n", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Sobre las comisiones parlamentarias de investigaci\u00f3n", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Cervantes y el lenguaje jur\u00eddico", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Cervantes y el lenguaje jur\u00eddico", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso: Fernando Vallesp\u00edn O\u00f1a: Pol\u00edtica y verdad en el Leviatan de Thomas Hobbes", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso: Fernando Vallesp\u00edn O\u00f1a: Pol\u00edtica y verdad en el Leviatan de Thomas Hobbes", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "Homenajes. Ciclo de conferencias", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Homenajes. Ciclo de conferencias", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Representaci\u00f3n Acad\u00e9mica", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Representaci\u00f3n Acad\u00e9mica", "to": "Cr\u00f3nica Acad\u00e9mica"}, {"from": "En el centenario de 1919 (Las consecuencias pol\u00edticas de la paz)", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "En el centenario de 1919 (Las consecuencias pol\u00edticas de la paz)", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "El duro camino de la Legi\u00f3n hacia su centenario", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El duro camino de la Legi\u00f3n hacia su centenario", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "La sentencia del \u201cproc\u00e9s\u201d", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La sentencia del \u201cproc\u00e9s\u201d", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Reformas institucionales hacia un Gobierno estable", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Reformas institucionales hacia un Gobierno estable", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Acci\u00f3n exterior de las Comunidades Aut\u00f3nomas: las delegaciones catalanas", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Acci\u00f3n exterior de las Comunidades Aut\u00f3nomas: las delegaciones catalanas", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "El \u201cproc\u00e9s\u201d que viene de lejos. Notas sobre su g\u00e9nesis y desarrollo", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El \u201cproc\u00e9s\u201d que viene de lejos. Notas sobre su g\u00e9nesis y desarrollo", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Las garant\u00edas parlamentarias en la experiencia constitucional espa\u00f1ola", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Las garant\u00edas parlamentarias en la experiencia constitucional espa\u00f1ola", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "La celebraci\u00f3n de un recuerdo", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La celebraci\u00f3n de un recuerdo", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La pol\u00edtica europea ante los nuevos desaf\u00edos de China", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La pol\u00edtica europea ante los nuevos desaf\u00edos de China", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "El pasado democr\u00e1tico espa\u00f1ol", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El pasado democr\u00e1tico espa\u00f1ol", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "El acoso", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El acoso", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Crear, creer, curar. Semejanzas como procesos humanos", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Crear, creer, curar. Semejanzas como procesos humanos", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La idea de Dios como objeto y garante de la ciencia. Secularizaci\u00f3n y pseudosecularizaci\u00f3n del conocimiento", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La idea de Dios como objeto y garante de la ciencia. Secularizaci\u00f3n y pseudosecularizaci\u00f3n del conocimiento", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Renacimiento: luces y sombras (las formas de la cultura europea, I)", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Renacimiento: luces y sombras (las formas de la cultura europea, I)", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La reforma educativa en Espa\u00f1a", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La reforma educativa en Espa\u00f1a", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Las principales amenazas a la democracia liberal", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Las principales amenazas a la democracia liberal", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Papel de las Escuelas de Ingenieros en la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Papel de las Escuelas de Ingenieros en la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "C\u00f3mo superar la pandemia. Algunas reflexiones y propuestas", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "C\u00f3mo superar la pandemia. Algunas reflexiones y propuestas", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "La libertad creativa y sus cuatro grados", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La libertad creativa y sus cuatro grados", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Notas del confinamiento", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Notas del confinamiento", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "El retorno de la ret\u00f3rica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El retorno de la ret\u00f3rica", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso: Miguel Garc\u00eda-Bar\u00f3 L\u00f3pez: La metaf\u00edsica y la prudencia", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso: Miguel Garc\u00eda-Bar\u00f3 L\u00f3pez: La metaf\u00edsica y la prudencia", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "Seminarios", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Seminarios", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Cr\u00f3nica Acad\u00e9mica", "to": "Cr\u00f3nica Acad\u00e9mica"}, {"from": "Acad\u00e9micos y Representaci\u00f3n acad\u00e9mica", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Acad\u00e9micos y Representaci\u00f3n acad\u00e9mica", "to": "Cr\u00f3nica Acad\u00e9mica"}, {"from": "Desigualdad: Piketty siete a\u00f1os despu\u00e9s", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Desigualdad: Piketty siete a\u00f1os despu\u00e9s", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Desigualdad, brecha de g\u00e9nero y cuotas", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Desigualdad, brecha de g\u00e9nero y cuotas", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Uno de los nuestros: Valent\u00edn Andr\u00e9s \u00c1lvarez", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Uno de los nuestros: Valent\u00edn Andr\u00e9s \u00c1lvarez", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Laureano Figuerola en la Restauraci\u00f3n", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Laureano Figuerola en la Restauraci\u00f3n", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "\u00bfEs justa la justicia social?", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "\u00bfEs justa la justicia social?", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "El sector p\u00fablico que necesitamos tras la pandemia", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El sector p\u00fablico que necesitamos tras la pandemia", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Medidas e instrumentos econ\u00f3micos", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Medidas e instrumentos econ\u00f3micos", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "El impacto en la sociedad de la era digital", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El impacto en la sociedad de la era digital", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Clima y pandemia: las finanzas, entre dos emergencias", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Clima y pandemia: las finanzas, entre dos emergencias", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "La flauta m\u00e1gica, de Mozart, no es m\u00e1gica sino transfiguradora", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La flauta m\u00e1gica, de Mozart, no es m\u00e1gica sino transfiguradora", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Meditaci\u00f3n del confinado", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Meditaci\u00f3n del confinado", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "La psicolog\u00eda ante la pandemia. El caso de Espa\u00f1a", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La psicolog\u00eda ante la pandemia. El caso de Espa\u00f1a", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Gen\u00e9tica, individuo y familia en la jurisprudencia del Tribunal Constitucional espa\u00f1ol", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Gen\u00e9tica, individuo y familia en la jurisprudencia del Tribunal Constitucional espa\u00f1ol", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "\u00bfSon tiempos para hablar de cosmopolitismo?", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "\u00bfSon tiempos para hablar de cosmopolitismo?", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "El valor de lo inapreciable", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El valor de lo inapreciable", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Repercusiones \u00e9ticas y sociales de los \u00faltimos avances en edici\u00f3n gen\u00e9tica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Repercusiones \u00e9ticas y sociales de los \u00faltimos avances en edici\u00f3n gen\u00e9tica", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Ensayo sobre las fuentes cotidianas de la filosof\u00eda", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Ensayo sobre las fuentes cotidianas de la filosof\u00eda", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Estirpes y generaciones en el constitucionalismo iberoamericano", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Estirpes y generaciones en el constitucionalismo iberoamericano", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Joseph Ratzinger/Benedicto XVI y el diagn\u00f3stico de nuestro tiempo. Una aproximaci\u00f3n teol\u00f3gica-jur\u00eddica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Joseph Ratzinger/Benedicto XVI y el diagn\u00f3stico de nuestro tiempo. Una aproximaci\u00f3n teol\u00f3gica-jur\u00eddica", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "1956-1957: la Arquitectura y las Ingenier\u00edas en la Universidad espa\u00f1ola", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "1956-1957: la Arquitectura y las Ingenier\u00edas en la Universidad espa\u00f1ola", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "La conferencia sobre el futuro de Europa: razones para un espacio de di\u00e1logo ciudadano", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La conferencia sobre el futuro de Europa: razones para un espacio de di\u00e1logo ciudadano", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "El modelo de Universidad espa\u00f1ola: una cr\u00edtica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El modelo de Universidad espa\u00f1ola: una cr\u00edtica", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "La pandemia, el estado de alarma y los jueces", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La pandemia, el estado de alarma y los jueces", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Memorias de un peregrino del Camino de Santiago en el A\u00f1o Santo de 2021", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Memorias de un peregrino del Camino de Santiago en el A\u00f1o Santo de 2021", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La pandemia en sus circunstancias en Espa\u00f1a", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La pandemia en sus circunstancias en Espa\u00f1a", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Entre la Segunda y la Tercera Rep\u00fablica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Entre la Segunda y la Tercera Rep\u00fablica", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Reflexiones sobre la concordia", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Reflexiones sobre la concordia", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "De la Puebla a Belmonte. Historia y trabajo de campo", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "De la Puebla a Belmonte. Historia y trabajo de campo", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "El \u00abFecho del Imperio\u00bb (Reflexiones sobre el centenario de Alfonso el Sabio)", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El \u00abFecho del Imperio\u00bb (Reflexiones sobre el centenario de Alfonso el Sabio)", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "1.1 Seminarios y mesas redondas. 1.2 Publicaciones", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "1.1 Seminarios y mesas redondas. 1.2 Publicaciones", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "2.1 Acad\u00e9micos. 2.2 Representaci\u00f3n acad\u00e9mica. 2.3 Honores y reconocimientos. 2.4 Asuntos especiales. 2.5 Biblioteca. 2.6 Disertaciones y participaci\u00f3n en los coloquios", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "2.1 Acad\u00e9micos. 2.2 Representaci\u00f3n acad\u00e9mica. 2.3 Honores y reconocimientos. 2.4 Asuntos especiales. 2.5 Biblioteca. 2.6 Disertaciones y participaci\u00f3n en los coloquios", "to": "Cr\u00f3nica Acad\u00e9mica"}, {"from": "Cr\u00f3nica del Curso 1983-1984", "to": "Vida Acad\u00e9mica"}, {"from": "La Constituci\u00f3n de Espa\u00f1a en sus primeros 30 a\u00f1os", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La Constituci\u00f3n de Espa\u00f1a en sus primeros 30 a\u00f1os", "to": "Secciones"}, {"from": "La Constituci\u00f3n de Espa\u00f1a en sus primeros 30 a\u00f1os", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "El derecho a una vivienda digna en la Ley de suelo de 2008", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El derecho a una vivienda digna en la Ley de suelo de 2008", "to": "Secciones"}, {"from": "El derecho a una vivienda digna en la Ley de suelo de 2008", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Los or\u00edgenes hist\u00f3ricos de la Escuela del Derecho alemana y sus avatares", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Los or\u00edgenes hist\u00f3ricos de la Escuela del Derecho alemana y sus avatares", "to": "Secciones"}, {"from": "Los or\u00edgenes hist\u00f3ricos de la Escuela del Derecho alemana y sus avatares", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "La ciudad sin horas", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La ciudad sin horas", "to": "Secciones"}, {"from": "La ciudad sin horas", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Estudio sobre los valores superiores del ordenamiento consitucional espa\u00f1ol", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Estudio sobre los valores superiores del ordenamiento consitucional espa\u00f1ol", "to": "Secciones"}, {"from": "Estudio sobre los valores superiores del ordenamiento consitucional espa\u00f1ol", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Consideraciones sobre las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Consideraciones sobre las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas", "to": "Secciones"}, {"from": "Consideraciones sobre las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Lo que une y lo que separa. A prop\u00f3sito de las relaciones de la Iglesia y el Estado en Europa", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Lo que une y lo que separa. A prop\u00f3sito de las relaciones de la Iglesia y el Estado en Europa", "to": "Secciones"}, {"from": "Lo que une y lo que separa. A prop\u00f3sito de las relaciones de la Iglesia y el Estado en Europa", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "La Naci\u00f3n y el Estado en la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola de 1978", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La Naci\u00f3n y el Estado en la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola de 1978", "to": "Secciones"}, {"from": "La Naci\u00f3n y el Estado en la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola de 1978", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "Estado aconfesional. Estado laico. Los acuerdos vigentes entre Espa\u00f1a y la Santa Sede", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Estado aconfesional. Estado laico. Los acuerdos vigentes entre Espa\u00f1a y la Santa Sede", "to": "Secciones"}, {"from": "Estado aconfesional. Estado laico. Los acuerdos vigentes entre Espa\u00f1a y la Santa Sede", "to": "Ciencias Pol\u00edticas y Jur\u00eddicas"}, {"from": "El oro espa\u00f1ol en 1936: el preludio de su desaparici\u00f3n. Su examen en el primer semestre de 1936", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El oro espa\u00f1ol en 1936: el preludio de su desaparici\u00f3n. Su examen en el primer semestre de 1936", "to": "Secciones"}, {"from": "El oro espa\u00f1ol en 1936: el preludio de su desaparici\u00f3n. Su examen en el primer semestre de 1936", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "El ej\u00e9rcito en la sociedad industrial posmoderna", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "El ej\u00e9rcito en la sociedad industrial posmoderna", "to": "Secciones"}, {"from": "El ej\u00e9rcito en la sociedad industrial posmoderna", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La emergencia de un nuevo mirar hispano (siglos XV y XVI)", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La emergencia de un nuevo mirar hispano (siglos XV y XVI)", "to": "Secciones"}, {"from": "La emergencia de un nuevo mirar hispano (siglos XV y XVI)", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Transici\u00f3n demogr\u00e1fica, envejecimiento y medicina predictiva", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Transici\u00f3n demogr\u00e1fica, envejecimiento y medicina predictiva", "to": "Secciones"}, {"from": "Transici\u00f3n demogr\u00e1fica, envejecimiento y medicina predictiva", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Anotaciones de 40 a\u00f1os de relaciones Iglesia-Estado en Espa\u00f1a", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Anotaciones de 40 a\u00f1os de relaciones Iglesia-Estado en Espa\u00f1a", "to": "Secciones"}, {"from": "Anotaciones de 40 a\u00f1os de relaciones Iglesia-Estado en Espa\u00f1a", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La transformaci\u00f3n social de Espa\u00f1a", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La transformaci\u00f3n social de Espa\u00f1a", "to": "Secciones"}, {"from": "La transformaci\u00f3n social de Espa\u00f1a", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "Lecciones econ\u00f3micas y pol\u00edticas de la supresi\u00f3n del diezmo", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Lecciones econ\u00f3micas y pol\u00edticas de la supresi\u00f3n del diezmo", "to": "Secciones"}, {"from": "Lecciones econ\u00f3micas y pol\u00edticas de la supresi\u00f3n del diezmo", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La situaci\u00f3n sindical", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La situaci\u00f3n sindical", "to": "Secciones"}, {"from": "La situaci\u00f3n sindical", "to": "Ciencias Sociales"}, {"from": "La crisis econ\u00f3mica actual", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La crisis econ\u00f3mica actual", "to": "Secciones"}, {"from": "La crisis econ\u00f3mica actual", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Competitividad y crisis", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Competitividad y crisis", "to": "Secciones"}, {"from": "Competitividad y crisis", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Nuevas ense\u00f1anzas de la crisis para un supervisor de mercado", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Nuevas ense\u00f1anzas de la crisis para un supervisor de mercado", "to": "Secciones"}, {"from": "Nuevas ense\u00f1anzas de la crisis para un supervisor de mercado", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Volviendo atr\u00e1s: 1996-2008", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Volviendo atr\u00e1s: 1996-2008", "to": "Secciones"}, {"from": "Volviendo atr\u00e1s: 1996-2008", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "La salida de la crisis: \u00bfPol\u00edtica monetaria, pol\u00edtica fiscal, reformas estructurales?", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La salida de la crisis: \u00bfPol\u00edtica monetaria, pol\u00edtica fiscal, reformas estructurales?", "to": "Secciones"}, {"from": "La salida de la crisis: \u00bfPol\u00edtica monetaria, pol\u00edtica fiscal, reformas estructurales?", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Apuntes sobre un a\u00f1o crucial: 2008 desde la perspectiva de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Apuntes sobre un a\u00f1o crucial: 2008 desde la perspectiva de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Secciones"}, {"from": "Apuntes sobre un a\u00f1o crucial: 2008 desde la perspectiva de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "Una reinterpretaci\u00f3n de la junta para ampiaci\u00f3n de estudios", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Una reinterpretaci\u00f3n de la junta para ampiaci\u00f3n de estudios", "to": "Secciones"}, {"from": "Una reinterpretaci\u00f3n de la junta para ampiaci\u00f3n de estudios", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "La gran depresi\u00f3n (1929-1940)", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La gran depresi\u00f3n (1929-1940)", "to": "Secciones"}, {"from": "La gran depresi\u00f3n (1929-1940)", "to": "Ciencias Econ\u00f3micas"}, {"from": "La importancia del pensamiento relacional", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La importancia del pensamiento relacional", "to": "Secciones"}, {"from": "La importancia del pensamiento relacional", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Medio siglo de Iglelsia en Espa\u00f1a. 1959-2009", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Medio siglo de Iglelsia en Espa\u00f1a. 1959-2009", "to": "Secciones"}, {"from": "Medio siglo de Iglelsia en Espa\u00f1a. 1959-2009", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Una respuesta ateiopol\u00edtica al silencio de Dios", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Una respuesta ateiopol\u00edtica al silencio de Dios", "to": "Secciones"}, {"from": "Una respuesta ateiopol\u00edtica al silencio de Dios", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "La amistad civil", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "La amistad civil", "to": "Secciones"}, {"from": "La amistad civil", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Pol\u00edtica y psicolog\u00eda: Simarro y el proceso Ferrer", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Pol\u00edtica y psicolog\u00eda: Simarro y el proceso Ferrer", "to": "Secciones"}, {"from": "Pol\u00edtica y psicolog\u00eda: Simarro y el proceso Ferrer", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Destino y Libertad. Reflexiones sobre la obra de J.L. Borges", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Destino y Libertad. Reflexiones sobre la obra de J.L. Borges", "to": "Secciones"}, {"from": "Destino y Libertad. Reflexiones sobre la obra de J.L. Borges", "to": "Ciencias Filos\u00f3ficas"}, {"from": "Portugal na obristiana respublica", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Portugal na obristiana respublica", "to": "Otras disertaciones"}, {"from": "Personalidad e identidad hist\u00f3ricas de Espa\u00f1a", "to": "Intervenciones Acad\u00e9micas"}, {"from": "Personalidad e identidad hist\u00f3ricas de Espa\u00f1a", "to": "Otras disertaciones"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Andr\u00e9s Ollero Tassara: De la protecci\u00f3n de la intimidad al poder de control sobre los datos personales", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Andr\u00e9s Ollero Tassara: De la protecci\u00f3n de la intimidad al poder de control sobre los datos personales", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso de la Excma. Sra. Da. Adela Cortina Orts: Lo justo como n\u00facleo de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas. Una versi\u00f3n cordial de la \u00e9tica del discurso", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso de la Excma. Sra. Da. Adela Cortina Orts: Lo justo como n\u00facleo de las Ciencias Morales y Pol\u00edticas. Una versi\u00f3n cordial de la \u00e9tica del discurso", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Andreu Mas-Colell: Keynes, sus nietos y los nuestros", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Extracto del Discurso de Ingreso del Excmo. Sr. D. Andreu Mas-Colell: Keynes, sus nietos y los nuestros", "to": "Nuevos ingresos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Alexander von Humboldt. Estancia en Espa\u00f1a y viaje americano\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Alexander von Humboldt. Estancia en Espa\u00f1a y viaje americano\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Alexander von Humboldt. Estancia en Espa\u00f1a y viaje americano\". Palabras de D. Mariano Cuesta Domingo", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Alexander von Humboldt. Estancia en Espa\u00f1a y viaje americano\". Palabras de D. Mariano Cuesta Domingo", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La econom\u00eda iberoamerican como drama e ilusi\u00f3n\". Palabras de D. Rafael Pampill\u00f3n", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La econom\u00eda iberoamerican como drama e ilusi\u00f3n\". Palabras de D. Rafael Pampill\u00f3n", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La econom\u00eda iberoamerican como drama e ilusi\u00f3n\". Palabras de D. Mart\u00edn Santiv\u00e1\u00f1ez Vivanco", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La econom\u00eda iberoamerican como drama e ilusi\u00f3n\". Palabras de D. Mart\u00edn Santiv\u00e1\u00f1ez Vivanco", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La econom\u00eda iberoamerican como drama e ilusi\u00f3n\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La econom\u00eda iberoamerican como drama e ilusi\u00f3n\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Econom\u00eda y economistas espa\u00f1oles en la Guerra Civil\". Palabras de Da. Mercedes Cabrera Calvo-Sotelo", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Econom\u00eda y economistas espa\u00f1oles en la Guerra Civil\". Palabras de Da. Mercedes Cabrera Calvo-Sotelo", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Econom\u00eda y economistas espa\u00f1oles en la Guerra Civil\". Palabras de D. Francisco Com\u00edn Com\u00edn", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Econom\u00eda y economistas espa\u00f1oles en la Guerra Civil\". Palabras de D. Francisco Com\u00edn Com\u00edn", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Econom\u00eda y economistas espa\u00f1oles en la Guerra Civil\". Palabras de D. Jos\u00e9 \u00c1ngel S\u00e1nchez Asia\u00edn", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Econom\u00eda y economistas espa\u00f1oles en la Guerra Civil\". Palabras de D. Jos\u00e9 \u00c1ngel S\u00e1nchez Asia\u00edn", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Econom\u00eda y economistas espa\u00f1oles en la Guerra Civil\". Palabras de D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Econom\u00eda y economistas espa\u00f1oles en la Guerra Civil\". Palabras de D. Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Manual de las cuentas sat\u00e9lite de las empresas de la econom\u00eda social\" y \"La econom\u00eda social en la Uni\u00f3n Europea\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Manual de las cuentas sat\u00e9lite de las empresas de la econom\u00eda social\" y \"La econom\u00eda social en la Uni\u00f3n Europea\". Palabras de D. Juan Velarde Fuertes", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Manual de las cuentas sat\u00e9lite de las empresas de la econom\u00eda social\" y \"La econom\u00eda social en la Uni\u00f3n Europea\". Palabras de D. Rafael Chaves", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Manual de las cuentas sat\u00e9lite de las empresas de la econom\u00eda social\" y \"La econom\u00eda social en la Uni\u00f3n Europea\". Palabras de D. Rafael Chaves", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Manual de las cuentas sat\u00e9lite de las empresas de la econom\u00eda social\" y \"La econom\u00eda social en la Uni\u00f3n Europea\". Palabras de D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"Manual de las cuentas sat\u00e9lite de las empresas de la econom\u00eda social\" y \"La econom\u00eda social en la Uni\u00f3n Europea\". Palabras de D. Jos\u00e9 Barea Tejeiro", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La m\u00fasica, contexto y pretexto en la Historia\". Palabras de D.Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La m\u00fasica, contexto y pretexto en la Historia\". Palabras de D.Sabino Fern\u00e1ndez Campo", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La m\u00fasica, contexto y pretexto en la Historia\". Palabras de D. Javier P\u00e9rez de Cuellar", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La m\u00fasica, contexto y pretexto en la Historia\". Palabras de D. Javier P\u00e9rez de Cuellar", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La m\u00fasica, contexto y pretexto en la Historia\". Palabras de D. Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La m\u00fasica, contexto y pretexto en la Historia\". Palabras de D. Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Delgado", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La m\u00fasica, contexto y pretexto en la Historia\". Palabras de D. Luis D\u00edez-Picazo", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La m\u00fasica, contexto y pretexto en la Historia\". Palabras de D. Luis D\u00edez-Picazo", "to": "Actos p\u00fablicos"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La m\u00fasica, contexto y pretexto en la Historia\". Palabras de D. Augusto Ferrero Costa", "to": "Otras Actividades Acad\u00e9micas"}, {"from": "Presentaci\u00f3n de la obra \"La m\u00fasica, contexto y pretexto en la Historia\". Palabras de D. Augusto Ferrero Costa", "to": "Actos p\u00fablicos"}]);

                  nodeColors = {};
                  allNodes = nodes.get({ returnType: "Object" });
                  for (nodeId in allNodes) {
                    nodeColors[nodeId] = allNodes[nodeId].color;
                  }
                  allEdges = edges.get({ returnType: "Object" });
                  // adding nodes and edges to the graph
                  data = {nodes: nodes, edges: edges};

                  var options = {
    "configure": {
        "enabled": false
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": true
        },
        "smooth": {
            "enabled": true,
            "type": "dynamic"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": true,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};

                  


                  

                  network = new vis.Network(container, data, options);

                  

                  

                  


                  
                      network.on("stabilizationProgress", function(params) {
                          document.getElementById('loadingBar').removeAttribute("style");
                          var maxWidth = 496;
                          var minWidth = 20;
                          var widthFactor = params.iterations/params.total;
                          var width = Math.max(minWidth,maxWidth * widthFactor);
                          document.getElementById('bar').style.width = width + 'px';
                          document.getElementById('text').innerHTML = Math.round(widthFactor*100) + '%';
                      });
                      network.once("stabilizationIterationsDone", function() {
                          document.getElementById('text').innerHTML = '100%';
                          document.getElementById('bar').style.width = '496px';
                          document.getElementById('loadingBar').style.opacity = 0;
                          // really clean the dom element
                          setTimeout(function () {document.getElementById('loadingBar').style.display = 'none';}, 500);
                      });
                  

                  return network;

              }
              drawGraph();
        </script>
    </body>
</html>